<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_0">
  <text>Znalaz³em dziwny artefakt na Pog³êbiarce. Nie wiem, jak bardzo siê napromieniowa³em i czy wkrótce nie bêdê potrzebowaæ leczenia, ale masz, oto twoja b³yskotka.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_1">
  <text>Kolego, wszyscy jesteœmy tym strasznie przejêci, wiêc skoñcz pieprzyæ bez sensu i podaj go tu... Hmm... wygl¹da na pó³artefakt. Bierz hajsiwo. Nie potrzebujesz terapii, wystarczy, ¿e osuszysz jak¹œ solidn¹ flachê. Zdaje siê, ¿e nieŸle ciê wyuczyli, zajrzyj od czasu do czasu za robot¹. Miewam zlecenia na konkretne artefakty, a zap³ata jest bardziej ni¿ godziwa.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_0">
  <text>Jak wy siê czegoœ na tym zadupiu dorabiacie?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_1">
  <text>Dziêki czemuœ, m¹dralo, o czym mog³eœ nigdy nie s³yszeæ, tak zwanej harówce. Ale w sumie to mam coœ dla ciebie. Ostatniej nocy parê dzieciaków widzia³o jakieœ dziwne œwiate³ka przy pog³êbiarce. Byli tym tacy zesrani, ¿e siê wygadali, co widzieli. Polaz³bym sam, ale chodki do Zony to od paru lat nie moja brocha. No i herbatka sama siê nie zrobi. To mo¿e ty podskoczysz siê rozejrzeæ, co cwaniaku? Mo¿e ci siê poszczêœci i nawet wyjdziesz z tego ca³o? Chocia¿ osobiœcie nie stawia³bym na to.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_11">
  <text>Zobaczê, co zdo³am zrobiæ, ale nie licz na zbyt wiele.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_111">
  <text>Pilnuj siê, jest tam trochê wrednych anomalii, wiêc weŸ ró¿ne leki, mog¹ ci siê przydaæ. Nie dziêkuj, po prostu zrób mi t¹ przyjemnoœæ i przynieœ coœ sensownego.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_12">
  <text>W³aœciwie dlaczego mia³bym dla ciebie ryzykowaæ g³ow¹? IdŸ tam sam albo znajdŸ sobie innego frajera.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_2">
  <text>Wszystko na dziœ przydzielone. Choæbym siê zesra³, nic ci nie wykminiê.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_0">
  <text>WeŸ ten pó³artefakt.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_1">
  <text>Trzymaj swoj¹ dzia³kê, Stalker. Ja zawsze wyp³acam nale¿noœci. Zdaje siê, ¿e utalentowany z ciebie ch³opak. Zagl¹daj do mnie, jak bêdziesz potrzebowaæ roboty. Czêsto dostajê zamówienia na konkretne arty, wiêc i kasa siê krêci.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_0">
  <text>Zobacz, co znalaz³em w pog³êbiarce. Pomyœla³em, ¿e mog³oby ciê to zainteresowaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_1">
  <text>Pó³artefakt, ciekawe... Pozwolisz, ¿e uwolniê ciê od niego? 7680 to godziwa zap³ata, nie?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_0">
  <text>Widzê, ¿e ktoœ zarobi³ na artefakcie, który to ja znalaz³em.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_1">
  <text>To doprawdy potworne. Ale chuj mnie to boli. U mnie zasady s¹ proste: ty dostarczasz, tobie p³acê. Miej oczy z ty³u g³owy, b¹dŸ szybszy, nikomu nie ufaj. Powinieneœ wiedzieæ, jak jest w Zonie. Ale jeœli szukasz sta³ej roboty, dobrze trafi³eœ. Czêsto dostajê zamówienia na konkretne artefakty, wiêc zap³ata jest bardziej ni¿ dobra.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_0">
  <text>Jakich artefaktów potrzebujesz?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_11">
  <text>Zdobêdê Grawi.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_112">
  <text>Myœlê, ¿e tyle bêdzie uczciwie. A tu masz jeszcze za fatygê.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_12">
  <text>Zdobêdê Oko.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_13">
  <text>Zdobêdê B¹bel.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_14">
  <text>Zdobêdê Muszlê.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_15">
  <text>Zdobêdê Z³ot¹ Rybkê.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_16">
  <text>Zdobêdê P³omieñ.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_17">
  <text>Zdobêdê Œwietlika.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_18">
  <text>Zdobêdê Œnie¿ynkê.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_19">
  <text>Mogê ci sprzedaæ Grawi.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_2">
  <text>Jakieœ lewe fazy siê tu ostatnio dziej¹... Ludzie bior¹ robotê, a potem znikaj¹ bez œladu. Mam z³e przeczucia. Ej, chodŸ no tu...</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_20">
  <text>Mogê ci sprzedaæ Oko.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_21">
  <text>Mogê ci sprzedaæ B¹bel.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_22">
  <text>Mogê ci sprzedaæ Muszlê.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_23">
  <text>Mogê ci sprzedaæ Z³ot¹ Rybkê.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_24">
  <text>Mogê ci sprzedaæ P³omieñ.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_25">
  <text>Mogê ci sprzedaæ Œwietlika.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_26">
  <text>Mogê ci sprzedaæ Œnie¿ynkê.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_27">
  <text>W porz¹dku, wpadnê trochê póŸniej.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_3">
  <text>Zaginê³y obydwie grupy, które dla mnie pracowa³y. Robi siê nieprzyjemnie. Od dziœ koniec zleceñ, ponia³?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_0">
  <text>Za³atwione.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_1">
  <text>No nieŸle... To za straty i rany.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_2">
  <text>Proszê. Przyznajê, ¿e nie kokosy, ale lepsze to, ni¿ zdychaæ z g³odu, no nie?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_0">
  <text>Opowiedz mi o zamówieniach na artefakty.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
  <text>Kogo móg³bym zatrudniæ do ochrony naukowców?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
  <text>Moich ch³opców, naturalnie. Spartakusa i jego ekipê. Poszukaj ich, ³a¿¹ gdzieœ tu niedaleko. Niektórzy z nich przed Zon¹ robili w ochronie, a niektórzy, wierz mi lub nie, to byli specjaliœci, elita policji, jednostki specjalne, lepszych do takiej roboty nie znajdziesz. Je¿eli tylko siê zgodz¹, na bank dadz¹ sobie radê.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_2">
  <text>Doradzi³bym ci coœ, ale w œwietle ostatnich zdarzeñ, có¿... Ch³opaków Spartakusa ju¿ nie ma. Mam tylko nadziejê, ¿e psy nie rozwlek³y ich koœci. Paskudna sprawa, nie ¿yczy³bym tego najgorszemu wrogowi.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
  <text>Kogo móg³bym zatrudniæ do przeprowadzenia pomiarów dla naukowców?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
  <text>Znasz Gontê i jego ch³opców? Poza sezonem ³owieckim ³api¹ siê ka¿dej fuchy, zw³aszcza nie wymagaj¹cej strzelania. Dla nich strzelaæ oznacza tyle samo, co pracowaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_2">
  <text>Naprawdê nie wiem, co by ci tu doradziæ. Poleci³bym zespó³ Gonty, ale od dawna nie mam od nich ¿adnych wieœci. A to nigdy nie oznacza nic dobrego, zatem zbytnio siê nie napalaj.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
  <text>Niez³y tutaj ¿ywio³ dooko³a. Jak tu w ogóle prze¿yæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
  <text>Zjedz i odpocznij jak cz³owiek, nie daj siê wypatroszyæ lokalnym zwierzakom. Trzymaj siê dobrej kuchni i mojego zimnego piwka. A poza tym, ten statek okaza³ siê œwietnym miejscem do hodowli grzybków w malutkich metalowych puszeczkach na zapleczu.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
  <text>Sk¹d ci wszyscy ludzie siê tu z³a¿¹?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
  <text>Sam sobie odpowiedz. Tu nie ma miejsca na narzekanie. Nie znajdziesz wygód. Musisz pilnowaæ swojego dupska i tyle. Niektórzy Stalkerzy bul¹ ciê¿k¹ forsê, ¿eby tu przeleŸæ i szukaæ artefaktów. Niektórych przygna³y ich w³asne cele i marzenia, niektórzy nie mieli ju¿ dok¹d pitaæ, bo na du¿ej ziemi czeka³a ich spora odsiadka. Znajdziesz tu te¿ paru niebieskich ptaszków, którzy zwiali przed jakimiœ zatargami i teraz siê panosz¹. Nidgy nie wiesz, co cz³owiek robi³, zanim dosta³ siê tutaj. Móg³ byæ nawet kompletnym œwirem, ale w Zonie to inna bajka. Nie liczy siê kiedyœ, liczy siê teraz. Czysty rejestr, mo¿na powiedzieæ. Tak czy siak, lepiej nie pytaj ludzi o ich przesz³oœæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
  <text>Co przyci¹ga stalkerów na to wypizdowo?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
  <text>Typowe ¿¹dze: chciwoœæ i ciekawoœæ. Ka¿dy ma swój powód, ty na pewno te¿. Ale powiem ci coœ, jeœli planujesz podró¿ w g³¹b Zony. To miejsce miesza ludziom pod kopu³¹ i ma³o komu wychodzi to na dobre. Pewnie ju¿ pozna³eœ paru okolicznych dziwol¹gów? Nie, nie mam na myœli gadaj¹cego do lampy kolesia, tam w k¹cie. Tego siê nawet nie zauwa¿a. Bardziej gadam o tym, ¿e to wszystko zapada w ludzki umys³ i odciska na nim piêtno, zmienia ciê. Nastrój, zapach, poczucie beznadziei. Czasami te uczucia idzie no¿em kroiæ, jak atmosfera siê zagêszcza. Zona robi bajzel we ³bie, nic na to nie poradzisz. Rób coœ, zajmij siê czymœ po¿ytecznym, miej jakiœ cel przed sob¹ - mi pomaga. No i pomagaj¹ mi grzybki rosn¹ce w zardzewia³ych puszkach, ale wiesz, d³ugo by o nich gadaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
  <text>Sk¹d ciê tu przywia³o?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
  <text>Przyszed³em tu z G³uszcem, zaraz po tym, jak wy³¹czyli ten jebany Mózgozwêglacz, ale chyba nie to chcia³eœ wiedzieæ, no nie? Obracam przewa¿nie artefaktami, a ¿e po tamtej stronie siatki pe³no b³yszcz¹cego badziewia, to bogata klientela szuka czegoœ naprawdê ekstra. Temu skrzykn¹³em paru ch³opaków w te okolice, gdzie wci¹¿ mo¿na znaleŸæ konkretne fanty. No i otworzy³em na ³ajbie knajpê. Sam powiedz, czego trzeba takiemu jak ty po powrocie z wypadu? Oszronionej flaszki w prawicy i sympatycznego towarzycha, nie gadaj, ¿e nie. A na Skadowsku poczujesz siê jak w domu - najedzony, napojony, uspokojony. I z dala od tych cholernych wyg³odnia³ych kundli.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
  <text>Zdaje siê, ¿e bandziory zapuszczaj¹ tu korzenie?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
  <text>Coœ w tym guœcie. Nic do nich nie mam. Niech siedz¹, ile chc¹, dopóki nie zachowuj¹ siê jak banda pawianów, nie kroj¹ klientów ani nie rzygaj¹ po wszystkich k¹tach. Prawdê mówi¹c, to nawet wœród nich nie ma jakichœ wybitnych megaskurwoli. Niektórzy to byli stalkerzy, których przypadek lub nêdza ¿ycia doprowadzi³a do zmiany profesji. W sumie to spijaj¹ tylko pianê z piwa, ale kiedy przychodz¹ chude czasy, to robi siê gorzej. Czasem zdarza im siê odstawiaæ ostre maniany. Trzymaj kasê przy dupie, nie obnoœ siê z tym, jaki to bogaty nie jesteœ, a jak trzeba, to nie powstrzymuj siê przed odstrzeleniem któremuœ dupska. I wszystko bêdzie cacy.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
  <text>No, no. Niech bêdzie.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
  <text>Skoro tak mówisz.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_army_0">
  <text>Widzia³eœ tu jakichœ wojskowych?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_army_1">
  <text>A sobie, kurna, pomyœl, czego te mendy mia³yby szukaæ na Skadowsku? Uwierz, ¿e oni wol¹ od takich miejsc trzymaæ siê z dala. Zbyt wielu z nas pamiêta, jak z mord¹ w b³ocie czo³ga³o siê przez Kordon pod ostrza³em jebanych PKM'ów i wszelkiego innego poradzieckiego gówna.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_0">
  <text>Opowiedz mi o Kompasie.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_1">
  <text>Ah, Kompas. Artefakt legenda. Gadaj¹, ¿e nie ma skutków ubocznych, a jeœli dobrze go u¿ywasz, to przeprowadzi ciê przez ka¿d¹ anomaliê. Kumasz ju¿, czemu wszyscy ustawiaj¹ siê w kolejce i zabijaj¹ siê nawzajem, byle tylko go dostaæ? Ostatnio ktoœ gada³, ¿e Noe go gdzieœ wywêszy³. Noe to taki tutejszy œwirus, ¿yje na po³udnie st¹d, totalnie sam, mamrocz¹c coœ o koñcu œwiata i mutantach. To ¿ywy przyk³ad tego, co siê dzieje, jak pozwolisz Zonie odebraæ sobie kapkê zdrowego pomyœlunku. Któregoœ dnia wszystkich nas mo¿e tak popierdoliæ. A przy okazji, co powiesz na szklaneczkê kompotu z grzybków?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_11">
  <text>Dziêki za wskazówki, skoczê do Noego.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_12">
  <text>Pomyœlê o tym.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_2">
  <text>Legendarny artefakt, mówi³em ci ju¿ o nim, zanotuj se, kurwa, jak nie umiesz zapamiêtaæ. Chodzi plota, ¿e Noe mo¿e coœ o nim wiedzieæ, szukaj go na po³udnie st¹d. Zabierzesz siê za to, czy mam to zleciæ komuœ innemu?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_0">
  <text>Znalaz³em dziwny artefakt niedaleko stacji Janów. Chcesz zobaczyæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_1">
  <text>Niech no zerknê... Ale dziwactwo. Nie wiem, czy znajdê na to kupca. Mo¿e powinieneœ wróciæ z tym na Janów i pokazaæ to jajog³owym? Dziwaczne barach³o zawsze przyœpiesza im têtno. Ostatnio wybredni siê zrobili i interesuj¹ ich tylko naprawdê nieznane rzeczy.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_0">
  <text>Sowa twierdzi, ¿e zawali³eœ swoj¹ czêœæ umowy.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_1">
  <text>Mieliœmy prosty uk³ad: dostajê detektory, wypuszczam je w pole i razem dzielimy siê zyskami. Zap³aci³em mu ju¿ za dwa, wiêc z mojej strony umowê wype³ni³em. Na nic wiêcej siê z nim nie ustawia³em. Jeœli robisz dla niego, to mo¿esz sobie trzecie ustrojstwo zatrzymaæ - nie kupiê go ju¿.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_11">
  <text>To co mam powiedzieæ temu burakowi, Sowie?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_2">
  <text>To, co powiedzia³em.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_3">
  <text>Na twoim miejscu nie robi³bym z Sow¹ interesów. le mu patrzy z oczu. Ludzie, którzy bior¹ u niego fuchy, rzadko kiedy wracaj¹ w ca³oœci, a czasami nie wracaj¹ w ogóle. Zona to niebezpieczne miejsce, ale ten goœæ... Po prostu uwa¿aj na niego i miej oczy dooko³a g³owy. Jeœli chcesz dobrze zarobiæ, mogê daæ ci pierwszeñstwo w zleceniach na artefakty. Dwie, trzy godziny - to zwykle wystarcza, ¿eby wyprzedziæ innych. Dodatkowo, jeœli chcesz, mia³bym ekstra zlecenie. Widzisz, pilnie potrzebujê artefaktu zwanego Kompasem. Zdaje siê, ¿e konkretny z ciebie goœæ, wiêc dlaczego nie mia³bym daæ ci szansy dobrze zarobiæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_0">
  <text>Su³tan zgarn¹³ Kompas. Naprawdê zamierzasz dalej tolerowaæ te bandziorskie odpady?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_1">
  <text>Taa, kutafony rzeczywiœcie zaczynaj¹ mnie ju¿ podkurwiaæ. Wiesz, co zrobimy? Mo¿esz pójœæ i raz jeszcze pogadaæ z Noem. Z tego, co wiem, a wiem niejedno, to mog³oby byæ, hmm, pomocne.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_0">
  <text>Mam. Mam Kompas dla ciebie. Nie masz pojêcia, w jakie gówna siê pakowa³em, ¿eby go zdobyæ! Trzymaj.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_1">
  <text>A co, myœla³eœ, ¿e to taka sama fucha jak zdobyæ sobaczy ogon? Ma³o mnie to interere. Dawaj to, po co ciê wys³a³em i bêdziemy ¿yæ d³ugo i szczêœliwie, darz¹c siê sympati¹ i szacunkiem. No, to mam kolejnego kupca w kieszeni. Ploty chodz¹, ¿e Su³tan chcia³ mnie st¹d wygryŸæ, ale teraz chyba solidnie dosta³ po dupie. Bierz, tyle powinno ci wystarczyæ w ramach zap³aty.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_0">
  <text>Pieprz siê. Nigdzie siê nie wybieram. Nie zamierzam babraæ siê w gównie za ka¿dym razem, kiedy bêdziesz chcia³ po³o¿yæ ³apska na nowej b³yskotce.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_1">
  <text>Nie ¿ebym nie móg³ ci zap³aciæ za wszelkie k³opoty, ale trudno. Jak chcesz.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_0">
  <text>Su³tan przesy³a serdeczne pozdrowienia. I kondolencje. Po¿egnaj siê ze swoimi kana³ami i dostawcami. Kapujesz?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_1">
  <text>No, to teraz jasne, kto za tym wszystkim sta³. I tak siê nie ruszam ze Skadowska. Mimo, ¿eœ mi nieŸle do michy nasra³, ty ruda mendo. Có¿, nie ma wyjœcia, bêdê robi³ dla ciebie i Su³tana, bêdziecie mieæ swój haracz. Kasa bêdzie czekaæ codziennie. Zadowolony jesteœ, skurwysynu?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_0">
  <text>Dawaj, co masz.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_1">
  <text>Bierz i ud³aw siê, parchu.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_2">
  <text>Jesteœ za wczeœnie, kasy jeszcze nie ma. By³o mówione, kurwa, nie mo¿esz nachodziæ mnie non stop. Ogarnij siê, sêpie i daj z³apaæ oddech.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_0">
  <text>Myœlisz, ¿e ¯wawy handluje lewym towarem?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_1">
  <text>Szczerze w¹tpiê. Z tego, co wiem, on raczej woli wypychaæ podejrzany towar na zewn¹trz. Ka¿dy handlarz ceni swoje imiê, a ja nie s³ysza³em ¿adnych brzydkich pog³osek o ¯wawym.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_0">
  <text>Szukam Sêka, nie wiesz, gdzie go znajdê?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_1">
  <text>Ostatnio widzia³em go, jak wychodzi³ z baru. O ile dobrze dos³ysza³em rozmowê przy stole, to poszed³ do dŸwigów portowych. Tam go poszukaj.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_0">
  <text>Ktoœ planuje obrobiæ grupê Stalkerów, twoich ludzie tak¿e.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1">
  <text>Nie no, nie doœæ, ¿e bandyci mno¿¹ siê jak szczury, to jeszcze zaczynaj¹ w³aziæ na nasze tereny?!</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11">
  <text>Zaproponowano mi nocny atak na Szewczenkê.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_111">
  <text>Knajackie œcierwa. Chocia¿, czekaj, jak siê chwilê nad tym zastanowiæ... S³uchaj, w sumie by³oby nawet dobrze, gdybyœ przyj¹³ t¹ ofertê. Nad¹¿asz, o co chodzi? Ostrzegê ch³opaków, to zgotuj¹ goœciom gor¹ce powitanie. A ty móg³byœ pomóc ich dojechaæ. Brzmi nieŸle, nie? Co ty na to?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1111">
  <text>Ha! Dobre, ³adnieœ to wykombinowa³.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11111">
  <text>OK, to idŸ dogadaj siê z tymi skurwysynami, a ja powiem ch³opakom, ¿eby siê dobrze zaopatrzyli.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1112">
  <text>Nie, no, stary. Ja siê tu w mafiê bawiæ nie przyszed³em. Sorry, radŸcie sobie sami.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_0">
  <text>Mam artefakt z Oazy. Zainteresowany?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_1">
  <text>Serce Oazy? Eee, dam sobie spokój. Ludzie gadaj¹ ró¿ne rzeczy. Mo¿e jestem przes¹dny, ale wola³bym siê do niego nie zbli¿aæ. Lepiej oddaj je naukowcom. Niech go sobie przebadaj¹ i wyjaœni¹ nam, jak to faktycznie dzia³a na ludzi.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_11">
  <text>Nowy? Nie przejmuj siê, szybko zatrybisz, co siê z czym ¿re. Zona to surowa nauczycielka. Jestem Brodacz, tutejszy barman. Jeœli masz jakieœ pytania, wal œmia³o.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_21">
  <text>Wal dalej.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_31">
  <text>Co powiesz na szybki zarobek za znalezienie artefaktów?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_32">
  <text>Jak tam poszukiwania? Pamiêtaj, bystry Stalker to najedzony Stalker.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_33">
  <text>SpóŸni³eœ siê, ju¿ dosta³em ten artefakt. Robotê w sumie wykona³eœ, to odkupiê go od ciebie, ale nie za tyle, co przedtem. Na przysz³oœæ rusz trochê dupsko i zerknij czasem na zegarek. No i nie sraj tak w gacie, koleœ. Niejednego Stalkera przypiek³o i cmoknê³o w anomalii, ale bez ryzyka nie ma zabawy. A tym bardziej pieniêdzy.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_41">
  <text>A jest taka jedna sprawka. Ponoæ panowie bandyci szyj¹ jakiœ wiêkszy wa³ek zwi¹zany z broni¹ i maj¹ dobijaæ targów. Nasi ch³opcy chc¹ pójœæ za nimi, ¿eby anulowaæ transakcjê, ¿e tak powiem. Sk³oniæ ich do dobrowolnego oddania fantów. I krwi. Mo¿e do³¹czysz do naszych?</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_51">
  <text>Tak?</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_0">
  <text>Co najemnicy robi¹ w oczyszczalni œcieków?</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_1">
  <text>A coœ ty taki ciekawski? Nie wtykaj brudnego nochala w nie swój interes, to do¿yjesz jutra. Dotar³o, czy przeliterowaæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_0">
  <text>Odpowiada wam robienie za ogary jajog³owych?</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_1">
  <text>Nie nazwa³bym tak tego, ale tak, dlaczego nie? M¹drze wybra³eœ, jesteœmy najlepsz¹ ochron¹ spoœród braci nosz¹cej te mundury.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_0">
  <text>Szukam kilku twardzieli na wyprawê do Prypeci. Wchodzisz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_1">
  <text>Nie, ale popytaj wœród naukowców. Soko³ow. Pamiêtam, ¿e on chcia³ tam dotrzeæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_2">
  <text>Nie, chronimy bunkier naukowców. W koñcu za to nam p³ac¹.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_3">
  <text>Ekhm, dziêkujê, postojê. Moje miejsce jest tutaj.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_0">
  <text>Chcia³byœ popracowaæ dla naukowców?</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_1">
  <text>To zale¿y. Co to za robota?</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_11">
  <text>Ochrona ich bunkra.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_111">
  <text>Pewnie, klasyka. Dziêki za propozycjê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_12">
  <text>Wykonywanie pomiarów w anomaliach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_121">
  <text>To nie wa³ek dla nas. Pytaj Samotników.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_2">
  <text>S³uchaj, stalker. Mamy ju¿ doœæ tego ska¿onego gówna, które ca³y czas wpierdalamy. Lada chwila zacznie nam noc¹ zza krzaka z dupska œwieciæ. Za jakiœ czas ktoœ dostarczy prowiant, ale póki co dasz radê skombinowaæ trochê czystego ¿arcia i umiliæ nam czekanie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_0">
  <text>Rozumiem, o czym mówisz. Ale nie mamy tu wielu smako³yków. Sam rzygam na myœl o kolejnej kie³bie z miêsacza. To ile tego chcesz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_1">
  <text>Ha, a wiêc zajmiesz siê tym! Zajebiœcie! WeŸ przynieœ szeœæ sztuk czegoœ œwie¿ego. Szeœæ powinno wystarczyæ dla wszystkich, a jesteœmy g³odni, kurwa, jak wilki. I niech ciê Bozia broni, jeœli wyczujê, ¿e przynios³eœ jakieœ radioaktywne gówno. Kulka w ³eb na miejscu. Pojmujesz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_0">
  <text>Ktoœ mi mówi³, ¿e widzia³ gdzieœ tutaj jakieœ narzêdzia...</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_1">
  <text>A sk¹d mam, do diab³a, wiedzieæ? Mo¿e zajmij siê czymœ po¿ytecznym? Jesteœmy tu zarobieni i nie mamy kogo pos³aæ po ¿arcie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_2">
  <text>A sk¹d mam, do diab³a, wiedzieæ? Jeœli chcesz, to mo¿esz sobie poszperaæ w tym z³omie, mo¿e coœ tu dla siebie znajdziesz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_0">
  <text>Przynios³em wam ¿arcie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_1">
  <text>O cholera, a ju¿ myœla³em, ¿e w chuja przyci¹³eœ... Dziêki, teraz to mo¿emy czekaæ na dostawê jak pany. Czego ty od nas w sumie chcesz? Pogrzebaæ w tym z³omie? A idŸ, szukaj, czego chcesz. Tylko schowaj pukawkê!</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_2">
  <text>O cholera, a ju¿ traci³em nadziejê... Dziêki, ch³opaki zajebiœcie uciesz¹ siê z obiadu. S³uchaj, jak chcesz tu sobie poszperaæ, to w³aŸ. Tylko nie machaj giwer¹!</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_merc_dialog_start_11">
  <text>Spieprzaj st¹d i to w podskokach! Jeszcze tego brakowa³o, ¿ebym ucina³ sobie pogawêdki z ka¿dym ciekawskim, którego tu diabli przynios¹. To nasz obóz, nie masz tu czego szukaæ, a ch³opaki s¹ g³odni, spiêci i Ÿli.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_merc_dialog_start_12">
  <text>Zwijaj siê st¹d, bo g³odnym palce dr¿¹ na spustach i to tym bardziej, im d³u¿ej tu jesteœ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b103_merc_dialog_start_21">
  <text>O, koleœ... Lepiej, ¿eby to by³o coœ naprawdê cholernie wa¿nego. Albo paszo³ na tri bukwy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_hunt_himera_0">
  <text>Jestem gotów na polowanie. Czyœcimy?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_hunt_himera_1">
  <text>OK, idziemy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_hunt_himera_11">
  <text>No to jazda.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_hunt_himera_2">
  <text>Jeszcze nie czas, przyjdŸ o trzeciej nad ranem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_hunt_himera_21">
  <text>Rozumiem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_hunt_himera_3">
  <text>No to jesteœmy. Ale idzie emisja - chimera ju¿ dziœ nie zaœnie. Spróbujemy ³owieckiego szczêœcia innej nocy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_11">
  <text>Gonta nie ¿yje, Bo¿e, jak to siê sta³o? Wybierasz siê mo¿e na stacjê Janów? ZnajdŸ Trapera, to stary kumpel Gonty, powiedz mu, ¿e chimera za³atwiona. Ja mam ju¿ doœæ, chyba wrócê do swoich, do domu, to wszystko, kurwa, przeze mnie...</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_111">
  <text>Uwa¿aj na siebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_12">
  <text>IdŸ sobie st¹d lepiej, OK? Gonty nie ma, nie ma nic... Co my teraz, kurwa, zrobimy?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_121">
  <text>Uwa¿aj na siebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_0">
  <text>Kim jesteœ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_1">
  <text>Jestem Gonta, szef tutejszych ³owców. Zabijamy potwory za kasê, czasami ³owimy je ¿ywcem dla naukowców albo jeœli ktoœ ¿yczy sobie egzotycznego zwierzaka. Dla ka¿dego coœ mi³ego, co nie? Traper powiada: "odpowiednia kula dla ka¿dego zwierza" a bandziory: "kulka dla ka¿dego cz³eka". Ale w razie czego z nimi te¿ nie boimy siê naparzaæ. ¯adnym œcierwom nie pozwolimy siê rozpleniæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_0">
  <text>Opowiedz mi o polowaniach na te pomioty Zony.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1">
  <text>Có¿, mo¿e nie jestem jakoœ zajebiœcie doœwiadczony w tym fachu, ale coœ niecoœ mogê ci opowiedzieæ o tych kurwiszonach, które poluj¹ stadnie. Miêsacze, dziki, psy, nibypsy, snorki, gryzonie... Wiem te¿ co nieco o pijawkach. Wiêkszoœæ rad, jakie dla ciebie mam, koncentruje siê wokó³ praktycznego zastosowania pradawnej sztuki spierdalaj-jutsu. Ale mo¿na do tematu te¿ podejœæ inaczej. To co ciê konkretnie interesuje?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1111">
  <text>Opowiedz mi o miêsaczach i dzikach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11111">
  <text>No dobrze. Miêsacze s¹ najmniej groŸnymi mutantami. Zwykle unikaj¹ stalkerów, ale jak je wpienisz robi¹ siê agresywne i atakuj¹. Jeœli wiesz, co z czym, i znasz siê trochê na ³owiectwie, to mo¿esz na nie polowaæ bez problemu. Tylko pamiêtaj, ¿e jeœli w stadzie miêsaczy jest dzik, to mo¿e siê zrobiæ nieweso³o. Szar¿uj¹ce trzysta kilo wkurwienia to nie przelewki. Jeœli leci na ciebie - zejdŸ mu z drogi, wykorzystaj przeciw niemu jego rozpêd. Takie cielsko nie zawróci w miejscu, wiêc odskocz tu¿ przed nim w bok, obróæ siê i oraj w bebechy, tam gdzie najmniej miêsa. W sumie ustrzeliæ dzika to ¿adna sztuka, robi siê to ³atwo i przyjemnie. Po zaaplikowaniu takiemu œrutu z odleg³oœci metra dziczek nagle staje siê tak milusi i kochany, ¿e nie zaprotestuje, jak go na miejscu poæwiartujesz i przytachasz do kuchni Brodacza.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1112">
  <text>Opowiedz mi o œlepych psach i nibypsach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11121">
  <text>Samotne psiaki nie s¹ groŸne, ale w stadzie zaczynaj¹ byæ upierdliwe. A to w Zonie oznacza "mog¹ zabiæ". Atakuj¹ tylko wtedy, gdy s¹ g³odne. Sêk w tym, ¿e rzadko kiedy, kurwa, nie s¹. Jeœli staniesz oko w oko z ca³¹ watah¹, lepiej je wystrzelaj z wysoka, zanim ciê dorw¹, zw³aszcza, gdy s¹ wœród nich doros³e nibypsy. Niby nic wiêcej ni¿ ³apy i zêby - ale bydlaki s¹ sprytniejsze i bardziej zajad³e. A jeœli zaczn¹ ci siê dwoiæ i troiæ w oczach, to znaczy, ¿e atakuj¹ widma, które wywo³uje ten prawdziwy. Sam trzyma siê raczej z dala i tylko czasem podbiegnie, najczêœciej ¿eby ciê wykoñczyæ. ZnajdŸ go w stadzie, pierdolnij o³owiem, a wszystkie widma znikn¹ jak rêk¹ odj¹³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1113">
  <text>Opowiedz mi o snorkach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11131">
  <text>Pozosta³oœci tego, co kiedyœ by³o ludŸmi... Do pewnego stopnia s¹ tacy sami jak my, ale to przebrzyd³e i podstêpne skurwiele. Dla doœwiadczonego ³owcy samotny snork nie stanowi problemu, po prostu czekasz a¿ na ciebie skoczy i ³adujesz mu w locie ze œrutówki w bebechy. Ale jeœli kilka naraz chce siê do ciebie przytuliæ, to jest gorzej. Nie stój w jednym miejscu, unikaj skoków i strzelaj po prostu non stop. To cwaniaki, jak mówi³em, wiedz¹, jak jest i dlatego zwykle atakuj¹ razem, w "oddzia³ach". Nie wiem, co ludzkiego zosta³o im w ³epetynach, ale u¿ywaj¹ tego i nieŸle im to idzie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1114">
  <text>Opowiedz mi o gryzoniach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11141">
  <text>Koszmar ³owcy... Najgorsze, co mo¿esz zrobiæ, to zlekcewa¿yæ te maluchy. S¹ cholernie szybkie i zawsze ³a¿¹ w kurewsko wielkich stadach, a jak poczujesz wbijaj¹ce siê w nogi tuziny ma³ych, igie³kowatych k³ów, przestaniesz siê œmiaæ i zaczniesz strzelaæ. A takiego tuszkana nie³atwo trafiæ, oj nie³atwo... Szczególnie, jak ci taki u dupy zawiœnie. Dlatego zawsze wszystkim powtarzam: œrutówki nabite - gryzonie zabite!</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1115">
  <text>Opowiedz mi o pijawkach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11151">
  <text>Wytrawni ³owcy ze œwietnym kamufla¿em. Gdy poluj¹, ledwie mo¿na je dojrzeæ, wiêc kiedy ty polujesz na nie, postaraj siê je zaskoczyæ. £atwiej je zauwa¿yæ, zw³aszcza gdy siê ruszaj¹. Pamiêtaj, ¿e pijawka bêdzie staraæ siê zajœæ ciê od ty³u, kiedy nie patrzysz. Œcisn¹æ, unieruchomiæ i opleœæ mackami gardzio³o, ¿eby siê nach³eptaæ. To nie jest najmilsze uczucie, kolego, wierz mi. Je¿eli pechowo wleziesz na kilka pijawek, to pilnuj plerów. Niech ci nawet, kurwa, pot³uk¹ ryj ³apskami, ale nie daj im wleŸæ sobie za plecy. Nie opuszczaj gardy, jeœli chcesz zachowaæ zdeka krwi w ¿y³ach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1116">
  <text>Emm... niewa¿ne.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_0">
  <text>Je¿eli zobaczê Srokê, dam ci na pewno znaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_1">
  <text>Wynagrodzê ci za fatygê. A jemu nogi z dupy powyrywam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_0">
  <text>Czym ci Sroka podpad³?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_1">
  <text>A przyszed³ kiedyœ do mnie z ¿alami, fajfus jeden, ¿e kontroler zajeba³ mu ³up. Mia³em wtedy zespó³ szczuplejszy o jednego, bo Dani³a poszed³ szukaæ legowiska pijawek. No, ale postanowiliœmy, ¿e pomo¿emy ch³opakowi odzyskaæ graty. Wygl¹da³ na powa¿nego faceta, wiêc zabraliœmy go ze sob¹. Jedyne, co mia³ robiæ, to, kurna, os³aniaæ nam ty³y przed chimer¹, jak przechodziliœmy ko³o jej le¿a...</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_11">
  <text>I co siê sta³o dalej?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_111">
  <text>Ano to, ¿e ten skurwiel zwin¹³ swoje klamoty, zabra³ nasze i spierdoli³, kutas jeden. Jeszcze larma narobi³. A co siê potem dzia³o, jak chimera na nas wyskoczy³a... Harmata nie zd¹¿y³ mrugn¹æ okiem, w³aœciwie nikt, kurwa, nie zd¹¿y³. Ca³e nasze polowanie skoñczy³o siê rozpaczliwym ratowaniem dup. Trafi³em sukê, ale cholera przeci¹gnê³a szponem po Krabie i pitnê³a. Przejebaliœmy przez to tydzieñ przygotowañ, a Sroka awansowa³ na pierwsze miejsce na liœcie stworów do odstrza³u. Uff... Sorry za ten wybuch, Stalker, po prostu skrêca mnie na sam¹ myœl o nim.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_11">
  <text>Urodzony ³owca z ciebie! Oto osobisty dowód uznania. Jak powiada Traper: "umiejêtnoœci tw¹ g³ówn¹ broni¹". Swoj¹ drog¹, je¿eli wybierasz siê do Janowa, dobrze by by³o, gdybyœ zajrza³ do Trapera i powiedzia³ mu, ¿e ju¿ po chimerze. Ja posiedzê na Skadowsku, a¿ Krab trochê wydobrzeje. Idziesz z nami?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_111">
  <text>Tak, chodŸmy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_112">
  <text>Nie, mam tu coœ do za³atwienia.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_12">
  <text>Zrobione. To maleñstwo to podarek ode mnie. Troszkê odrapany, ale dzia³a bez zarzutu. Jak powiada Traper: "£owieckie doœwiadczenie nie potrzebuje pu³apek". Swoj¹ drog¹, je¿eli wybierasz siê do Janowa, to mi³o bêdzie, jeœli zajrzysz do Trapera i powiesz mu, ¿e chimera za³atwiona. Ja jeszcze pobêdê na Skadowsku, a¿ Krab nabierze si³. Idziesz z nami?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_13">
  <text>Harmata pad³, sporo nas kosztowa³y te ³owy. Wybierasz siê mo¿e do Janowa? Trzeba by daæ znaæ Traperowi, ¿e chimera nie ¿yje. Ja jeszcze pobêdê na Skadowsku, a¿ Krab nabierze si³. Idziesz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_0">
  <text>Znalaz³em Dani³ê, nie ¿yje. Wstrz¹s go za³atwi³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_1">
  <text>Jasna cholera, dlaczego zawsze najlepsi odchodz¹ pierwsi? Wstrz¹s, mówisz. Skurwiel jeden, tak potraktowaæ Dani³ê. Taki dobry by³ z niego cz³owiek. Ech, ka¿dego z nas kostucha dopadnie, nawet tych najlepszych...</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_0">
  <text>Myœlisz, ¿e ¯wawy handluje kradzionymi fantami?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_1">
  <text>Paserka? Jak mo¿esz tak myœleæ? Znam ¯wawego od dawna, regularnie zamawiam u niego broñ. Du¿y wybór, niezbyt wygórowane ceny jak za sprzêt z górnej pó³ki. Pierwszy raz s³yszê takie bzdury. Pewnie roœnie mu pod bokiem konkurencja i rozsiewa takie k³amliwe ploty.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_0">
  <text>Zbieram dru¿ynê na rajd do Prypeci. Idziesz z nami?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_1">
  <text>Muszê siê wywi¹zaæ z kontraktu z naukowcami, poza tym nie bardzo mi siê chce. Pogadaj lepiej z Soko³owem, czêsto brzêcza³ mi, jak to musi dostaæ siê do Prypeci, ale pêka iœæ sam. A powiadaj¹: "¯o³nierz obroñc¹ Ojczyzny", jasne... Ale mo¿e coœ z siebie wykrzesze, gdy ciê us³yszy. Mo¿e nawet oka¿e siê, ¿e ma jaja, tylko je gdzieœ schowa³, haha!</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_2">
  <text>Muszê siê wywi¹zaæ z kontraktu z naukowcami, poza tym nie chce mi siê. Przykro mi.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_3">
  <text>Niezbyt mi to pasuje. Tu jest mnóstwo mutasów do upolowania, sam wiesz, ile tego œcierwa siê panoszy. ¯ycia mi nie starczy, by je wybiæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_0">
  <text>Nie popracowa³byœ dla naukowców?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_1">
  <text>A co to za robota?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_11">
  <text>Ochrona ich bunkra.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_111">
  <text>Nie, dziêki. Jestem ³owc¹, mój ¿ywio³ to polowanie. Mutanty nie zagra¿aj¹ bunkrowi, ludzie to inna sprawa. Poszukaj kogoœ innego.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_12">
  <text>Pomiary w anomaliach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_121">
  <text>Czemu by nie? Mo¿emy siê tym zaj¹æ. Oficjalnie koñczê swój sezon ³owiecki, czas na ma³¹ odskoczniê od szarej rzeczywistoœci. Jobla ju¿ od tego dostajê, ostatnio przywidzia³o mi siê, ¿e widzê cz³owieka z g³ow¹ mutanta, uwierzysz? Ogarn¹³em siê trochê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_2">
  <text>Nie teraz, sezon ³owiecki w pe³ni, zarobiony jestem. Najpierw musimy wykoñczyæ chimerê, ta niena¿arta raszpla nie mo¿e siê tak pa³êtaæ po Zonie i rozszarpywaæ Stalkerów na prawo i lewo! Niektórzy z nich to moi kumple, a wiêkszoœæ to klienci. Martwi nie zlecaj¹ roboty i nie p³ac¹, to wiesz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_3">
  <text>Dopiero, gdy dopadnê Srokê i z³apiê go za karczycho, a¿ mu œlepia wyjd¹ na wierzch. Niech no tylko dorwê, a tak kurwê urz¹dzê, ¿e mu siê szyja wokó³ ryja powywija... Niewa¿ne. W ka¿dym razie dopiero wtedy bêdziemy mogli pogadaæ o jakiejkolwiek robocie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_4">
  <text>PóŸniej, mamy tu po korek zajêæ. W³aœnie jesteœmy o krok od wytropienia chimery i od namierzenia tego kutasa, Sroki. Nic innego nie jest teraz wa¿niejsze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_0">
  <text>Znalaz³em Srokê. Siedzi na Janowie, mówi¹ tam na niego Flint.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_1">
  <text>To skurwiel wci¹¿ dycha?! No, ju¿ nied³ugo, ptaszku... WeŸ to. Doceniam wysi³ek. Nie mogê siê doczekaæ spotkania, niech no dokupiê troszkê œrutu. Flint, powiadasz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_11">
  <text>OK, dziêki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_start_11">
  <text>Kolego, spotka³eœ mo¿e Srokê? Wiesz, gdzie jest? Nie? Có¿, jeœli znajdziesz kutafona, nie krêpuj siê sprzedaæ mu jakiejœ imiennej kulki, albo tak z szeœciu, z pozdrowieniami ode mnie, a bêdê twoim dozgonnym przyjacielem. Albo wiesz co? Powiedz mi tylko, gdzie go znajdê, a ju¿ ja go wezmê w obroty. I stosownie ci podziêkujê za wytropienie sukinkota. Niech no ja go tylko, kurwa, dorwê...</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_11">
  <text>Czo³em panowie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_12">
  <text>Czekaj! Wytropiliœmy chimerê, wiêc trzeba to zakoñczyæ. Krab wci¹¿ ma za ma³o pary, Dani³a jeszcze nie wróci³, a mierzyæ siê z ni¹ tylko we dwóch to s³abo. Potrzebujemy trzeciego, ty siê nadasz. Znalaz³eœ Srokê, co powiesz, aby pójœæ razem z nami po pieprzon¹ chimerê?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_13">
  <text>Czekaj! Wytropiliœmy chimerê, wiêc trzeba to zakoñczyæ. Krab wci¹¿ ma za ma³o pary, Dani³a jeszcze nie wróci³, a mierzyæ siê z ni¹ tylko we dwóch to s³abo. Potrzebujemy trzeciego, ty siê nadasz. Co powiesz, aby pójœæ razem z nami po pieprzon¹ chimerê?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_131">
  <text>Z przyjemnoœci¹.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1311">
  <text>Jak mawia Traper: "£ów to tylko po³owa polowania". S³uchaj, po nocnych ³owach chimera wraca do le¿a, tak ko³o trzeciej nad ranem, nie wczeœniej. W³aœnie wtedy j¹ dopadniemy. Jak bêdziesz gotowy, przyjdŸ w nocy, wyposa¿ony i gotowy do dzia³ania. Pójdziemy to skoñczyæ raz, a porz¹dnie. Bêdziemy czekaæ w barze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_132">
  <text>Pomyœlê o tym.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1321">
  <text>Ano dobrze, jak siê pozbierasz, zajrzyj do baru oko³o trzeciej nad ranem. W³aœnie wtedy chimera wraca do ³ó¿eczka na ma³¹ drzemkê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_14">
  <text>No czeœæ. Jak siê czujesz, wypoczêty?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_15">
  <text>A nieŸle. Œwiat jest ma³y, no nie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_16">
  <text>Wiêc? Chyba ju¿ czas iœæ na chimerê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_start_17">
  <text>Jak samopoczucie przed polowaniem, boisz siê trochê? Szczerze, to ja zawsze mam pietra, ale t³umaczê sobie jak dziecku, ¿e to nic takiego. Hmm... Trochê pomaga.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_0">
  <text>Traper poprosi³ mnie, abym pomóg³ Wam zapolowaæ na chimerê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_1">
  <text>Rozumiem, ten facet nie uœnie spokojnie. Rzeczy maj¹ siê tak, ¿e w koñcu j¹ wytropiliœmy. Niestety Krab wci¹¿ chujowo siê czuje, a Dani³a jeszcze nie wróci³. Ale jeœli Traper wskaza³ ciebie, musisz byæ niez³ym ³owc¹. S³uchaj wiêc, po nocnych ³owach chimera wraca do le¿a, tak oko³o trzeciej nad ranem, nie wczeœniej. W³aœnie wtedy j¹ dopadniemy. Jak bêdziesz gotowy, przyjdŸ w nocy i pójdziemy sprawê sfinalizowaæ. Bêdziemy czekaæ w barze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_0">
  <text>Kpisz sobie ze mnie, czy masz mnie za idiotê?</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1">
  <text>Œwiat jest pe³en debili, których trzeba nauczyæ ¿ycia, a ty jesteœ jednym z nich.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_11">
  <text>Oka¿e siê. Œwiat jest ma³y, Zona równie¿. Spotkamy siê jeszcze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_111">
  <text>IdŸ. Zabieraj swoje dupsko. Bójki s¹ tu zakazane.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1111">
  <text>Taaa, jasne.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_12">
  <text>Przyznajê, pope³ni³em b³¹d. Ale oszuka³eœ mnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_121">
  <text>Witamy w Zonie. Dobra, skoñcz pierdoliæ smutki, idŸ ju¿ sobie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_13">
  <text>Odda³ arta za frajer. Bo¿e, co za idiotów tu wpuszczasz...</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_131">
  <text>OK, nie ma¿ siê ju¿, lekcja ¿ycia odrobiona, zapamiêtasz na zawsze. Wpadnij na piwko do mnie, to ciê odprê¿y.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1311">
  <text>Biorê, co moje.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1312">
  <text>Nie, dziêki, staæ mnie jeszcze na flaszkê wódki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_robbery_0">
  <text>No kurwa, nie wierzê! Morda w kube³ i dawaj go! £apy precz od arta, æwoku!</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_robbery_1">
  <text>Palant. Bierz se arta i niech ci promieniowanie jajca na twardo usma¿y, gnoju jeden.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_robbery_2">
  <text>Pierdol siê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_0">
  <text>Ej, kolego! S³uchaj, ten artefakt mo¿e uratowaæ czyjeœ ¿ycie! Naprawdê go potrzebujê, mój przyjaciel wkrótce kopnie w kalendarz, medycyna jest bezradna, znik¹d pomocy. Próbowa³em dostaæ taki artefakt, ale wpad³em w anomaliê gazow¹, a... a tobie siê uda³o...</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_1">
  <text>Skoro to takie wa¿ne, to trzymaj go.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_11">
  <text>Dziêki, bracie! Nie zapomnê ci tego.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_111">
  <text>Uwa¿aj na siebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_2">
  <text>Sory, ja go znalaz³em i ja go zabieram.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_21">
  <text>Oka¿ serce! Mój przyjaciel... On naprawdê umiera!</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_211">
  <text>W Zonie ka¿dy sobie radzi sam. Dobrej Zony.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_3">
  <text>Nie, nie widzia³em go. Na razie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_0">
  <text>Ten artefakt nie przyniesie ci szczêœcia, zarêczam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_1">
  <text>Skoro tak gadasz, to weŸ go sobie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_11">
  <text>Dziêki, bracie! Nie zapomnê ci tego.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_111">
  <text>Dobra, dobra. Na razie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_2">
  <text>A idŸ, idŸ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_end_0">
  <text>Nie chce mi siê z tob¹ gadaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_arc_0">
  <text>Dlaczego ¿yjesz w tym œmietniku?</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_arc_1">
  <text>To jest Arka!!! Zapamiêtaj to sobie, jeœli chcesz ¿yæ! Gdy nadejdzie Fala, trzymaj siê blisko Arki, a bêdziesz mia³ szansê na prze¿ycie. Albowiem progu jej nie przekroczy ¿aden mutant. Przetrwamy tu i znajdziemy w sobie doœæ si³, by ponownie zaludniæ ziemiê. Tê ziemiê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_catastrophe_0">
  <text>Ponownie zaludniæ? Niewa¿ne. Wspomnia³eœ o fali...</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_catastrophe_1">
  <text>Tak! Fale mutantów, które zadadz¹ œmieræ wszystkim ludziom zamieszkuj¹cym Zonê, Wielka Emisja zabije zaœ tych, którzy prze¿yj¹... Poza tymi, którzy zawczasu bêd¹ przygotowani. Ludzie mówi¹, ¿e zmys³y postrada³em, te wszystkie kalumnie, które wygaduj¹ za moimi plecami, gdy zaopatrujê siê u Brodacza. Ale mutanty wiedz¹. One pamiêtaj¹! I pewnego dnia zniszcz¹ wszystkie s³abe ludzkie dusze, przegryz¹ lufy nêdznych karabinów... Przemog¹.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_dog_0">
  <text>Sk¹d masz tego psa?</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_dog_1">
  <text>To Lassie, moja malutka sunia. Gdyby nie ona, ju¿ dawno jakiœ kontroler po¿ar³by mnie we œnie. Przeklête mutanty, pomioty Zony. Nienawidzê ich! Jak tylko zmru¿ysz oczy, one od razu pchaj¹ siê, t³ocz¹, chc¹ ciê dostaæ tymi swoimi zêbami, pazurami, mackami. Nie mo¿esz spaæ, nie mo¿esz zasn¹æ! Zawsze czuwaj i b¹dŸ gotowy. Ja sam zawsze czekam, a¿ drzwi siê otworz¹, czekam bez ustanku, a jak tylko uchylaj¹ siê choæby o milimetr, czêstujê mutanty o³owiem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_first_artefact_0">
  <text>Potrzebujê artefaktu zwanego Kompasem. Wiesz mo¿e, gdzie mogê go znaleŸæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_first_artefact_1">
  <text>To gówno nie uratuje ciê, gdy przez œwiat przetocz¹ siê hordy mutantów. Zabieraj go sobie i spadaj!</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_first_artefact_11">
  <text>Dziêkujê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_0">
  <text>S³ysza³eœ coœ o rozbitych helikopterach?</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_1">
  <text>Wiem coœ o jednym. Jest na p³askowy¿u, na terenie snorków. Co kilka dni chodzê tam postrzelaæ. No co siê tak gapisz? Za jednym zamachem nie wybijesz ca³ego gniazda!</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_11">
  <text>Móg³byœ mnie tam zaprowadziæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_111">
  <text>Chcia³oby siê postrzelaæ do snorków, co? Szacuneczek... Mogê ciê zaprowadziæ. Wiedz jednak, ¿e droga do twego przeznaczenia wiedzie przez p³omieniste piek³o. Zona nie przepuœci ciê ³atwo, ona nigdy nie wybaczy³a i nigdy nie wybaczy nieprzygotowanym i niewdziêcznym za ³askê, tak. Ona... Je¿eli chcesz prze¿yæ tam ze mn¹, potrzebujesz czegoœ, co ochroni twe nagie cia³o. IdŸ na Skadowsk do handlarza.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_1111">
  <text>ChodŸmy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_1112">
  <text>Innym razem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_1121">
  <text>Ah, Stalker.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_11211">
  <text>Rozumiem, czego chcesz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_1122">
  <text>Nie twój interes.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_113">
  <text>Zaprowadzê ciê tam, ale na razie pozostañ na Arce. Szaleje Emisja. Zrozumia³eœ? Emisja!!! Trzymaj siê z dala od cholernych dziur w poszyciu, nie spogl¹daj w piek³o.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_12">
  <text>By³em przy gnieŸdzie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_121">
  <text>Naprawdê? To ich wcale nie przetrzebi³o. Mutanty rosn¹ w si³ê, a ostatecznego dnia zaatakuj¹! Ich fala zmiecie wszystkich nieprzygotowanych i zatopi Zonê! Czekam ka¿dego dnia, zwykle siedzê tutaj i czekam przy drzwiach na mutanty, ale wci¹¿ jestem czujny, wci¹¿ nas³uchujê i wci¹¿ czekam. Widzia³eœ wie¿ê na szczycie Arki? To moje wielkie dzie³o. Gdy ziemiê zaleje fala mutantów, poprowadzê Arkê bezpiecznie przez odmêty. Wzmocni³em wrota, nagromadzi³em zapasów dla siebie i Lassie. Jeœli masz trochê oleju w g³owie, uczynisz to samo. Nie s³uchaj g³upców ze Skadowska, ich statek nie oprze siê fali mutantów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_second_artefact_0">
  <text>S³uchaj, ekhm... Nie trafi³ ci siê aby Kompas?</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_second_artefact_1">
  <text>Myœlisz, ¿e to ciê ochroni przed Wielk¹ Emisj¹?! Haha, bierz go sobie i spadaj!</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_second_artefact_11">
  <text>Dziêki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_start_11">
  <text>Ktoœ ty?</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_start_111">
  <text>Stalker, spotkaliœmy siê ju¿, nie tak dawno temu. Wspomina³eœ, jakobyœ chcia³ mi przekazaæ swe pieni¹dze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_start_1111">
  <text>Niczego takiego nie pamiêtam, drwisz sobie ze mnie? A czego w³aœciwie chcesz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_start_112">
  <text>Spokojnie, spokojnie, ja przyjazny Stalker!</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_start_1121">
  <text>Rozumiem. Szukasz schronienia na Arce? B¹dŸ w pobli¿u, byæ mo¿e to tobie uda siê unikn¹æ na Arce strasznej œmierci z r¹k snorków. A gdy fala mutantów zaleje i oczyœci Zonê od wszelkiego plugastwa, od bandytów, od wszelkich ludzi, którzy nie przygotowali siê na czas, bêdziemy najbli¿szymi przyjació³mi.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_start_113">
  <text>Nie twój interes.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_start_21">
  <text>A, to ty. Czego chcesz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_third_artefact_0">
  <text>Nie masz trzeciego Kompasu do opchniêcia?</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_0">
  <text>Opowiedz mi o anomaliach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1">
  <text>Jak siê zbli¿asz do jakiegoœ anusa, nie zapominaj, ¿e zaraz mo¿e zrobiæ siê potwornie gor¹co, a powietrze mo¿e byæ wype³nione truj¹cymi gazami. Mo¿esz znaleŸæ siê te¿ w gor¹cej plamie podwy¿szonego promieniowania. Mo¿esz natkn¹æ siê na psi-zak³ócenia, ale o tym póŸniej. Wracaj¹c do tematu - wszystko zale¿y od rodzaju anomalii - mo¿e to byæ temperatura, gaz, wy³adowania elektryczne, zak³ócenia grawitacji. Uwierz mi, nie chcesz tego zaznaæ i obyœ nigdy nie musia³. S¹ te¿ ruchome anomalie, ale to ju¿ ca³kiem inna sprawa.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1111">
  <text>Opowiedz mi o anomaliach termicznych.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11111">
  <text>Jeœli widzisz migotanie i dr¿enie powietrza, jak nad asfaltem w gor¹cy dzieñ - to pewnie w³aœnie ten typ anomalii, termos. Jeœli coœ tam wlezie, prosto z ziemi wywala wysokie na piêæ metrów s³upy ognia. Na pocz¹tku myœleli, ¿e to po prostu ujœcie naturalnych gazów, ale ta teoria szybko pad³a. W ka¿dym b¹dŸ razie, kiedy poczujesz, ¿e zaczyna siê robiæ zdecydowanie za ciep³o, natychmiast stamt¹d wyskakuj. Wielu dobrych Stalkerów zginê³o w takich miejscach, Zona nie ma litoœci wobec nieuwa¿nych. Na Skadowsku mo¿emy nieco pomóc, ale leczenie takich oparzeñ bez odpowiednich leków i specjalistów nie jest ³atwe. Najlepiej jeœli bêdziesz po prostu unikaæ tych ma³ych piekie³. Chyba ¿e uwa¿asz, ¿e artefakt jest wart twojej skóry, w takim razie nie zatrzymujê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1112">
  <text>Opowiedz mi o anomaliach gazowych.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11121">
  <text>Gazówki nazwano tak z powodu dziwnych procesów chemicznych, jakie nieustannie w nich zachodz¹. W ich efekcie anus wytwarza kwaœny gaz, który prze¿era wszystko w ci¹gu sekund. S¹ tam te¿ toksyczne opary, które w try miga wypalaj¹ p³uca. O tyle dobrze, ¿e na wolnym powietrzu nie sposób ich nie zauwa¿yæ, gorzej, jak wdepniesz w jak¹œ w ciemnym tunelu. Niektórzy wstrzymuj¹ oddech mówi¹c, ¿e s¹ bezpieczni, a nie pamiêtaj¹, ¿e kwas dzia³a na wszystko. Oczy zachodz¹ im ³zami, przestaj¹ widzieæ i spanikowani albo koñcz¹ w anomalii albo oœlepionych zabijaj¹ dzikie zwierzêta.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1113">
  <text>Opowiedz mi o anomaliach elektrycznych.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11131">
  <text>Bardzo interesuj¹cy typ anomalii. Akumuluje znaczn¹ iloœæ napiêcia statycznego. Tak mówi¹ naukowcy. Stalkerzy raczej siê ich nie boj¹, bo wiedz¹, ¿e da siê je ³atwo na jakiœ czas roz³adowaæ. Rzucaj¹ w elektro œrubê czy muterkê i przebiegaj¹ szybko, zanim anus zd¹¿y na³adowaæ siê ponownie. Osobiœcie wolê je omijaæ, bo bardzo szybko nabieraj¹ ponownie mocy, ale z drugiej strony te¿ nie jestem nastawiony na zysk z po³owu artów. Wiem, ¿e niektórzy jajog³owi chcieliby wykorzystaæ te anomalie jako niewyczerpywalane Ÿród³o energii. G³owi¹ siê nad tym od dawna, ale ich zapa³ zawsze stygnie na jakiœ czas, kiedy przysma¿y im skórê albo poprzepala obwody w ich elektrycznych cudeñkach. Potem zaczynaj¹ zatrudniaæ Stalkerów. Standard.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1114">
  <text>Opowiedz mi o anomaliach grawitacyjnych.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11141">
  <text>Ca³kowicie stacjonarne anomalie. Gdy widzisz, ¿e za jakimœ miejscem obiekty wydaj¹ siê wyginaæ i rozmazywaæ, to w³aœnie taki anol. Trzymaj siê z dala, bo wszystkie trzy rodzaje reaguj¹ b³yskawicznie, jak tylko coœ siê w nich pojawi. Trampolina wyrzuca w górê wszystko spod siebie, czasem ca³kiem wysoko. Wir na odwrót, wci¹ga do œrodka i zgniata pod potwornym ciœnieniem. Czasami pozostaj¹ tylko liche strzêpy kombinezonu albo kawa³ek karabinu. Karuzela porywa ofiary w powietrze, obraca i rozrywa na kawa³ki. Tak czy owak, nieprzyjemny koniec.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1115">
  <text>Opowiedz mi o ruchomych anomaliach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11151">
  <text>Osobiœcie mia³em do czynienia tylko z Komet¹ i Tesl¹. Pierwsza jest ognist¹ kul¹ o œrednicy mniej wiêcej metra, ale zapewniam, ¿e ¿ar czuæ z daleka. Drug¹ siê porównuje, z braku lepszych okreœleñ, do pioruna kulistego. Okr¹g³a jak pi³ka, leci i strzela sobie piorunami. Obydwie anomalie krêc¹ siê dooko³a jednego miejsca, zwykle po ustalonych torach. Ostro¿ny Stalker mo¿e ich ³atwo unikn¹æ, byleby siê nie zagapi³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1116">
  <text>OK, zapomnij o tym.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_0">
  <text>Opowiedz mi o sobie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_1">
  <text>Kiedyœ, na du¿ej ziemi by³em zawodowym biegaczem d³ugodystansowym. Cholernie wytrzyma³ymm, nie chwal¹c siê. Lubiê nawijaæ trasê pod podeszwy, wolê siê przemieszczaæ, ni¿ s³aniaæ siê ze zgiêtymi plecami po rowach i anolach. A ¿e na marszach na orientacjê siê praktycznie wychowywa³em, to tutaj znalaz³em pracê jako przewodnik. Poza tym, wiesz, znajdowanie nowych szlaków, kiedy stare szlag trafia, albo po prostu dla przyjemnoœci, to chyba szczyt wolnoœci, jakiego mo¿na zaznaæ w ziemi tak okrutnej i nieprzychylnej jak Zona. Jeœli mnie wynajmiesz, mo¿esz na mnie polegaæ. Trafisz tam, gdzie chcesz, pod warunkiem, ¿e zapewnisz mi ochronê, jak przyjdzie co do czego.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_0">
  <text>Opowiedz mi o emisjach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_maps_0">
  <text>Chcesz zobaczyæ mapy, które znalaz³em?</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_maps_1">
  <text>Niech no zerknê... NieŸle, nieŸle, czytelna, ca³kiem szczegó³owa. W tym interesie szczegó³y decyduj¹ o ¿yciu lub œmierci. O, patrz, jaki bajer! Widzisz, tutaj. Wychodzi na to, ¿e mamy elegancki skrót pomiêdzy Janowem a Skadowskiem. Jeœli pozwolisz, skopiujê sobie te dane. S³uchaj, teraz mogê ci zaoferowaæ zni¿kê i prowadziæ tamtêdy. Tylko nie rozsiewaj plotek o skrócie, proszê. Muszê jakoœ zarobiæ na chleb.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_start_11">
  <text>Nie potrzebujesz przewodnika? Ostrze¿enia przed anomaliami, przed nadci¹gaj¹c¹ emisj¹? Pilot, do us³ug.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_start_21">
  <text>Nie potrzebujesz aby pomocy przewodnika?</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_start_31">
  <text>Dobrze ciê widzieæ. Co mo¿e zrobiæ dla ciebie stary Pilot?</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_start_41">
  <text>Znowu w drogê?</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_start_51">
  <text>Dzieñ dobry, nie mo¿esz usiedzieæ na miejscu, co? Jestem do us³ug.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_start_61">
  <text>Hej! Jeœli chcesz przewodnika, to jestem gotów. Niech tylko ta emisja w koñcu przejdzie. A dla zabicia czasu mo¿emy pogadaæ o anolach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_start_71">
  <text>Obawiam siê, ¿e nie przydam siê teraz, emisja zaczyna siê rozkrêcaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_0">
  <text>Muszê dostaæ siê na Janów. Ile to kosztuje?</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_1">
  <text>To kilka godzin podró¿y, wiêc cena jest adekwatna, dziesiêæ ko³a.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_11">
  <text>Wiem, ile s¹ warte twoje us³ugi. Zabierz mnie najbezpieczniejsz¹ drog¹, z dwojga z³ego wolê byæ biedny ni¿ martwy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_12">
  <text>Wo³asz dziesiêæ kafli za przejœcie w jedn¹ stronê?! Pierdzielê, za tyle poradzê sobie sam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_13">
  <text>Nie odchodŸ zbyt daleko, muszê tu jeszcze coœ za³atwiæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_2">
  <text>Z tymi nowymi mapami tylko szeœæ tysiêcy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_21">
  <text>Umowa stoi. Odbezpiecz gnata, wyruszamy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_22">
  <text>Cholera... Goœciu, bez przesady...</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_23">
  <text>Chwilka, chcê jeszcze sprawdziæ ekwipunek.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_3">
  <text>To daleko st¹d, wiêc cena wynosi dziesiêæ tysiêcy. Bêdê gotowy do drogi jak tylko emisja ustanie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_4">
  <text>Z twoimi mapami tylko szeœæ tysiêcy. Musimy tylko poczekaæ, a¿ emisja ucichnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_0">
  <text>Powiedz mi, móg³byœ mnie zaprowadziæ do Prypeci?</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_3">
  <text>Nie, ka¿dy z nas ma tu swój teren. Ja dzia³am miêdzy Skadowskiem a Janowem. Widzisz, o tam stoi Garri. Myœlê, ¿e on bêdzie móg³ ci pomóc.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_4">
  <text>Nie, nie, ja to nie. Ale za dziesiêæ tysiêcy mogê ciê zabraæ na Janów i dogadaæ siê z Garrim, ¿eby zabra³ ciê dalej do Prypeci. Odpowiada ci taka umowa?</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_41">
  <text>Jasne, chodŸmy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_42">
  <text>Cholera jasna, zbyt drogo. Bandziory chc¹ mniej ni¿ ty.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_43">
  <text>Jeszcze nie idê, poczekaj chwilê na mnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_5">
  <text>Ja to nie. Ale za szeœæ patyków mogê ciê zabraæ na Janów i dogadaæ siê z Garrim, ¿eby zabra³ ciê dalej do Prypeci. Odpowiada ci taka umowa?</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_51">
  <text>OK, gdy bêdziesz gotowy, to idziemy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_52">
  <text>Cholera, zbyt drogo siê cenisz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_53">
  <text>Jeszcze nie idê, poczekaj chwilê na mnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_6">
  <text>Nie, ka¿dy z nas ma tu swój teren. Ja dzia³am miêdzy Skadowskiem a Janowem. Widzisz, o tam stoi Garri. Myœlê, ¿e bêdzie móg³ ci pomóc, niech tylko emisja ucichnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_7">
  <text>Ja to nie. Ale za dziesiêæ kawa³ków mogê ciê zabraæ na Janów i dogadaæ siê z Garrim, ¿eby zabra³ ciê dalej do Prypeci. Niech tylko emisja ucichnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_8">
  <text>Ja to nie. Ale za szeœæ tysi mogê ciê zabraæ na Janów i dogadaæ siê z Garrim, ¿eby zabra³ ciê dalej do Prypeci. Niech tylko emisja ucichnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_0">
  <text>Mo¿esz mnie zaprowadziæ do Prypeci?</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_1">
  <text>Do Prypeci? Nie. Mam tu wystarczaj¹co wiele zleceñ, wiêc nie szukam innej pracy. Ale mam kumpla, który kiedyœ pracowa³ w fabryce Jupiter. Mówi³ coœ o podziemnych tunelach wiod¹cych a¿ do Prypeci. Nie wspomina³ o ¿adnych szczegó³ach, ale coœ gada³ o czêœci administracyjnej fabryki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_2">
  <text>Nie. Jeœli chcesz dostaæ siê do Prypeci, szukaj tych podziemnych tuneli pod fabryk¹. </text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_0">
  <text>Muszê dostaæ siê na statek Stalkerów. Na Skadowsk.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_1">
  <text>Odk¹d musimy robiæ objazd, cena wynosi dziesiêæ ko³a.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_11">
  <text>Pasi. ChodŸmy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_12">
  <text>Ty i twoje ceny... nie ma mowy!</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_13">
  <text>Jeszcze nie wyruszam, poczekaj tu na mnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_2">
  <text>Przyjacielu, t¹ now¹ drog¹ tylko szeœæ kafli.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_21">
  <text>Œwietnie, ³ap karabin i idziemy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_22">
  <text>Nie mam tyle.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_23">
  <text>Poczekaj na mnie, jeszcze nie idê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_3">
  <text>Odk¹d musimy robiæ objazd, cena wynosi dziesiêæ kawa³ków. Niech tylko siê skoñczy ta emisja.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_4">
  <text>T¹ now¹ drog¹ tylko szeœæ patyków. Niech tylko emisja ucichnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_0">
  <text>Potrzebujê twojej pomocy. Gdzie mo¿esz mnie zaprowadziæ? </text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_1">
  <text>Do stacji Janów, niedaleko fabryki Jupiter. A stamt¹d z powrotem na Skadowsk. Wolê znaæ jedn¹ trasê co do kamyczka ni¿ kilka byle jak.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_0">
  <text>Przeszkodzi³em bandytom w transakcji zakupu broni, upuœciliœmy te¿ im przy okazji trochê krwi.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_1">
  <text>Dziêki za pomoc. Jak sobie przypomnê lata dziewiêædziesi¹te i tych zbirów z granatnikami, to a¿ mnie trzêsie. Proszê, to dla ciebie. Kasa siê zawsze przyda.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_0">
  <text>Szukam G³uszca. Mieliœmy siê tu spotkaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_1">
  <text>G³uszec zostawi³ ci wiadomoœæ. Powiedzia³, ¿e idzie w kierunku dŸwigów portowych. Ponoæ dowiedzia³ siê czegoœ o losie zaginionych Stalkerów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_0">
  <text>G³uszec nie ¿yje, Wstrz¹s go zabi³, tak jak innych Stalkerów. Wstrz¹s te¿ nie ¿yje.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_1">
  <text>Wstrz¹s?! O kurwa... Mieliœmy gadzinê tu¿ pod nosem! Matuœ, to móg³ byæ ka¿dy z nas... Znaczy siê, jeœli dojecha³ G³uszca, to móg³ ka¿dego. Stary, uratowa³eœ nam wszystkim ty³ki. Trzymaj, oto nagroda.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_1">
  <text>Wstrz¹s? Dupisz fleki, koleœ. Wa³a ze mnie robisz? Udowodnij. Ech, biedny G³uszec.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_0">
  <text>Masz. To PDA Wstrz¹sa. Poczytaj sobie. Nikogo nie wkrêcam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_1">
  <text> O kurwa... Mieliœmy gadzinê tu¿ pod nosem! Matuœ, to móg³ byæ ka¿dy z nas... Znaczy siê, jeœli dojecha³ G³uszca, to móg³ ka¿dego. Stary, uratowa³eœ nam wszystkim ty³ki. Proszê, w podziêce od ca³ego Skadowska.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_0">
  <text>Pomogê wam rozprawiæ siê z bandytami.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_1">
  <text>Œwietnie. To leæ do leœniczówki, ch³opaki ju¿ tam czekaj¹. Powiedz¹ ci ze szczegó³ami, co i jak.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_0">
  <text>Co wiesz o ¯wawym? Nie wydaje ci siê podejrzany? Myœlisz, ¿e handluje kradzionym towarem?</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_1">
  <text>Nie znam go zbyt dobrze, ale w¹tpiê, ¿eby tak by³o. Nie sprzedaje siê jumanego towaru ludziom, których okradziono.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11">
  <text>Wiedzia³em, ¿e ktoœ mnie kiedyœ odkryje. To by³a tylko kwestia czasu.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111">
  <text>Wstrz¹s?! Powiesz mi, kurwa, co tu siê dzieje?</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111">
  <text>Ju¿ niczego nie ukrywam, nie ma sensu. Teraz ju¿ wiesz, kto zabi³ G³uszca. I Dani³ê. I innych zaginionych Stalkerów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11112">
  <text>Dobra, kapujê. Doœæ gadania.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111121">
  <text>Nic nie zrozumia³eœ, nikt mnie nie zrozumie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_112">
  <text>No, to dlaczego to robi³eœ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1121">
  <text>Bo ja... jestem uzale¿niony od hemoglobiny. Nie ¿yczê tego najgorszemu wrogowi. Nie ma ucieczki. Najpierw myœlisz, ¿e dasz radê wytrzymaæ miesi¹c bez picia, kilka razy uda³o mi siê, ale potem coœ w tobie pêka i zaczynasz szukaæ krwi jak oszala³y.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_113">
  <text>Jak utrzyma³eœ to tak d³ugo w tajemnicy?</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1131">
  <text>To by³o ³atwe, bo robi³em w klinice chirurgicznej. Tam zawsze musi byæ nadwy¿ka krwi dawców. Ale tu w Zonie... Myœla³em, ¿e surowe warunki pomog¹ mi siê powstrzymaæ, ale pomyli³em siê. Prze¿y³em tu najgorszy atak w ¿yciu i nie mog³em myœleæ o niczym innym. Postanowi³em zabijaæ tak, aby wygl¹da³o to na atak pijawki, zwykle wybiera³em rannych.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114">
  <text>A Dani³a i G³uszec?</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141">
  <text>Dani³a przyszed³ do mnie po pomoc po ataku pijawki, by³ ranny. Gdy postanowi³ z G³uszcem razem zapolowaæ na pijawki, wiedzia³em, ¿e nie utrzymam tego d³u¿ej w sekrecie. Próbowa³em siê z tym kryæ, hamowaæ, ale nie. Nie da³em rady siê powstrzymaæ. Wtedy przyszed³ G³uszec. Po³apa³ siê w sytuacji i próbowa³ mnie zabiæ, szuka³ mnie tu. Przykro mi z powodu tamtych ludzi, ale mój ¿al nie wróci im ¿ycia.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11411">
  <text>Dobra, zrozumia³em. Doœæ tego gadania.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114111">
  <text>Nic nie zrozumia³eœ, nikt mnie nie zrozumie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
  <text>S³ucham.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
  <text>Czeœæ, co tam boli?</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
  <text>Czeœæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
  <text>Pomó¿ mi proszê, szybko.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
  <text>Niech no zerknê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
  <text>Niech no popatrzê. Pomocy, tobie? Jeœli ty jesteœ ranny, to ja chyba ju¿ zd¹¿y³em wystygn¹æ!</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
  <text>Szczerze powiedziawszy, mogê ciê troszkê pod³ataæ i podleczyæ rany za 1850. To serum raz dwa postawi ciê na nogi. Na napromieniowanie jest co innego, 1480 rubli i w kilka godzin wypocisz z siebie wszystkie izotopy. To od czego zaczynamy, kolego?</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
  <text>I co, jak rokowania?</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1111">
  <text>Dobrze, bierz pieni¹dze i rób, co do ciebie nale¿y. Zdrowie przede wszystkim.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1112">
  <text>Przykro mi, nie mam tyle pieniêdzy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1115">
  <text>Lecz siê sam, doktorku.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1114">
  <text>Nie mam a¿ tyle kasy, wiêc tylko wyci¹gnij ze mnie to promieniowanie, dobrze? Forsa.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1113">
  <text>OK, wyci¹gaj promieniowanie. Resztê jakoœ sam zacerujê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11111">
  <text>OK, chwilê... Teraz powinno byæ lepiej. Mo¿esz iœæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11112">
  <text>Spieprzaj, biedaku, tu nie czerwony krzy¿. Przynieœ forsê albo sam siê lecz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11113">
  <text>Jak sobie ¿yczysz, kolego. Tylko nie miej pretensji i nie nachodŸ mnie w snach, jak nagle kopniesz w kalendarz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11114">
  <text>Dobrze, choroba popromienna ciê nie wykoñczy. Na razie. Ale nie biorê odpowiedzialnoœci, je¿eli siê wykrwawisz. Powodzenia, kolego.</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_rivals_start_dialog_11">
  <text>Hej! £owimy arty, co?</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_rivals_start_dialog_12">
  <text>Hej! Idziemy po artefakty, co? Bez obaw, starczy dla wszystkich!</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_rivals_start_dialog_13">
  <text>O, czeœæ! Te¿ próbujesz znaleŸæ parê artów, co?</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_0">
  <text>Hej. Zabierasz ten artefakt do Brodacza?</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1">
  <text>Mo¿e tak, a mo¿e nie. Dlaczego pytasz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11">
  <text>Potrzebujê go.</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111">
  <text>Ja te¿. Ale sprzedam ci go za nowiutk¹ giwerê. Tylko coœ naprawdê ekstra.</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1111">
  <text>Mam dobr¹ broñ. Pohandlujmy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11111">
  <text>OK.</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1112">
  <text>Nie, tak siê nie dogadamy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11121">
  <text>No to idŸ do diab³a.</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111211">
  <text>OK, uspokój siê ju¿.</text>
 </string>
 <string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_12">
  <text>W³aœciwie to po nic.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_0">
  <text>Potrzebujê czegoœ dobrego do ofensywnej taktyki œredniodystansowej.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_1">
  <text>Ofensywna taktyka œredniodystansowa? Gadasz jak jakiœ trep. Popatrz, co mam na sk³adzie i wybierz sobie coœ, jeœli planujesz prze¿yæ kolejne trzy dni. I nie, nie sprzedam ci niczego spod lady. Mo¿e ktoœ ci coœ naopowiada³, ale nie znam ciê na tyle dobrze. Jeszcze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_0">
  <text>Brodacz twierdzi, ¿e inaczej siê umawialiœcie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_1">
  <text>Jak, kurwa, inaczej?! Ten brodaty wieprz jest za krótki, ¿eby mi podskakiwaæ! Chyba muszê mu przypomnieæ, kto tu rz¹dzi. S³uchaj, jest tu jeden wp³ywowy goœæ, wo³aj¹ go Su³tan. Z³ó¿ mu wizytê. Powie ci, co robiæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_11">
  <text>Pogadam z nim.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_12">
  <text>A mo¿e, kurwa, kalif? Nie pierdol mi tu o ¿adnych su³tanach, tylko dawaj moj¹ kasê, albo inaczej pogadamy!</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_121">
  <text>Ech... Niech ci, kurwa, œwieci. Wypchaj siê t¹ kas¹. I pamiêtaj, ¿e Brodacz mydli ci oczy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_0">
  <text>Potrzebujê informacji.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1">
  <text>Czego?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11">
  <text>Potrzebujê truj¹cego gazu. S³ysza³em, ¿e mo¿esz coœ o tym wiedzieæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_111">
  <text>Mo¿e wiem. Powiem ci za dwa tysi¹ce.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1111">
  <text>Bierz kasê i gadaj.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11111">
  <text>No, to s³uchaj. Kiedyœ tam konwój wojskowy przewozi³ têdy gaz, ale nie dojechali na miejsce. Nie wiadomo dok³adnie, co i jak, ale butle z gazem wci¹¿ powinny tam byæ. Kapujesz? Mo¿e znajdziesz jak¹œ makulaturê. Jak coœ, to przynieœ mi j¹, mo¿e zwróc¹ ci siê poniesione koszty.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1112">
  <text>Za drogo jak dla mnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11121">
  <text>No to figê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12">
  <text>Gdzie znajdê kolesia zwanego Srok¹?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_121">
  <text>Podpowiem ci coœ, za cztery piñcet.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1211">
  <text>No, to masz i mów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12111">
  <text>Tu go nie znajdziesz, ale wróbelki mi donios³y, ¿e mo¿e byæ w okolicach Jupitera. Mo¿liwe, ¿e niedaleko stacji Janów. Zapamiêtaj, ¿e kto sobie nasra³ w jednym miejscu, zmieni ksywê i spierdoli do drugiego. Zwa¿ywszy na to, ¿e Stalkerzy szukaj¹ go miêdzy swoimi, móg³ tak¿e zmieniæ piórka na inne.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13">
  <text>Szukam Sêka. Wiesz, gdzie mogê go znaleŸæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_131">
  <text>Cztery piêæset.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1311">
  <text>Ty zdzierco. Trzymaj i gadaj, co wiesz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13111">
  <text>Sêk to chciwy g³upiec. Zalaz³ za skórê paru wa¿niejszym od siebie. Spali³ za sob¹ mosty i zatar³ œlady, ale szukaj go w okolicach Jupitera. Nie ma innego miejsca, gdzie móg³by pójœæ, a nie ty jeden go szukasz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15">
  <text>Co wiesz o rozbitych œmig³owcach?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_151">
  <text>Co? Przecie¿, kurwa, ka¿dy wie, gdzie spad³y. Jeden pieprzn¹³ na po³udniowym p³askowy¿u, drugi zary³ siê na bagnach, a trzeci zawis³ na s³upach podstacji. O które miejsce ci konkretnie chodzi?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1511">
  <text>O p³askowy¿.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1512">
  <text>O podstacjê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1513">
  <text>O bagna.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1516">
  <text>To wszystko o œmig³owcach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_152">
  <text>No, to wyskakujemy z hajsiwa. Tysi¹æ szeœæset, cwaniaczku.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1521">
  <text>Ech... Bierz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15211">
  <text>To œmig³o wyl¹dowa³o dok³adnie obok gniazda snorków. Z tego, co wiem, ¿o³nierze zabrali siê stamt¹d, ale nie wszyscy. Reszta wystrzela³a mutanty i zesz³a na dó³. Przy okazji, jeœli siê tam wybierasz, mogê sprzedaæ ci niez³¹ strzelbê i trochê amunicji, ¿ebyœ móg³ ³atwiej rozprawiæ siê z tymi potworkami. Jest tylko problem, ¿e w³aœciwie nikt oprócz tego pojeba, Noego, nie wie, jak tam wleŸæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1522">
  <text>To za drogo.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15221">
  <text>No, to wsad ci w zad, tyle siê dowiesz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_153">
  <text>Szeœæset... Tysi¹c szeœæset i mo¿e sobie przypomnê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1531">
  <text>Proszê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_154">
   <text>Powiem ci za tysi¹c szeœæset. To jak, panie turysto?</text> 
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1541">
  <text>No, i co?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_99">
  <text>Nic ciekawego siê nie dzieje.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_0">
  <text>Czego?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111">
  <text>Po pierwsze, jest ma³a partaninka dla naukowców. Po drugie, potrzebujê informacji z obozu najmoli. A po trzecie, handlarz potrzebuje ochroniarza. Roboty jest od chuja i ciut ciut, wiêc wybierz coœ sobie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1111">
  <text>Co to za robota dla naukowców.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11111">
  <text>Musisz znaleŸæ trzy detektory Wo³os i zanieœæ je do bunkra jajog³owych ko³o Jupitera. Zagadaj tam z Nowikowem, mówi³, ¿e trochê przy nich pomajstruje. Kiedy detektory zaczn¹ przynosiæ zyski, to podzielimy siê kas¹. Pasuje ci? No to do roboty.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111111">
  <text>Dobra, biorê to na siebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111112">
  <text>Mo¿e innym razem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112">
  <text>Jakich informacji od najemników?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11121">
  <text>No to tak, pojawi³o siê ostatnio w oczyszczalni paru najmitów i wiesz, ciekawi mnie, po kiego wa³a tam poleŸli. Nie obchodzi mnie jak to zrobisz, ale robota jest taka, ¿ebyœ wyniós³ stamt¹d wszystko, co siê mo¿e tyczyæ ich planów. PDA, dokumenty, ca³y szajs, jaki znajdziesz. Ponia³? No to jazda. To banalna robota. Najlepiej na czysto, wleŸæ po cichu i nie zwracaæ na siebie uwagi. Wygl¹daj¹ na zgranych skurwieli, wiêc postaraj siê przeœlizn¹æ, albo poproœ o obstawê zespó³ reanimacyjny.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111211">
  <text>Chuj, idê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111212">
  <text>Nie, na razie nie chce mi siê nadstawiaæ dupska.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1113">
  <text>Co to za dil z ochron¹ handlarza?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11131">
  <text>Mój znajomy handlarz chce ubiæ pewien interes i potrzebuje ochrony. W sumie ¿aden trud, tylko stój obok, groŸnie wygl¹daj i postaraj siê, ¿eby posz³o g³adko i bez niespodzianek. Jasne? Handlarz bêdzie czekaæ na ciebie obok leœniczówki, zaznajomi ciê ze szczegó³ami...</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111311">
  <text>W porz¹dku, mogê iœæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111312">
  <text>Chwilkê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1114">
  <text>Innym razem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_112">
  <text>Po pierwsze, dalej czeka robota dla naukowców, po drugie, informacje z obozu najemników. Co byœ chcia³?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_113">
  <text>Po pierwsze, dalej czeka robota dla naukowców, po drugie, handlarz potrzebuje ochroniarza. Co wolisz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_114">
  <text>Potrzebujê informacji z obozu najmoli, a po drugie, handlarz potrzebuje ochrony. Co byœ chcia³?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_115">
  <text>Taka tam pierdó³ka dla naukowców. £atwizna w stylu przynieœ, podaj, pozamiataj.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_117">
  <text>Handlarz potrzebuje ochroniarza. Banalna robota.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_118">
  <text>To wszystko w tym momencie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_0">
  <text>Myœlê, ¿e mo¿e ciê to zaciekawiæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1">
  <text>Co tam masz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11">
  <text>PDA Noego.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_111">
  <text>Œwira z barki? Mo¿e i ma coœ ciekawego. Nie pytam, sk¹d je wytrzasn¹³eœ, jego zmutowany pupilek móg³ go wykoñczyæ równie dobrze jak ty. Dam ci trzy tysiaki, plus dwieœcie na waciki. Pasi?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1111">
  <text>Umowa stoi.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1112">
  <text>Wiesz, chyba jednak jeszcze to sobie zatrzymam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11121">
  <text>Byle nie wypali³o ci dziury w kieszeni.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12">
  <text>PDA najebnika, ksywa Hak. Znalaz³em w zak³adzie utylizacji odpadów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_121">
  <text>Sensownie gadasz. Powiedzmy... Dwa dwieœcie szeœædziesi¹t. Stoi?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1211">
  <text>OK.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12112">
  <text>To jest coœ, dobra robota, Stalker.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_13">
  <text>PDA najmity, ksywa Prêga. Znalaz³em w zak³adzie utylizacji odpadów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_131">
  <text>Tysi¹c osiemset osiemdziesi¹t. Co ty na to?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1311">
  <text>Stoi.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_14">
  <text>PDA z informacjami o skrytkach Monolitu.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_141">
  <text>Dam ci za to prawie cztery kafle.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1411">
  <text>W porz¹dku.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_15">
  <text>PDA cz³owieka pracuj¹cego dla klienta najemników.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_151">
  <text>Dostaniesz dwa sto. Odpowiada?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1511">
  <text>Dawaj hajs, bierz to urz¹dzonko.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_16">
  <text>PDA jednego z za³o¿ycieli Powinnoœci, genera³a Taczenko.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_161">
  <text>Za to mogê zabuliæ, powiedzmy 10220.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1611">
  <text>Niech bêdzie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_17">
  <text>PDA najemnika.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_171">
  <text>Dam ci tysi¹c siedemset szeœædziesi¹t.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1711">
  <text>Umowa stoi.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_18">
  <text>PDA Morgana.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_182">
  <text>Zapiski handlarza Powinnoœci, który opycha broñ na prawo i lewo? To mo¿e mi siê przydaæ. Zap³acê ci za to cztery tysi¹ce piêæset.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1821">
  <text>Mnie siê nie przyda, dawaj pieni¹dze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_19">
  <text>Notatka ze skrytki grupy Strie³oka, zaadresowana do Ducha.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_191">
  <text>Dam ci za ni¹ tysi¹c szeœæset osiemdziesi¹t.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1911">
  <text>Umowa stoi.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_20">
  <text>Notatka ze skrytki grupy Strie³oka, zaadresowana do Strie³oka.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_201">
  <text>Dam tysi¹c piêæset trzydzieœci.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2011">
  <text>Stoi.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_21">
  <text>Notatka ze skrytki grupy Strie³oka, zaadresowana do K³a.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_211">
  <text>Dam ci tysi¹c siedemset piêædziesi¹t.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2111">
  <text>W porz¹dku.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_22">
  <text>Dokumenty z fabryki Jupiter - teczka z planem ewakuacji.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_221">
  <text>Zap³acê dwa dwieœcie szeœædziesi¹t.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2211">
  <text>Biznes jest biznes.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_23">
  <text>Dokumenty z fabryki Jupiter - kartka z notatnika.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_231">
  <text>Tysi¹c czterysta osiemdziesi¹t pasuje?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2311">
  <text>Pasuje.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_24">
  <text>Dokumenty z fabryki Jupiter - harmonogram dostaw.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_241">
  <text>Dam tysi¹c piêæset trzydzieœci.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2411">
  <text>Spoko. Dawaj.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_25">
  <text>Dokument z fabryki Jupiter, list dotycz¹cy ewakuacji Obiektu 62.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_251">
  <text>Dam ci tysi¹c osiemset dziewiêædziesi¹t.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2511">
  <text>Umowa stoi.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_261">
  <text>Nie. Jeœli Su³tan macza w tym paluchy, nie bêdê tego tykaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_271">
  <text>Poka¿...Dobry towar. Skupiê go od ciebie, pasuje?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2711">
  <text>A bierz, mnie on gówno wart.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_30">
  <text>Notebook z obozu najmoli w zak³adzie utylizacji odpadów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_301">
  <text>I to jest coœ. Siedem tysiêcy piêæset dziewiêædziesi¹t, gruba kasa.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3011">
  <text>Tak mo¿emy handlowaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_311">
  <text>Hm... Opchnij to lepiej Brodaczowi albo naukowcom. Nie grzeje mnie taki niepewny towar. Chuj jeden wie, co to takiego, a ja jakoœ nie chcê któregoœ piêknego dnia zejœæ na zawa³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_321">
  <text>I tam powinien zostaæ. Nie lubiê niepotrzebnego ryzyka. Kto wie, mo¿e to cholerstwo wytwarza pole anomalii oko³o pó³nocy, hehe... Dlaczego nie dasz tego jajog³owym do badañ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_331">
  <text>Aha, a ja zafundujê sobie reaktor atomowy na zapleczu! Daj to naukowcom do zabawy, to ich brocha.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_34">
  <text>PDA Sêka.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_341">
  <text>Ano zerknijmy. Hm... Nic szczególnego. A skrytkê pewnie wyczyœci³eœ, dam góra tysi¹c piêæset dziesiêæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3411">
  <text>Zgoda.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_35">
  <text>PDA jednego z ludzi Su³tana.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_351">
  <text>Ciekawe. Mo¿e siê przydaæ. Dam ci trzy siedemset dziewiêædziesi¹t, pasi?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3511">
  <text>Jasne.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_36">
  <text>Modu³ pamiêci z samolotu bezza³ogowego.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_361">
  <text>A co to w ogóle, kurwa, jest? Ale siê na tym zbytnio nie dorobisz. Kto wie, czy jestem pierwszy, komu to wpad³o w rêce? Osiem. Dwa. Osiem. Zero. Tyle za to coœ dam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3611">
  <text>OK.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_99">
  <text>Nic w tym momencie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_0">
  <text>Co do tych detektorów...</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_1">
  <text>No co, z³omiarzu?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_11">
  <text>Wiesz, gdzie mo¿na je znaleŸæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_111">
  <text>A niby, kurwa, sk¹d? To twoja brocha. Wzi¹³eœ robotê, to teraz szukaj!</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_12">
  <text>Znalaz³em detektory.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_121">
  <text>To czegoœ tu przylaz³? Zanieœ je do Nowikowa w bunkrze naukowców ko³o Jupitera.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_13">
  <text>Zanios³em detektory do Nowikowa.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_131">
  <text>No i git. Teraz niech sobie przy nich pomajstruje. Obieca³ odes³aæ je przez zaufanego cz³owieka, jak tylko skoñczy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_12">
  <text>Mamy problem, a nasz interes z detektorami zaczyna siê sypaæ. Nowikow odwali³ kawa³ dobrej roboty, rozszerzy³ ich zakres, poprawi³ czu³oœæ, troszkê je podrasowa³ i tak dalej. Zdeklasujesz z nimi wszystkich innych. Dogada³em siê z Brodaczem, mia³ wyposa¿yæ swoich ludzi w te detektory.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_121">
  <text>No i?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1211">
  <text>Umówiliœmy siê na sprawiedliwy podzia³ zysków, ale stalkerzy nie chc¹ wyp³aciæ nam naszej czêœci. Pogadaj z Brodaczem i przekonaj, ¿eby dotrzyma³ swojej czêœci umowy. Chyba te¿ zale¿y ci na swojej dzia³ce, no nie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_0">
  <text>Potrzebujê twojego nowego detektora.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_1">
  <text>Hmm, a ja potrzebujê czegoœ, co szybko i celnie strzela. Jeœli masz jak¹œ dobr¹, drog¹ broñ, to mo¿emy zahandlowaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_11">
  <text>Proszê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_12">
  <text>Nie, dziêki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_0">
  <text>Pilnie potrzebujê twojego nowego detektora.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_1">
  <text>To jakaœ groŸba? Te¿ go pilnie potrzebujê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_11">
  <text>Nie nad¹¿asz, co? Twój jest ostatni. Poprzedni w³aœciciele nie sprawili mi wiêkszych problemów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_111">
  <text>¯e co? Obrabowa³eœ ich? Bierz se ten szajs i chuj ci w oko.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_112">
  <text>A mo¿e sobie troszkê odpuœæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_12">
  <text>Dobra, dam se na luz. A teraz ³adnie ciê proszê o oddanie detektora.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_123">
  <text>A ja ciê ³adnie proszê, ¿ebyœ siê odpierdoli³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11">
  <text>Stalkerze, nie chcesz mo¿e zarobiæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111">
  <text>A co to za robota?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1111">
  <text>Widzisz, schowa³em kiedyœ sporo ³upów w starym Zaporo¿cu, ale coœ w ziemi pierdyknê³o i samochód wpad³ do szczeliny. By³em tam, coby ogarn¹æ sytuacjê, i zdaje siê, ¿e mo¿na siê do niego dostaæ. Tylko ta wataha snorków. Uwierz mi, nie lêkam siê nawet kontrolera, ale te snorki s¹ tak ohydne, ¿e a¿ mnie trzêsie. Jeœli przyniesiesz kontener z zamkiem szyfrowym z samochodu, podzielimy siê ³upem sprawiedliwie i po po³owie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11111">
  <text>Dobra. Pójdê po ten kontener.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111111">
  <text>Dziêki, przyjacielu.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11112">
  <text>Ej, czy twój pojemnik nie by³ podobny do tego?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111121">
  <text>O rany, no pewnie! Wymiatasz!</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11113">
  <text>Innym razem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111131">
  <text>Szkoda. Jakby co, daj mi znaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_112">
  <text>Nie, teraz jestem zbyt zajêty.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1121">
  <text>OK, jak ci pasuje.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_21">
  <text>Wiêc? Jakieœ wieœci?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_31">
  <text>Czego chcesz? Nie widzisz, ¿e jestem zajêty?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_0">
  <text>Ej, koleœ, to moja giwera! Sk¹d to masz, z³odzieju?! Okradziono mnie kilka dni temu.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1">
  <text>O czym ty gadasz? Dopiero j¹ kupi³em.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11">
  <text>Nie wiem, jak i gdzie wpad³o to w twoje brudne ³apska, ale jeœli nie chcesz mnie wkurzyæ, to lepiej oddaj mi pukawkê i rozstañmy siê w pokoju.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_111">
  <text>OK, trzymaj. Nie chcê ¿adnych problemów. </text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1111">
  <text>Oddawaj to.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_112">
  <text>To moja broñ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1121">
  <text>Doprawdy?! Ostrzegam, mam znajomoœci! Ka¿dy mnie tu zna! Myœlisz, ¿e d³ugo po¿yjesz w Zonie ze z³¹ opini¹, debilu? No, co tak stoisz jak s³up! Nikt ci tu nie pomo¿e, pechowy gnojku!</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11211">
  <text>Odpierdol siê ode mnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_2">
  <text>Jesteœ pewny, ¿e to twoja broñ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_21">
  <text>No pewnie. Niewiele ich w Zonie, a ta jest z pewnoœci¹ moja, poznajê j¹.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3">
  <text>Chyba siê pomyli³eœ, kole¿ko. Wyluzuj siê i rozstañmy siê w pokoju.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_31">
  <text>¯e co? Ja siê pomyli³em?! Pomyœl dwa razy, zanim coœ powiesz, wieœniaku! Nie strasz mnie, bo ka¿dy mnie tu poprze. Oddawaj giwerê i bêdziemy kwita, ³apiesz? Mo¿e nawet bêdê mi³y i nikomu o tym nie powiem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_311">
  <text>¯e co?! A nie pomyœla³eœ, kurwa, ¿e zaraz odstrzelê ci z niej ³eb?!</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3111">
  <text>OK, uspokój siê, koleœ... Trochê siê zdenerwowa³em, ale ju¿ mi przesz³o. Nie miej ¿alu, musia³em siê pechowo pomyliæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_0">
  <text>Co do pojemnika...</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_1">
  <text>Znalaz³eœ go?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_11">
  <text>Nie, ci¹gle próbujê go znaleŸæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_12">
  <text>Zdecydowa³em, ¿e nie bêdê tego d³u¿ej szukaæ. Mam do roboty lepsze rzeczy, ni¿ t³uc siê ze snorkami dla jakiegoœ leszcza.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_121">
  <text>Leszcza? To wal siê na ryj.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_2">
  <text>OK, niech no spojrzê...</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_21">
  <text>Jasne. Tylko chwilkê...</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_22">
  <text>Postanowi³em zatrzymaæ sobie pojemnik.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_221">
  <text>O, ty kurwo. Nie myœl, ¿e ci to zapomnê!</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_0">
  <text>Masz swój pojemnik.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1">
  <text>Dobra, przejrzyjmy teraz zawartoœæ, co?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11">
  <text>Otwieraj.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111">
  <text>Co my tu mamy... Komplet wk³adek z kevlaru. Mog¹ uratowaæ ¿ycie i to nieraz, wiêc pozwól, ¿e je sobie wezmê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1111">
  <text>Nie, oddaj mi je!</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11111">
  <text>Uch, niech ci bêdzie...</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111111">
  <text>Co my tu jeszcze mamy?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11112">
  <text>Nie, dosta³eœ ju¿ doœæ fantów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111121">
  <text>Zobaczmy, co my tu jeszcze mamy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1112">
  <text>No dobra, weŸ je. Co tam jeszcze?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112">
  <text>OK, popatrzmy... Pe³en zestaw œrodków medycznych. Starczy na dzika albo i kontrolera. Dobry te¿, by siê nawaliæ, gdy smutno. To dla mnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1121">
  <text>W³aœciwie to potrzebujê œrodków medycznych!</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11211">
  <text>Hmmm... OK.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112111">
  <text>Zobaczmy, co tam jeszcze...</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11212">
  <text>Nie, doœæ ju¿ dosta³eœ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112121">
  <text>Zobaczmy, co tam jeszcze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1122">
  <text>Mo¿esz to zatrzymaæ. Co jeszcze jest?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113">
  <text>OK... O proszê, mina domowej roboty zrobiona z pocisku do granatnika! Przydatna w sprawnych rêkach, a ¿e nie wiesz, jak siê tym pos³ugiwaæ, wiêc to zdecydowanie bêdzie dla mnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1131">
  <text>A mo¿e ja bym to wzi¹³?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11311">
  <text>Hmmm... Serce mi pêka, ¿e nie zobaczê, jak rozrywa na kawa³ki bandziora lub mutka, ale umowa to umowa. Bierz to.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113111">
  <text>Zobaczmy dalej.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11312">
  <text>Nie, doœæ siê ju¿ nachapa³eœ, ty chciwy sukinsynu.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113121">
  <text>Zobaczmy, co jeszcze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1132">
  <text>OK, zachowaj to dla siebie. Co dalej?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114">
  <text>Ho ho! Wojskowy zestaw kartografa! U¿ywany przez wszystkich harcerzyków, którzy odwa¿yli siê tu przybyæ. Ma swoj¹ wartoœæ, wiêc handlarze mog¹ byæ tym zainteresowani. Wezmê to sobie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1141">
  <text>Myœlê, ¿e potrzebujê tego bardziej ni¿ ty.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11411">
  <text>Gard³o se zaraz poder¿nê... Bierz. I nie zapomnij mej ³askawoœci.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114111">
  <text>Zobaczmy, co jeszcze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11412">
  <text>Doœæ ju¿ dosta³eœ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114121">
  <text>Zobaczmy, co jeszcze pozosta³o.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1142">
  <text>Bierz to. Co dalej?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115">
  <text>A na koniec... Dwie sk³adane mapy wojskowe tych okolic Zony i to doœæ szczegó³owe. Mam znajomoœci wœród poszukiwaczy, mog¹ byæ zainteresowani, wiêc zatrzymam to.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1151">
  <text>S³uchaj. I tak mnie ju¿ obdar³eœ z niemal wszystkiego, a zreszt¹ to mój pojemnik! Te snorki omal mnie nie dosta³y. Ledwo stamt¹d uszed³em z ¿yciem i nie chcê mieæ poczucia, ¿e mi siê to nie zwróci.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11511">
  <text>No dobrze... Masz, ciesz siê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115111">
  <text>Zobaczmy, co jeszcze jest.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11512">
  <text>Doœæ ju¿ dosta³eœ. Chcê coœ zatrzymaæ dla siebie, chyba mi wolno, co?</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115121">
  <text>Zobaczmy, co jeszcze jest.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1152">
  <text>W porz¹dku, zatrzymaj to.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11611">
  <text>To wszystko, koleœ, to ca³y mój ³up.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116111">
  <text>OK, no to do widzenia.</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11621">
  <text>To wszystko, ale nie mogê ciê przecie¿ puœciæ z go³ymi rêkami. Trzymaj, oto mój pistolet!</text>
 </string>
 <string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116211">
  <text>Powodzenia.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_0">
  <text>Czym siê zajmujesz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_1">
  <text>S³u¿ê i broniê. By³em policjantem, a tu robiê za szeryfa. Przyszed³em z Brodaczem, kiedy zak³ada³ tu obóz. Po co iœæ dalej, skoro i tak nikt nie zna drogi do Prypeci? Artów jest tutaj dosyæ, no to zostaliœmy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_0">
  <text>Kogo móg³bym wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_1">
  <text>Mamy tu kilku dobrych ch³opaków. Chocia¿by grupa Spartakusa - twarde ch³opy, prawdziwi zawodowcy, wielu ze s³u¿b porz¹dkowych. Jeœli maj¹ czas, to nigdzie nie znajdziesz lepszej ochrony ni¿ oni.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_2">
  <text>Kiedyœ móg³bym ci poleciæ kilka osób, ale teraz... Nikt z tutejszych nie weŸmie siê za to. Wiesz, niektórzy uwa¿aj¹, ¿e pracê dla naukowców ktoœ w Zonie ob³o¿y³ kl¹tw¹. Mo¿e maj¹ racjê, kto ich tam wie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_0">
  <text>Kogo mogê wynaj¹æ do wykonywania pomiarów dla naukowców?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_1">
  <text>Jest tu taka grupka Stalkerów, rej wodzi tam Gonta. Pogadaj z nim, mo¿e zechce. Myœlê, ¿e chêtnie odetchn¹ od ci¹g³ego polowania na mutanty.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_2">
  <text>Poleci³bym ci grupê Gonty, gdyby tylko tu by³, ale odk¹d znikn¹³... Nie mam pomys³u, kto by siê nadawa³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_0">
  <text>Kupowa³eœ kiedyœ broñ od ¯wawego? Czy nie masz wra¿enia, ¿e handluje kradzionym towarem?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_1">
  <text>Myœlisz, ¿e jest doœæ cwany, aby krêciæ takie wa³ki za moimi plecami? Zapomnij. ¯wawy to nie paser, na bank.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_0">
  <text>Szukam Sêka, nie wiesz, gdzie go znajdê?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_1">
  <text>Taaa, Sêk, nasz lokalny pó³g³ówek. Ktoœ z ch³opaków widzia³ go, jak siê krêci³ ko³o dŸwigów portowych, to pewnie jego nowa przystañ. Zajrzyj tam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_11">
  <text>Czeœæ, Stalkerze. Nie mia³byœ ochoty zarobiæ trochê kasy i przy okazji troszkê nam pomóc?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_12">
  <text>Czeœæ, Stalkerze, wci¹¿ tutaj? Ty tu sterczysz jak ko³ek, a pijawki wkrótce nas wyt³uk¹.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_14">
  <text>Pogadamy potem, OK? Muszê coœ tu sprawdziæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_0">
  <text>Jak¹ pracê proponujesz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1">
  <text>Sytuacja jest nastêpuj¹ca. Zaginê³o kilku Stalkerów. Nikt z nas nic by nie zauwa¿y³, gdyby pewnego dnia nie odnaleziono cia³a. ¯adnych œladów walki, krew spuszczona do zera. Wstrz¹s bada³ cia³o, powie ci o tym wiêcej. Zreszt¹, o co pytaæ, jak z daleka widaæ, ¿e to cholerne pijawki. Naradzi³em siê z Dani³¹, to jeden z myœliwych, no i poszed³ szukaæ ich gniazda. Od tamtego czasu ani widu, ani s³ychu.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11">
  <text>Co mam zrobiæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111">
  <text>To proste, znajdŸ gniazdo i, jeœli ci siê uda, odnajdŸ Dani³ê. Wiem, nieprzyjemna robota, ale wynagrodzê ci to. To jak bêdzie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1111">
  <text>Zrobiê to.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11111">
  <text>OK. S¹ dwa miejsca do sprawdzenia, dane jednego z nich w³aœnie ci przes³a³em na PDA. Za³atwiê kilka spraw i zabiorê siê za to drugie miejsce. Dam ci znaæ, co znalaz³em.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111111">
  <text>Dobrze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1112">
  <text>Chyba siê tego nie podejmê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11121">
  <text>PrzyjdŸ, jeœli zmienisz zdanie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_12">
  <text>Nie jestem tym zainteresowany.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_2">
  <text>Nadal tê sam¹. Dopóki gniazdo pijawek istnieje, wszyscy bêdziemy w tarapatach. Wci¹¿ ¿adnych wieœci od Dani³y. To co, pomo¿esz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_0">
  <text>G³uszec mówi³, ¿e bada³eœ cia³o jednego z zaginionych Stalkerów. Myœlisz, ¿e zabi³a go pijawka?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_1">
  <text>Na to wygl¹da. Podobnie jak tamtych innych. Nic innego nie jest w stanie tego zrobiæ, to znaczy wyssaæ krwi do ostatniej kropelki. Wszystko wskazuje na pijawkê. Co innego mia³bym stwierdziæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_0">
  <text>Opowiedz mi o sobie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_1">
  <text>Jestem lekarzem, neurochirurgiem. Co jeszcze chcesz wiedzieæ? Mogê zoperowaæ mózg z precyzj¹ robota, ale w Zonie nie ma na to zapotrzebowania. Tutaj robiê za zwyk³ego lekarza, niemal rzemieœlnika.</text>
 </string>
 <string id="zat_b38_stalker_medic_start_dialog_11">
  <text>S³ucham.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_0">
  <text>Potrafisz z³amaæ szyfr czarnej skrzynki?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_1">
  <text>Có¿, tak naprawdê to nie moja dzia³ka, te wszystkie obwody, logarytmy i kody. Nie ta bran¿a. Daj mi normalny mechanizm, a rozpracujê to w trymiga. Wkrêta tu, gwoŸdzia tam i wszystko dzia³a jak ta lala.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_0">
  <text>Myœlisz, ¿e ¯wawy handluje kradzionym towarem?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_1">
  <text>Hola, hola! ¯wawy i paserka? Bez jaj, nie uwierzê. Wiesz, ¿e kiedy zaczyna³em tu pracowaæ, to nikt mi nie pomóg³, tylko w³aœnie ¯wawy? I nawet marnej kopiejki za to nie chcia³. Niewa¿ne, co ludzie gadaj¹, dla mnie ¯wawy to naprawdê spoko goœæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_0">
  <text>Masz jak¹œ robotê dla mnie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_1">
  <text>A, tak. Potrzebujê nowych narzêdzi, ale nie mam kiedy lataæ za nimi po ca³ej Zonie. Robota taka, jak tu zajmuje wiecznoœæ. Jeœli przyniesiesz mi coœ przydatnego, nauczê ciê kilku przydatnych rzeczy i dorzucê kilka dolców.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_11">
  <text>OK, bêdê siê rozgl¹da³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_12">
  <text>Mo¿e póŸniej.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_2">
  <text>No jasne. Potrzebujê narzêdzi, nie pamiêtasz ju¿? Przydatne dla mnie, zyskowne dla ciebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_0">
  <text>Mo¿esz odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_1">
  <text>Nie, kolego, w tym ci nie pomogê. W ogóle ta ca³a nowoczesna elektronika, komputery... Nie moja bran¿a. ZnajdŸ kogoœ m³odszego, kto babra³ siê w tym od dzieciaka.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_0">
  <text>Mo¿esz otworzyæ zamek szyfrowy?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_1">
  <text>Bu³ka z mas³em. Najlepsza us³uga za jedyne trzy osiemset.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_11">
  <text>Proszê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_111">
  <text>OK, daj no to... Tu przekrêciæ, tam nacisn¹æ i... Pierdoln¹æ, ta daaa! Gotowe. Nie ma rzeczy, której nie móg³bym otworzyæ za pomoc¹ ³oma i m³otka.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_12">
  <text>Nie mam tyle.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_121">
  <text>PrzyjdŸ, jak bêdziesz mieæ. Ja siê st¹d nigdzie nie ruszam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_13">
  <text>Pomyœlê o tym.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
  <text>Mam trochê wódki, mo¿e golniemy po jednym?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
  <text>Nie, nie, jestem na odwyku, stary. Kiedy zobaczy³em Obiekt 62, pomyœla³em, ¿e to ju¿ czapa. Wiesz, ¿e delirê mam i koniec ze mn¹. Wóda ryje baniê, mam doœæ, zmêczony jestem. A poza tym, jeœli ja odwalê kitê, kto ci zrobi amunicjê do karabinu Gaussa?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
  <text>A oto buteleczka Brodaczowej herbatki z grzybów, hehe! Spokojnie, ¿artujê. Czysta wódecznoœæ, specjalnie dla ciebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
  <text>Jest i trzecia, jeœli potrzebujesz wiêcej.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_0">
  <text>No dobra, brachu. Przynios³em ci narzêdzia.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_1">
  <text>O, to mi³o. A jakie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_11">
  <text>Hmmm... Zgadujê, ¿e te s¹ do zastosowañ podstawowych.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_111">
  <text>Œwietnie! Jeœli chcesz trochê kozackich ulepszeñ, zdob¹dŸ mi jeszcze narzêdzia do pracy precyzyjnej i do kalibracji.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_12">
  <text>Proszê. Narzêdzia do pracy precyzyjnej. Gdybym tu kiedyœ przyszed³, nie zapomnij, kto ci je znalaz³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_121">
  <text>Œwietnie. Teraz jeszcze tylko narzêdzia do pracy podstawowej i do kalibracji.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_13">
  <text>Narzêdzia do kalibracji, proszê, s¹ twoje.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_131">
  <text>Ha! Twój sprzêt na tym zyska! Potrzebujê jeszcze czegoœ do zadañ podstawowych i do prac precyzyjnych.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_14">
  <text>Na razie nic.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_141">
  <text>Œwietnie. Teraz jeszcze narzêdzia kalibracyjne i porz¹dzimy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_151">
  <text>Œwietnie. Teraz jeszcze narzêdzia do prac precyzyjnych i porz¹dzimy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_161">
  <text>Œwietnie. Teraz jeszcze narzêdzia podstawowe i porz¹dzimy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_171">
  <text>Rewelacja! Jak ty to robisz, co? Ha, teraz mam opcjê full serwis, zrobiê karabin maszynowy z zapalniczek!</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_142">
  <text>Dobra robota, Stalkerze. Znalezione w jakiejœ fabryce, jak mniemam? Teraz mo¿emy zaj¹æ siê podstawowymi zmianami w twoim wyposa¿eniu!</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_112">
  <text>To jest to! Dziêki tym narzêdziom mogê zrobiæ parê ulepszeñ twojego wyposa¿enia. Czas zab³ysn¹æ!</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_0">
  <text>Przynios³em plany i dokumentacjê Obiektu 62.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_1">
  <text>Uda³o ci siê, œwietnie! Tak czu³em, ¿e dranie nie zd¹¿yli wszystkiego zniszczyæ. Niech no popatrzê... Mhmm... Wiêc tak to wykombinowali, cwaniaczki. Dobra! Daj mi kilka godzin na zapoznanie siê ze szczegó³ami. Zostaw tu karabin Gaussa, trochê w nim pogrzebiê, a to maleñstwo jeszcze zatañczy! Uwierz mi, pokochasz to cacko!</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_0">
  <text>Potrzebujê ³adunków do mojego karabinu Gaussa.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_1">
  <text>Jako mój ulubiony klient p³acisz tylko 10420 rubli.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_11">
  <text>Trochê drogo, ale nic to. Gra jest warta œwieczki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_12">
  <text>Ciut za du¿o. Muszê to przemyœleæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_13">
  <text>W tym momencie nawet na skarpetki mnie nie staæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_0">
  <text>Skoñczy³eœ z karabinem Gaussa?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_1">
  <text>Bana³. System zasilania jest prosty jak konstrukcja cepa, a jeœli coœ bêdzie siê sypaæ, przynieœ mi go do poprawki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_2">
  <text>Wci¹¿ pracujê. Praca nad tym to dla mnie sama s³odycz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_0">
  <text>Mam tu nieznany model broni.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_1">
  <text>Jaki nieznany, co masz na myœli? Daj go tu, popatrzê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_2">
  <text>Zerknij. Widzia³eœ ju¿ coœ takiego?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_0">
  <text>A, to ty. Aleœmy wczoraj poszaleli. Œni³o mi siê, ¿e przynios³eœ mi coœ z dalekiej przesz³oœci. Konkretna najebka by³a, nie ma co!</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1">
  <text>Ta broñ ci siê przyœni³a?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11">
  <text>Ja cie¿ pierdolê... Wiêc to nie by³ sen! Ta giwera to karabin Gaussa. Albo oficjalnie Obiekt 62. Oho... Dawno temu robi³em pewne zlecenie dla fabryki w Jupiterze. Projektowa³em broñ, o ile dobrze powtórzê: "wykorzystuj¹c¹ zasadê przyspieszenia pocisku przez pole elektromagnetyczne". Widzisz te obwody? To moja robota. Szkoda, ¿e zamknêli projekt w 2004 roku, nie mogliœmy znaleŸæ dostatecznie ma³ego i pojemnego Ÿród³a energii.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111">
  <text>Z tego karabinu ju¿ strzelano. Co mog³o siê zmieniæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1111">
  <text>A sk¹d mam wiedzieæ? Tak szczerze mówi¹c, to ba³bym siê wsadziæ œrubokrêt w t¹ bateriê. Widzê te¿ jakieœ mechaniczne uszkodzenia w systemie zasilania. Plany naprawdê by siê teraz przyda³y. Laboratorium testowe, gdzie pracowa³em, mia³o ca³¹ dokumentacjê. Mo¿e jakieœ papiery i dokumenty dotycz¹ce karabinu Gaussa wci¹¿ tam s¹. Ha! Wiedzia³em, ¿eby nie wyrzucaæ karty dostêpu.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11111">
  <text>Masz tê kartê? Da³byœ mi j¹?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111111">
  <text>Dobra, niech bêdzie. Tylko jej nie zgub. Jeœli przyniesiesz dokumentacjê, mo¿e naprawiê t¹ armatê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_0">
  <text>Oto twoja karta dostêpu, ca³a i zdrowa.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_1">
  <text>Dziêki, przypomina mi stare dobre czasy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1111">
  <text>Czego...? Ty, to... Eeeszynoœ mie te wzyskie swoje po... psute spluwy, na stossss, na stos! Lampucery... Pancerze pe³ne dziur, o no ³aœœnie, i so tam se ejszcze sczesz... Na czeœwo jessem deka lep... lepszy, ale co tam! Szcze ne wmer³a!</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1112">
  <text>Gdzie ty by³eœ? Ju¿ siê martwi³em, rozgl¹da³em siê za tob¹. "Gdzie siê ten Stalker zapodzia³," powtarza³em sobie. No, to za spotkanie, co?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1113">
  <text>Siemasz, mi³o, ¿e wpad³eœ. Czuj siê jak u siebie. Przynios³eœ mi coœ do roboty lub do picia?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1211">
  <text>Ho ho! No proszê! Rêce ju¿ nie dr¿¹, a w g³owie dŸwiêczy: "jeden to za ma³o!" Polej kielicha, m³odzieñcze!</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1212">
  <text>Ano to na drug¹ nó¿kê! Hej, bo siê ju¿ zaczyna... hik!... koñczyæ butelczyna! Wypijmy za nas, bracie! Doprawdy w wódce tkwi geniusz mechaniki, który we mnie wstêpuje, nie zalewam ci ani-ani...</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1312">
  <text>Gdyby Kawalarz tu by³... ech, wypilibyœmy za Stoga... Niech spoczywa w pokoju. Dobry cz³owiek by³, prawdziwy twardziel. Ch³opak by³ twardy jak diament.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1313">
  <text>Jaka szkoda, ¿e nie ma tu Stoga, wypilibyœmy za pamiêæ Kawalarza... Niech spoczywa w pokoju. Dobry kompan by³, zawsze szczery i otwarty. Nikogo nigdy nie zawiód³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1314">
  <text>Ech... Stóg... Kawalarz... Jak to siê sta³o? Tyle nieszczêœæ...</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1315">
  <text>Mhm? Co my tu mamy? Przeciwpancernymi zajmê siê jutro. Bez obaw, dam radê. A teraz chluœniem, bo uœniem...</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_14">
  <text>Ten Obiekt 62, naprawdê chcê zobaczyæ t¹ dokumentacjê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
  <text>Rozs¹dny wybór, przyjacielu. Broñ trzeba zawsze utrzymywaæ czyst¹ i sprawn¹. A je¿eli dorzucisz tu buteleczkê lub dwie, to elegancko podpicujê ci ten sprzêt. Co powiesz na spadochron zainstalowany w karabinie? Mogê ci go tam wszyæ, hehe...</text> 
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_16">
  <text>No popatrz tylko! Wsadzili tu artefakt elektromagnetyczny! Ha! Tak podejrzewa³em, ¿e to jakieœ dziwaczne badziewie zamiast uczciwej mechaniki! Zasada jest ³opatologiczna, teraz mogê sam t³uc tak¹ amunicjê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_17">
  <text>Potrzebujesz pomocy mechanika?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_18">
  <text>To brzmi nieco mêtnie, chyba trochê pozapomina³em, jak siê czyta te techniczne pierdoluty.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_about_1">
  <text>Ano przyby³em do Zatonu z dwoma kumplami, Kawalarzem i Stogiem. M³ode, narwane ch³opaki! Œwierzbia³y ich ³apy do gór artefaktów, chcieli byæ zawsze pierwsi, najszybsi. Patrzy³em w ich napalone oczy i tak sobie myœla³em, ¿e to nie skoñczy siê dobrze. Jasne, dobrze mieæ kupê zdobyczy, ale nie warto za to skoñczyæ w pysku mutanta.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_about_11">
  <text>I co siê sta³o?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_about_111">
  <text>Ech... Pewnej nocy pohulaliœmy i po pijaku zaczêliœmy siê k³óciæ, co robiæ. Iœæ dalej, czy zostaæ, a jeœli iœæ, to w³aœciwie dok¹d. Totalny pat, ka¿dy siê upiera³ przy swoim. Sytuacja zaczê³a siê robiæ gor¹ca, a jak ju¿ by³o po ca³ej k³ótni, ka¿dy poszed³ w swoj¹ stronê. Ja te¿. Wywrzeszcza³em im jeszcze, ¿e nie znaj¹ ¿ycia i kilka nieprzyjemnych hase³ek. Ech... Gdybym tylko znów ich spotka³, pierwsze, co bym zrobi³, to szczerze przeprosi³ za to, co g³upio nachlapa³em. Usiedlibyœmy przy flaszeczce, powspominali stare dobre czasy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_0">
  <text>Przeka¿ê twoje przeprosiny Stogowi, je¿eli tylko go spotkam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_1">
  <text>By³bym ci naprawdê wdziêczny.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_0">
  <text>Przeka¿ê przeprosiny twoim kumplom, jeœli tylko ich spotkam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_1">
  <text>By³oby dobrze...</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_0">
  <text>Przeka¿ê twoje przeprosiny Kawalarzowi, jeœli tylko go spotkam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_1">
  <text>By³oby dobrze...</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_0">
  <text>Zobacz, co znalaz³em.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_1">
  <text> PDA? Czyje to?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_111">
  <text>Stóg nie ¿yje? Nie mogê uwierzyæ! Bo¿e, a taki by³ z niego twardziel. Ech, Stóg, Stóg... Spoczywaj w pokoju, przyjacielu. Miejmy nadziejê, ¿e z Kawalarzem wszystko w porz¹dku.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_112">
  <text>Stóg nie ¿yje? Nie mogê uwierzyæ! Bo¿e, a taki by³ z niego twardziel. Ech, Stóg, Stóg... I Kawalarz... Spoczywajcie w pokoju, ch³opaki... Jak oni mogli tak g³upio zgin¹æ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_131">
  <text>Nie ¿yj¹? Nie mogê uwierzyæ! Bo¿e, a taki by³ twardziel ze Stoga. I z Kawalarza te¿... Ju¿ nie poœmiejemy siê z numerów, które wywija³. Spoczywajcie w pokoju, ch³opaki... Jak oni mogli tak g³upio zgin¹æ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_0">
  <text>Móg³byœ mi odpowiedzieæ na parê pytañ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1">
  <text>Jasne, pytaj.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1111">
  <text>Jak szybko realizujesz zamówienie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11111">
  <text>To zale¿y od tego, jak bardzo jest z³o¿one. Zwykle zabiera to dzieñ, czasami mniej, czasami wiêcej.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1114">
  <text>Jaki rodzaj broni mo¿esz mi dostarczyæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11141">
  <text>Jaki tylko zechcesz. Specjalizujê siê w zaopatrywaniu moich klientów w unikalne, personalizowane egzemplarze broni.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1116">
  <text>Dziêki, wszystko ju¿ wiem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11161">
  <text>Mi³o by³o ciê spotkaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_0">
  <text>Sprzeda³eœ mi kradzionego gnata...</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1">
  <text>O czym ty mówisz? Nie handlujê kradzionym towarem, prowadzê uczciwy, jasny biznes. Jeœli mi nie wierzysz, zapytaj tu kogokolwiek, ka¿dy ci powie, ¿e jestem fest handlarzem i nigdy nikogo nie okantowa³em.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11">
  <text>Trafi³em na kolesia, który twierdzi, ¿e ten sprzêt nale¿a³ do niego.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_111">
  <text>A jak siê nazywa?</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1111">
  <text>Sêk.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1112">
  <text>A co ci do tego?</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11121">
  <text>To zale¿y. Moim zdaniem ktoœ ciê próbuje oszukaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_12">
  <text>Przekonamy siê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_121">
  <text>Naprawdê, ktoœ próbuje ciê oszukaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_0">
  <text>Przyszed³em po zamówienie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111">
  <text>Oto twój Orze³ Stepowy. Nagania³em siê za nim jak sto skurwsynów. S¹ pistolety, które zawsze bêd¹ rozchwytywane, szczêœliwie uda³o mi siê go jakoœ dorwaæ. Sam popatrz, starannie roz³o¿ony, wykoñczony i ponownie z³o¿ony z niezwyk³¹ precyzj¹. Zastanawia³eœ siê kiedyœ, jak móg³by wygl¹daæ pistolet dla snajpera? W³aœnie tak. Jesteœ mi winien 19400.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1111">
  <text>OK, dobra praca, dobra p³aca.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11111">
  <text>Dziêki. Interesy z tob¹ to czysta przyjemnoœæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1112">
  <text>Nie mam tyle.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11121">
  <text>OK, od³o¿ê broñ dla ciebie. Mam nadziejê, ¿e wkrótce zbierzesz pieni¹dze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113">
  <text>Nie chcê tego kupowaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11131">
  <text>Jeœli odmówisz odbioru zamówienia, nie bêdê móg³ polegaæ na tobie kolejnym razem. Bêdê zmuszony policzyæ ci wiêcej, ¿eby wliczyæ ryzyko.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111311">
  <text>Niewa¿ne, nie odbiorê tego zamówienia.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113111">
  <text>OK, jak uwa¿asz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1114">
  <text>Pomyœlê o tym.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11141">
  <text>Jasne, jak sobie ¿yczysz. Od³o¿ê broñ dla ciebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_112">
  <text>Oto twój niezawodny Orze³ Stepowy. Jesteœ mi d³u¿ny 19400.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_121">
  <text>Oto Halny. Prawdziwe rusznikarskie cacko. Mo¿esz byæ pewny, ¿e ten pistolet jest jedynym egzemplarzem tego typu w ca³ej Zonie. Wyj¹tkowy model, wypuszczany w limitowanych seriach, przeznaczony do wykorzystania tylko w jednostkach specjalnych. Musia³em odœwie¿yæ parê kontaktów, ¿eby go dla ciebie zdobyæ. Powiêkszony magazynek, bardzo twarda lufa, polimerowa konstrukcja na stalowym szkielecie. Dorzuæ brakuj¹ce 19400 i to maleñstwo jest twoje.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_122">
  <text>Oto twój Halny z powiêkszonym magazynkiem. Dop³acasz 19400 reszty i to maleñstwo jest twoje.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_131">
  <text>Zerknij, oto Morgensztern. Ten pistolet nale¿a³ do najemnika o ksywie Wilczarz. Mawiaj¹, ¿e jego ulubionym trikiem by³o przestrzelenie ofierze wszystkich czterech koñczyn i g³owy na koñcu, zanim nieszczêœliwiec pad³ na ziemiê. To by³ prawdziwy kawa³ zbira, ale trzeba przyznaæ, ¿e zna³ siê na broni. Pistolet jest zwarty, o du¿ym kalibrze, skróconej pracy zamka i lekkim spuœcie. Dodajesz tylko 19400 i ta broñ bêdzie nale¿eæ do ciebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_132">
  <text>Oto twój szybkostrzelny pistolet Morgensztern. Jesteœ mi winien jeszcze 19400.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_211">
  <text>Proszê, oto karabinek maszynowy Kosiarz. Pozwól, niech ciê wprowadzê w temat. Nie os¹dzaj go po wygl¹dzie. Trzymasz w rêku ca³kiem nowy model, jeszcze nie wypuszczony do masowej produkcji. To najnowsza, prototypowa broñ, stworzona przez projektantów specjalnie do walki krótkodystansowej. Mordercza kombinacja du¿ego kalibru, niebagatelnej si³y ognia i celnoœci. Wszystko za jedyne 32040.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_212">
  <text>Tak, oto Kosiarz, szybkostrzelny karabinek maszynowy. Tylko za 32040.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_221">
  <text>Oto piêkny okaz broni, Taran. Prawdziwa wojskowa pompka. W kilku miejscach zmieniono konstrukcjê, dziêki czemu ma poprawiony balans, lepiej t³umi odrzut. Dodaj 32040 i jest twój.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_222">
  <text>Oto Taran, strzelba. Do³ó¿ 32040 i nale¿y do ciebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_231">
  <text>Myœlê, ¿e mam dok³adnie to, czego ci potrzeba. Oto Armsel Protecta, ostatnie s³owo w konstrukcji tego typu broni. Ca³y transport mia³ trafiæ do Afryki Œrodkowej, ale ten egzemplarz otrzyma³em jako specjalny prezent od przyjació³. Strzelba automatyczna z powiêkszonym magazynkiem i doskona³¹ si³¹ ognia, twój za jedyne 32040.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_232">
  <text>Jasne. Automatyczna Protecta z powiêkszonym magazynkiem, jedyne 32040.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_311">
  <text>Jasne. Poznaj Burzê-1, karabinek maszynowy i granatnik w jednym. Ten prototyp jest zmodyfikowan¹ wersj¹ zwyk³ego karabinka przeznaczonego dla si³ specjalnych operuj¹cych w Zonie. Nowoœci techniczne wedle najlepszej szko³y naszych s³owiañskich braci! Dorzucasz 42800 i nale¿y do ciebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_312">
  <text>Jasne. Oto Burza-1, karabinek maszynowy z powiêkszonym magazynkiem i granatnik w jednym, a wszystko tylko za 42800.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_321">
  <text>Oto i on, GP36, nowa generacja broni szturmowej. Celny, niezawodny, fabrycznie zaopatrzony w celownik optyczny. Nale¿a³ do ¿o³nierza ONZ, wys³ano ich tu ca³¹ grup¹ na zwiad. Niestety, szczêœcie siê od nich odwróci³o. 42800 i karabin jest twój.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_322">
  <text>Oto i on, GP36, karabin szturmowy nowej generacji. Cena wynosi 42800.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_331">
  <text>Sekundka... Oto FN F2000, ukochane dziecko belgijskich rusznikarzy. Celny, wszechstronny, przystosowany dla prawo i leworêcznych, wyposa¿ony w celownik optyczny i granatnik. Nale¿a³ do pechowych obserwatorów ONZ. To tylko 42800.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_332">
  <text>Proszê, to modu³owy FN F2000. Cena wynosi 42800.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_411">
  <text>To Przyp³yw. Konstrukcja oparta na cichej snajperce, stworzona specjalnie na zamówienie wojskowych walcz¹cych z zombiakami. Zwiêkszona moc obalaj¹ca i du¿e skupienie ognia pozwalaj¹ wystrzelaæ sztywnych jeden po drugim bez zdradzania swej pozycji. Jeden Stalker móg³by utrzymaæ Barierê przed napieraj¹cymi zombiakami, a z uwagi na przemyt karabin nigdy nie wszed³ do masowej produkcji. Zombki... Nie myœl o nich jak o istotach ludzkich, po prostu wal im w czachê albo krempel, zanim ciê wykoñcz¹. To maleñstwo mo¿e byæ twoje za jedyne 44100.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_412">
  <text>To Przyp³yw, wyciszony karabin snajperski o zwiêkszonej mocy obalaj¹cej. Dop³aæ mi 44100 i jest twój.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_421">
  <text>Proszê. To SWU2-A, skrócony karabin snajperski ze zwiêkszon¹ szybkostrzelnoœci¹. Odkupi³em go od Maksa, legendarnego stra¿nika Wolnoœci. Zaklina³ siê, ¿e drugiego takiego nie ma w ca³ej Zonie. To naprawdê rzadki okaz, przynajmniej w tych stronach. Bêdzie twój za 44100.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_422">
  <text>Tak. SWU2-A, skrócony karabin snajperski ze zwiêkszon¹ szybkostrzelnoœci¹. Twój za 44100.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_431">
  <text>Popatrz, oto Ryœ. Rêcznie dopieszczony przez tutejszego eksperta w dziedzinie broni. Zmar³o siê biedakowi, wiêc drugiego takiego karabinu ju¿ nie bêdzie. Rychu wygl¹da jak inne karabiny, ale przestrzelaj go sobie, a poczujesz ró¿nicê. Œwietna kombinacja celnoœci i si³y obalaj¹cej pocisku. Dorzuæ 44100 i ta œlicznotka bêdzie ci wiernie s³u¿yæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_432">
  <text>Tak, oto Ryœ, karabin snajperski ze zwiêkszon¹ celnoœci¹ i si³¹ ognia. Dodaj 44100 i jest twój.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_511">
  <text>Uda³o mi siê sko³owaæ ciuch na miarê wymagañ Zony. £atwo nie by³o, pewien sentymenciarz trzyma³ go nieu¿ywanego w schowku. Ale da³ siê w koñcu przekonaæ. I dobrze! Szkoda by by³o, gdyby takie pierwszoklaœne wdzianko mole albo tuszkany ze¿ar³y. Oto CS-3a. Wygodny, pokryty dobr¹ membran¹, dziêki czemu mo¿esz w nim komfortowo po deszczu biegaæ i nie zamokniesz. Dodatek w³ókien z merynosa w wewnêtrznej warstwie sprawia, ¿e wcale nie œmierdzi, nawet, jak go katujesz kilka dni pod rz¹d. A co najwa¿niejsze, œwietnie chroni przed kulami i przed anomaliami. Dobre parametry, lekkoœæ i mobilnoœæ, to nieczêsto spotykane po³¹czenie. CS-3a to naprawdê unikat. Ca³oœæ kosztowaæ ciê bêdzie 65400.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_512">
  <text>Tak. Mam CS-3a z he³mem taktycznym. Ca³oœæ za 65400.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_611">
  <text>Specjalnie dla ciebie, SEVA. Dok³adnie to, co zamawia³eœ, system zamkniêtego obiegu powietrza, odporny na wysokie temperatury, chroni przed pora¿eniem elektrycznym, pokryty materia³em antykorozyjnym. Wbudowane zasobniki na dodatki jako bonus. Dorzuæ mi 80600, jak siê umawialiœmy, i ten kombinezon jest twój.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_612">
  <text>Proszê, kombinezon SEVA. Cena wynosi 80600, tak jak siê umawialiœmy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_711">
  <text>Oto i on, kombinezon ghillie we w³asnej osobie. Doskonale wpasowuje siê we wspania³y klimacik panuj¹cy w Zonie, a wiêc mo¿esz spodziewaæ siê, ¿e tutejsze œcierwo nie zauwa¿y ciê tak ³atwo. No, ale nie mo¿emy zapominaæ o twojej wrodzonej pierdo³owatoœci, co nie? A wiêc jeœli myœlisz, ¿e jesteœ bezpieczy, nie mo¿esz siê bardziej myliæ. Tak czy inaczej - jeœli masz chrapkê, mo¿esz staæ siê szczêœliwym w³aœcicielem tego kombinezonu - 68690 i jest twój.</text> 
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_712">
  <text>Oto kombinezon ghillie we w³asnej osobie. 68690 i jest twój.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_0">
  <text>Chcê z³o¿yæ zamówienie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1">
  <text>Mogê zdobyæ rozmaity sprzêt. Co ciê interesuje?</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11">
  <text>Spersonalizowany Desert Eagle, Sig220 lub USP45. Zdecyduj.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_111">
  <text>Oczywiœcie. Bêdzie kosztowaæ 23750, z czego biorê 4350 zaliczki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1111">
  <text>OK, trzymaj.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11111">
  <text>Dam ci znaæ, jak tylko zamówienie bêdzie gotowe.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1112">
  <text>Nie mam przy sobie pieniêdzy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11121">
  <text>Dobra, przyjdŸ, jak bêdziesz mia³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1113">
  <text>Zmieni³em zdanie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11131">
  <text>Dobrze. Jeœli siê zdecydujesz, bêdê tu czekaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_112">
  <text>Nie jesteœ zbyt wiarygodny, wiêc pistolet bêdzie ciê kosztowaæ 29100, w tym 9700 zaliczki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_113">
  <text>Obawiam siê, ¿e najlepsze pistolety s¹ ju¿ wyprzedane. Jeœli chcesz coœ zwyk³ego, Sowa z pewnoœci¹ ma coœ dla ciebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_12">
  <text>Coœ na bliski dystans. Jakieœ MP5, Protectê czy SPAS'a. Co tam pierwsze wpadnie ci w ³apy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_121">
  <text>No pewnie. Cena wynosi 39600, a zaliczka 7560.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_122">
  <text>Odmówi³eœ odbioru ostatniego zamówienia. Polecia³eœ w prêta, wiêc teraz sprzêcicho wyniesie ciê 48060, w tym 16020 zaliczki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_123">
  <text>Hmm... wiesz, chyba nie mogê zbytnio ci w tym pomóc. Zamówienie jest zbyt skomplikowane.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_13">
  <text>Groza, G36 lub FN F2000... Rozumiesz - karabin szturmowy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_131">
  <text>Coœ wielkokalibrowego i szybkostrzelnego. Cena wynosi 53560 z zaliczk¹ 10760. Co ty na to?</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_132">
  <text>Trudny z ciebie klient. Wezmê od ciebie 64320, ale najpierw 21520 zaliczki. Odpowiada ci?</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_133">
  <text>Akurat Ÿle trafi³eœ. Wojsko urz¹dzi³o w Kordonie prawdziwy kocio³. Ktoœ zaatakowa³ ich posterunek i to ich troszkê usztywni³o w negocjacjach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_14">
  <text>Karabin snajperski. Dragunowa, SWU lub WSS.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_141">
  <text>Dla ciebie zdobêdê coœ najlepszego za jedyne 55410, ale musisz mi daæ 11310 zaliczki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_142">
  <text>Praca dla ciebie wi¹¿e siê z ryzykiem. Mogê zrealizowaæ twoje zamówienie, ale potrzebujê 66720 i 22620 zaliczki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_143">
  <text>Zdobyæ teraz taki karabin to ciê¿ka sprawa. Moje kontakty w tych sprawach... powiedzmy, ¿e trochê siê och³odzi³y.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_15">
  <text>Bardzo dobry pancerz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_151">
  <text>Dobrze, poszukam czegoœ pasuj¹cego. Bêdzie ciê to kosztowaæ 79820, ale musisz mi daæ 14420 zaliczki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_152">
  <text>Dobra, znajdê ci jakiœ porz¹dny kombik. Ale wystawi³eœ mnie do wiatru ostatnim razem, wiêc interes wyniesie ciê 94240, z czego 28840 biorê z miejsca na zaliczkê, ¿ebyœ znowu w chuja nie przyci¹³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_153">
  <text>Nie zdobêdê niczego lepszego ni¿ ten ostatni, który ci sprzeda³em. By³ naprawdê unikalny i najlepszy na rynku.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_16">
  <text>Kombinezon z zamkniêtym obiegiem powietrza.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_161">
  <text>Wiêc tak. Nie³atwo bêdzie to wszystko zdobyæ, na pewno trochê to zajmie. Mogê znaleŸæ jedno z tych maleñstw za 100750, ale muszê ciê poprosiæ o zaliczkê w wysokoœci 20150.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_162">
  <text>W konia mnie zrobi³eœ ostatnio, muszê siê zastanowiæ. Mogê znaleŸæ jedno z tych maleñstw za 120900, ale 40300 zaliczki walisz z miejsca.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_163">
  <text>Stawa³em na g³owie, aby zdobyæ ostatni. Nie s¹dzê, aby znów mi siê to uda³o.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_17">
  <text>Kombinezon ghillie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_171">
  <text>Musia³eœ to solidnie przemyœleæ. Mogê zdobyæ wersjê bojow¹, ale bêdzie ciê to kosztowaæ a¿ 91340. Wiem, drogo, ale czegoœ siê spodziewa³? No i nie zapominaj, ¿e biorê zaliczkê: 22650. Du¿o, jasne, ale ten towar jest wart swej ceny.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_172">
  <text>Nie by³eœ ostatnio zbyt uprzejmy, wiêc cena wynosi 112990. Nie zapomnij te¿ o 44300 zaliczki na miejscu.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_173">
  <text>Nie ma szans. Nie mogê skontaktowaæ siê z dostawc¹. Wrócimy do tego póŸniej.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_18">
  <text>Niczego w tym momencie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_2">
  <text>Przykro mi, na razie nie realizujê zleceñ. Przejœciowe trudnoœci z dostaw¹, ¿e tak to ujmê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_start_11">
  <text>Czeœæ, wo³aj¹ mnie ¯wawy. Ludzie przychodz¹ do mnie po unikaln¹ broñ. Rzadkie modele, prototypy, unikalne spluwy, tego typu towar. Zwo¿ê te¿ na zamówienie najnowsze modyfikacje kombinezonów ochronnych i pancerzy bojowych. Sprzêt pierwszej klasy. Osobiœcie sprawdzam ka¿dy towar, wiêc jakoœæ jest gwarantowana.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_start_12">
  <text>Czeœæ, chcesz z³o¿yæ zamówienie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_start_13">
  <text>Czeœæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_start_14">
  <text>Twoje zamówienie wkrótce nadejdzie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_start_15">
  <text>Zrealizowa³em twoje zamówienie, wpadnij je odebraæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_0">
  <text>Hej! Jesteœ kumplem Sêka?</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1">
  <text>Taa, znam go.</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11">
  <text>Przekaza³ mi, ¿e przynosicie trochê ³upów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111">
  <text>Nic takiego sobie nie przypominam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111111">
  <text>Taa, no dobra. Nie jesteœmy dziwkami Sêka, ¿eby wokó³ niego skakaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111111">
  <text>Cze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11112">
  <text>Nie ma mowy!</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111121">
  <text>Lepiej siê zastanów. Jeœli masz choæ po³owê tego, co powinno siedzieæ pod czerepem, powinieneœ wiedzieæ, ¿e lepiej byæ milusim, jeœli jesteœ w mniejszoœci.</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111211">
  <text>Powiedzia³em "nie"!</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_2">
  <text>Nie. Nie znam go.</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11">
  <text>A¿esz kurrrwa... ale mnie przypiek³o... Pomó¿, stalker, potrzebujê apteczkê... Pospiesz siê...</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_111">
  <text>WeŸ tê apteczkê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1111">
  <text>Uff! Dziêki, brachu. Jebany Kocio³, prawie siê usma¿y³em. A ten pieprzony kombinezon znowu pewnie puœci³ na którymœ szwie, kurwa. Jak mi przygrza³o par¹ prosto w ryja, to pad³em, spróbuj no ustaæ. Gdyby nie ty, sobaki mia³yby dziœ wy¿erê na ciep³o. Trzymaj, w podziêce ode mnie i moich kumpli. Jestem pewien, ¿e dobrze to wykorzystasz. Pamiêtaj, odpowiednie wyposa¿enie podstaw¹ prze¿ycia w Zonie! Jeszcze raz dziêki za ratunek. Muszê sobie, kurwa, usi¹œæ i och³on¹æ trochê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11111">
  <text>Powodzenia.</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1112">
  <text>Uff! Dziêki, brachu. Jebany Kocio³, prawie siê usma¿y³em. A ten pieprzony kombinezon znowu pewnie puœci³ na którymœ szwie, kurwa. Jak mi przygrza³o par¹ prosto w ryja, to pad³em, spróbuj no ustaæ. Gdyby nie ty, sobaki mia³yby dziœ wy¿erê na ciep³o. Trzymaj, w podziêce ode mnie i moich kumpli. Jestem pewien, ¿e dobrze to wykorzystasz. Pamiêtaj, odpowiednie wyposa¿enie podstaw¹ prze¿ycia w Zonie! Jeszcze raz dziêki za ratunek. Muszê sobie, kurwa, usi¹œæ i och³on¹æ trochê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_112">
  <text>Nie mogê, sam jej potrzebujê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_113">
  <text>Nie mam apteczki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_12">
  <text>Jeszcze raz dziêki. ¯eby nie ty, by³by kolejny "ozonek" na parze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_11">
  <text>Stalker! Dawaj tu, pomó¿ Pietrusze! Patrz, tam na krawêdzi, anol go pierdoln¹³! Kurwa! On siê zaraz ugotuje! Ten pieprzony pancerz to same k³opoty, a pó³ roku na niego zbieraliœmy. Pomóg³bym mu, ale moj¹ SEVA poszarpa³y psy i nic tam nie zwojujê. Pomó¿ nam, proszê!</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_111">
  <text>OK, nie ruszaj siê st¹d, zaraz go wyci¹gnê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_112">
  <text>RadŸcie sobie sami.</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_12">
  <text>Dziêki za uratowanie Pietruchy. Cholera, tak czu³em, ¿e nie powinniœmy kupowaæ u¿ywanego kombinezonu! Teraz wszystko idzie na naprawy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_13">
  <text>Zje¿d¿aj st¹d, pozwoli³eœ, by Pietrucha zgin¹³. By³ stokroæ lepszy od ciebie, skurwielu damski ty.</text>
 </string>
 <string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_131">
  <text>Do zobaczenia innym razem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b57_barman_reward_dialog_0">
  <text>Wygniot³em gniazdo pijawek.</text>
 </string>
 <string id="zat_b57_barman_reward_dialog_1">
  <text>Dobrze tak ochlajmordom, kurwy jedne. Pomœci³eœ braciszków Stalkerów, niech bóg zlituje siê nad ich duszami. Zas³u¿y³eœ na to.</text>
 </string>
 <string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_0">
  <text>Znalaz³em gniazdo pijawek pod kompleksem antenowym.</text>
 </string>
 <string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_1">
  <text>Co ty gadasz? Trzeba je koniecznie zlikwidowaæ, niech no tylko pomyœlê, jak. Pewnie nie wiesz, ile ich tam jest, co? Mo¿e by je tak wszystkie zagazowaæ, a? Pamiêtam, ¿e Sowa coœ tam fanzoli³ o zbiornikach gazu. Lepiej ty z nim pogadaj, ja... rozumiesz, nie za dobrze ze sob¹ ¿yjemy. Jeœli zdobêdziesz zbiorniki z gazem, po prostu pod³¹cz je do systemu wentylacyjnego, a w parê minut bêdzie po robocie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_11">
  <text>Dobry pomys³, tak zrobiê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_12">
  <text>Pomyœlê nad tym.</text>
 </string>
 <string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_13">
  <text>Zdoby³em butlê z gazem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_131">
  <text>Zuch ch³opak!</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11">
  <text>Patrzcie go! Przyœmiga³ i nasz Stalker. Czekaliœmy na ciebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_111">
  <text>Jaki jest plan?</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_1111">
  <text>Planujemy tu spotkanie biznesowe. Jedyne, co masz robiæ, to blikowaæ. Staæ na lipie i za³o¿yæ biks. Czyli wygl¹daæ na bardziej wkurwionego, ni¿ jesteœ. Mam nadziejê, ¿e to wystarczy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11111">
  <text>Dobra.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_21">
  <text>Patrz go, kurwa, jaki jamieniator! Hehe, ³adnieœ im wrzuci³ na garba! Przykro siê chabeciarzom zrobi³o, co? NieŸle plujesz, Stalker. Trzymaj.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_211">
  <text>Powodzenia.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_31">
  <text>Ty mamejo obsrana, umoczy³eœ tak¹ prost¹, kurwa, robotê! Wypierdalaj st¹d, póki trzymam mañki przy sobie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_311">
  <text>Na razie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_41">
  <text>Gdzie tak ostro œmigasz, kolego?</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_411">
  <text>Nic, nic.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11">
  <text>Sowa ciê przys³a³?</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111">
  <text>Tak. Gada³, ¿e potrzebujesz pomocy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111">
  <text>Tak, to prawda. Hmm... myœlê, ¿e siê nadasz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11111">
  <text>OK. Co to za robota?</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111111">
  <text>Zapewniæ spokój i ochronê podczas spotkania w interesach, to wszystko.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111111">
  <text>Zajmê siê tym.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_21">
  <text>B¹dŸ obok i os³aniaj mnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_211">
  <text>Jasne.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_31">
  <text>Bêdê gadaæ tylko z szefem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_311">
  <text>Jak chcesz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_41">
  <text>Dziêki, Stalker, przyda³eœ siê. Tak przeczuwa³em, ¿e te gnojki zechc¹ narobiæ niepotrzebnego zamieszania, ale dziœ dostali solidne baty. Trzymaj, oto honorarium za fatygê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_411">
  <text>Dziêki. I powodzenia.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_42">
  <text>Mizerny ochroniarz, za to perfekcyjny pró¿niak. Jednak obieca³em, ¿e coœ ci za to kapnie, wiêc bierz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_421">
  <text>Powodzenia.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_43">
  <text>Mizerny ochroniarz, za to perfekcyjny pró¿niak. Jednak obieca³em, ¿e coœ ci za to kapnie, wiêc bierz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_431">
  <text>Powodzenia.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_44">
  <text>Czego tu? Nie mam ci za co dziêkowaæ. Ciesz siê, ¿e sam ci jeszcze ³ba nie odstrzeli³em. Wypad!</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_441">
  <text>Dobra, idê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_11">
  <text>Siemasz, dobrze, ¿e przyby³eœ. Chcemy podkraœæ siê blisko bandziorów i pods³uchaæ, co knuj¹. Potem siê pomyœli.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_111">
  <text>w porz¹dku.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_21">
  <text>Dziêki, Stalker. Przyjmij to od naszej ekipy. A barman ma twoje g³ówne wynagrodzenie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_211">
  <text>Rozumiem. Dziêki i do zobaczyska.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
  <text>Co mi powiesz o ¿yciu w tej norze?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
  <text>Na pewno nie ma tu ró¿owych kucyków ani jednoro¿ców, czegoœ siê, kurwa, spodziewa³? Zapodaj jakieœ konkretne pytanie, to mo¿e ci odpowiem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
  <text>Co tu robicie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
  <text>Lipujemy stalkerów. Nie zaprzeczysz, ¿e wiêkszoœæ z was to marne rozpadówy, a nie prawdziwi faceci. Naginaj¹ tacy mili ch³opcy do Zony, niedorobieni bohaterowie albo inne psie pizdy, a nie kupuj¹, ¿e jedyne, co ich tu spotka, to kostecki. W³aœnie o takie suki nam chodzi. Znajdujemy frajerów na Wysypisku, robimy hopstop, strzelamy z udoju i wywalamy z powrotem do Kordonu. Niektórzy przyjmuj¹ lekcjê i wracaj¹, sk¹d przyszli. Ci twardsi przechodz¹ dalej. Tych bierzemy pod ochronê i opodatkowujemy. Trzymamy tu na czysto, ¿adna ho³ota nie przelezie na nasze terytorium. Ani armia, ani najemnicy, ani skowyry czy inne mutanty.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
  <text>Co was przynios³o do centrum Zony?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
  <text>Gicza³y, a myœla³eœ, ¿e co? Przyœmigaliœmy za stalkerami, bo za kim innym? ¯eby nie my, to by siê tu wszyscy sami poudupiali, skakañce jedne. Te¿ siê za³apa³eœ siê, cuwaks, a gdzie op³ata, pytam? No, krysza jest, to gdzie flota za spokój i ochronê? Wy grzebiecie w anomaliach, my utrzymujemy tu porz¹dek i trzymamy skowyry z dala, a to kosztuje. Tak to funkcjonuje. Kupujesz, czy rêcznie ci wyt³umaczyæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
  <text>Potrzebujê dobrej broni szturmowej. Jeœli mi tak¹ dasz, do³¹czê do was.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
  <text>A czy ja ci, kurwa, wygl¹dam na œwiêtego Miko³aja? Ale doceniam szczeroœæ i prawilne stawianie sprawy, kole¿ko. Mogê ci nadaæ jedn¹ giwerê. Jest w budynku za ¯elaznym Lasem. Jest w œrodku, jak chcesz j¹ obskoczyæ, to zagêszczaj ruchy, bo niektórzy moi ludzie p³yn¹ jeszcze raz na poszukiwania. Tam s¹ duchy, wiesz o tym? I niech to bêdzie test, obadamy - greœcisz czy szeleœcisz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
  <text>Co myœlisz o Samotnikach?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
  <text>Jeden taki, jeden siaki. Ró¿ne obdartusy siê trafiaj¹. Niektórzy z nich to homety, które same nie przetrwa³yby tu tygodnia, inni frajerzy w porz¹dku. Jest ledwie garstka fakirów, których ¿ycie nie oszczêdza³o po obu stronach Kordonu i tak ich zahartowa³o, ¿e ja pierdolê... Pierwszych skubiemy, na drugich nak³adamy reket, co do tych trzecich, to staramy siê nie wchodziæ sobie nawzajem w drogê. Niestety nie zawsze mo¿na ich odró¿niæ od innych.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
  <text>A z reszt¹, mo¿e i nie chcê wiedzieæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
  <text>Lata mi to.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_0">
  <text>Teraz Brodacz bêdzie dla nas arbajtowa³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_1">
  <text>Wiesz, jak to mówi¹: "mamy krowê, czas j¹ doiæ". Z³ó¿ mu przy okazji wizytê i przypomnij mu o zaleg³ym podatku.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_0">
  <text>Brodacz ma zlecenie na unikalny artefakt, Kompas.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_1">
  <text>Musimy go trachn¹æ przed t¹ brodat¹ rur¹. Nie skaka³by tak wokó³ tego towaru, gdyby nie by³ wart na okr¹g³o. Coœ mi mówi, ¿e siê wkitra³ w gromki pinkiel i Kompas mo¿e mu uratowaæ cegielniê. Podkopsaj mi tego artura, jak tylko go wymacasz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_0">
  <text>Znalaz³em Kompas, proszê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_0">
  <text>Wypchaj siê, nie bêdê szuka³ dla ciebie Kompasu.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_1">
  <text>Lepiej dobrze przymózguj, nygusie. Podj¹³eœ siê czegoœ, jak mi o¿enisz ba³ach, to chyba przestaniemy siê lubiæ. A ludzie, których nie lubiê, szybko spotykaj¹ piaseckiego. Kumasz, marniaku?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_11">
  <text>Bêdê pamiêtaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_0">
  <text>Odebra³em te detektory Samotnikom.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_1">
  <text>No i gites. Ja teraz dotrê do innych kana³ów naszego kontrahenta.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_0">
  <text>Wróbelki æwierkaj¹, ¿e podkopsa³eœ Kompas Brodaczowi. Teraz patrz mi na gadulec, druciarzu: podj¹³eœ siê czegoœ i przewali³eœ, wiêc chyba przestaniemy siê lubiæ. A ludzie, których nie lubiê, rzadko ciesz¹ siê d³ugim ¿yciem. Comprendo?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_1">
  <text>Bêdê pamiêtaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_0">
  <text>Brodacz nie ma ju¿ najnowszych detektorów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_1">
  <text>No i gitara. Jak ciebie wywia³o, zaj¹³em siê odcinaniem innych kana³ów tego trociniarza. Teraz klient jest ju¿ nasz, bezapelacyjnie i do samego koñca. IdŸ ponawijaæ z Brodaczem, przeka¿ mu moje pozdrowienia.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_0">
  <text>Brodacz jest mi winien pieni¹dze. Sowa twierdzi, ¿e mo¿esz mi pomóc.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_1">
  <text>Kto tyra, dostaje œwira. Myœlê, ¿e mogê... A oto, co myœlê na glanc: doprowadzimy Brodacza do zawa³ki i przejmiemy jego szopê. Odzyskasz siano i dostaniesz swój udzia³ w interesie. To jak bêdzie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_11">
  <text>Umowa stoi.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_111">
  <text>Teraz musisz siê dowiedzieæ, na czym Brodaczowi najbardziej zale¿y. Odciêcie go od Ÿróde³ka floty to podstawa.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_12">
  <text>Pomyœlê o tym.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_121">
  <text>Zapamiêtaj i nie mózguj tyle, bo ci najwyraŸniej szkodzi.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_0">
  <text>Myœlisz, ¿e ¯wawy handluje lewym towarem?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_1">
  <text>¯wawy pecyna? Nie, gdzie tam! Za cienki w uszach jest na trefne zagrywki. Tutaj Sowa nam krêci gor¹cym towarem. Czegokolwiek byœ nie kopsa³, to kupi i nie bêdzie pytaæ, sk¹d to masz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_0">
  <text>Szukam Sêka, wiesz mo¿e, gdzie go znajdê?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_1">
  <text>Wiem. Moi chawerzy widzieli go ko³o dŸwigów portowych. Powinienem wzi¹æ druciarza pod glany i wydusiæ z niego sarmak, który mi wisi, ale zawsze, kurwa, o tym zapominam...</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11">
  <text>Mam robotê dla ciebie. Moi chawerzy musz¹ siê spotkaæ z handlarzem. Biznes, kumasz. Ostatnio w Zonie sporo m¹ciorów i jest nieco niespokojnie, wiêc dodatkowa giwera nie zaszkodzi. Mi³o by by³o, gdyby pinkiel nas omin¹³.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_111">
  <text>Git.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_1111">
  <text>Dobra. Wal do leœniczówki. Moi ludzie ju¿ tam bêd¹. Nada³em ci miejsce na PDA.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11111">
  <text>Rozumiem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_112">
  <text>Nie jestem zainteresowany.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_31">
  <text>Co ty tu jeszcze robisz? Bierz giwerê w grabel i œmigaj do leœniczówki!</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_311">
  <text>Yhym...</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_41">
  <text>Wiêc co, wymó¿d¿y³eœ? Mogê na ciebie liczyæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_411">
  <text>Tak, jestem z wami.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_412">
  <text>Odpadam. Wolê dzia³aæ na w³asn¹ rêkê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
  <text>Zapamiêtaj mnie dobrze. Jestem Su³tan. Cokolwiek siê tu wyprawia, kontrolujê to albo zaraz bêdê kontrolowaæ. Jeœli nie chcesz krewy, lepiej nie zgrzytaj. A jeœli bêdziesz siê stawia³, to nied³ugo zaczn¹ na ciebie wo³aæ "dyndacz". Kumasz? Powa¿nie zaklinam, tak to tu dzia³a, cuwaks.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_11">
  <text>Czego?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_21">
  <text>Czego szukasz?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_31">
  <text>Ta?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_0">
  <text>Wybi³em wszystkich Stalkerów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_1">
  <text>O ¿esz kurwa, ch³opie... Œwir, nie mogê... Przyjœæ tutaj i tak od razu takie coœ, wszystkich tak... Po kiego ja w ogóle z tob¹ gada³em? Nie ma kasy, s¹ problemy... No weŸ¿e siê ju¿ kurwa uspokój...</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_0">
  <text>Nie chcia³byœ popracowaæ dla naukowców?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_1">
  <text>W sumie nie mam nic przeciwko. Tu na razie spokój i ¿adnych problemów. Naukowcy dorzuc¹ jeszcze trochê sprzêtu, wiêc dlaczego by nie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_2">
  <text>Dobra. Robota jest ³atwa i pewnie dobrze p³atna. Odk¹d tu jesteœmy, nikt z wyj¹tkiem mutków nie niepokoi³ naukowców.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_0">
  <text>Organizujê ekipê, wybieramy siê do Prypeci. Masz chêæ do³¹czyæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_1">
  <text>Nie, nie mam parcia na Prypeæ, jak niektórzy. Poza tym tutaj mamy pewn¹ robotê przy ochronie naukowców. Ale mo¿e powinieneœ zabraæ ze sob¹ tego ¿o³daka z bunkra? Bêdzie mieæ szansê do³¹czenia do kolegów, a my bez niego poczujemy siê lepiej. To nie jest z³y cz³owiek, ale niezbyt korzystnie wp³ywa na nasze towarzycho.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_2">
  <text>Nie, nie mam ciœnienia na Prypeæ, jak niektórzy. Poza tym mam tu robotê przy ochronie naukowców.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_0">
  <text>Nie zechcia³byœ popracowaæ dla naukowców?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_1">
  <text>A co to za robota?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_11">
  <text>Ochrona ich bunkra.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_111">
  <text>Ech, znów ochrona. Nie po raz pierwszy. Zgoda. Zaczniemy, jak tylko ch³opaki siê przygotuj¹.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_12">
  <text>Pomiary w anomaliach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_121">
  <text>Pomiary? Stary, czy ja ci wygl¹dam na laboranta? To nie moja bran¿a. Szukaj innego frajera do taplania siê w anolach.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_2">
  <text>Pogadamy o tym póŸniej. Ostatnio namno¿y³o siê tu nowych typków. Najpierw trzeba im uœwiadomiæ, gdzie ich miejsce, a potem mo¿emy pomyœleæ o tamtej pracy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_1">
  <text>No, to git, zaczynajmy. Napierdalaæ ostro!</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_11">
  <text>Jazda.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_2">
  <text>Poszukajmy lepiej jakiejœ przyczajki. Idzie emisja. Trza spierdalaæ!</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_15">
  <text>Ano dobra, napierdalamy! Wyluzuj siê, wszystko pójdzie g³adko.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_16">
  <text>Dojechaliœmy ich, co? To drobniaki dla ciebie, koleœ. Dam znaæ, jak coœ siê bêdzie nowego kroiæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_18">
  <text> O ¿esz kurwa, ch³opie... Œwir, nie mogê... Przyjœæ tutaj i tak od razu takie coœ, wszystkich tak... Po kiego ja w ogóle z tob¹ gada³em? Nie ma kasy, s¹ problemy... No weŸ¿e siê ju¿ kurwa uspokój...</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19">
  <text>Nie dotar³o?! Gdzie s¹ stalkerzy?! Co to za gówno? Podkablowa³eœ, co?! Nikt inny nie móg³! Ja i moje spólasy byliœmy tu przez ca³y czas. A teraz nabra³eœ wody w styjê. Zap³acisz za to! No co siê tak, kurwa, lampisz? Dawaj, co masz, frajerze!</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_20">
  <text>Powinniœmy wejœæ na barkê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_31">
  <text>Czeœæ, wodzu. Przykro mi, ale nie mam teraz ochoty gadaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_0">
  <text>Pomogê ci.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_1">
  <text>Œwietnie! Przygotujemy tu ma³e powitanie, a kiedy siê zacznie, wycofaj siê. Nie bêd¹ rozczarowani, o nie. Upewnij siê tylko, ¿e sam przy okazji nie dostaniesz zab³¹kanej kulki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_11">
  <text>OK.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_12">
  <text>Nie, radŸcie sobie sami.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
  <text>Sie masz, Stalker. Jeœli to niezbyt pilne, pogadajmy póŸniej, dobra?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_12">
  <text>Dziêki za ostrze¿enie. A mo¿e chcia³byœ wzi¹æ udzia³ w imprezie? Rzadka szansa na wystrzelanie tych gnojów od ty³u. Wiêc jak?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_13">
  <text>Urz¹dzimy zasadzkê. Kiedy zaczniemy, ty te¿ rób swoje i wal im po plecach. Tylko naszych nie pozabijaj!</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_14">
  <text>Dobrze widzieæ trupy tych pajaców. Dziêki za ostrze¿enie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_15">
  <text>Dziêki za pomoc.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_31">
  <text>Siemasz. S³uchaj, jeœli to nic pilnego, to pogadamy póŸniej, dobra?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_leader_start_dialog_11">
  <text>Czeœæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_0">
  <text>Znalaz³em Srokê. By³ na Janowie, przedstawia³ siê jako Flint. Powiedzmy, ¿e masz z nim spokój. Wieczny.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_1">
  <text>Za³atwi³eœ go? Szkoda, sam chcia³em rozgnieœæ tego skurwolucha. Ale i tak przynios³eœ dobre wieœci. Proszê, dotrzymujê obietnic.</text>
 </string>
 <string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_11">
  <text>Dziêki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_0">
  <text>Chcê opuœciæ Zonê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_1">
  <text>Jesteœ pewien? Potem tu ju¿ nie wrócisz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_11">
  <text>Jestem pewien, mam doœæ tego kurwiplacka. PrzeprowadŸ mnie na drug¹ stronê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_12">
  <text>W³aœciwie... Jeszcze trochê tu zostanê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_191">
  <text>OK, bierz flotê. Nie chcê problemów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_1911">
  <text>Co? Dawaj co masz, frajerze! A teraz idŸ i nie wracaj.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19111">
  <text>Idê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_192">
  <text>Ni chuja!</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_13">
  <text>S³uchaj, jest pilna robota. Znajomy handlarz chce dobiæ targu. Tylko jego klienci nie s³yn¹ z dobrych manier ani opanowania. Dobrze by by³o, jakbyœ tam podszed³ i porobi³ groŸne miny. To co, zainteresowany?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_131">
  <text>Pewnie. Co mi tam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1311">
  <text>Mi³o mi to s³yszeæ. Handlarz bêdzie czekaæ na ciebie obok leœniczówki, wprowadzi ciê w szczegó³y.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_132">
  <text>Niespecjalnie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1321">
  <text>Jak chcesz. Jeœli zmienisz zdanie, robota bêdzie czekaæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_0">
  <text>Co masz dla mnie za robotê?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_1">
  <text>Tak¹, za któr¹ mo¿na dostaæ szmal, a jak¹ inn¹? Sam pomózguj, dlaczego nawijam na szpulê? Jesteœ tu pierwiastek, harcerzyk bez ¿adnych znajomoœci. Jeœli dobrze to rozegrasz, szybko zyskasz respekt. To co, chcesz nadan¹ robotê?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_11">
  <text>No, mów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_111">
  <text>I to lubiê. S³uchaj, zamierzamy troszkê przykróciæ Samotników Brodacza. Banalna robota, póŸn¹ kim¹ ty i moi chawerzy od grandy pójdziecie na Szewczenkê i dojedziecie tych paparuchów, zanim pokumaj¹, co i jak. My zdobêdziemy siano, ty zyskasz szacunek. Kumasz? Tam stoi Kastet, powie dok³adnie, co i jak.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_12">
  <text>Niespecjalnie mnie to jara.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_121">
  <text>Ajajaj, kiepsko. Przekomaruj siê z tym i pomózguj jeszcze raz. Wróæ, gdy zrozumiesz, co dla ciebie dobre, œwie¿aku.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_2">
  <text>Taka, jaka przypadnie ci do gustu, jeœli chcesz kimœ tu byæ. Chcesz nadanie na robotê czy nie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_11">
  <text>Stoga. Znalaz³em jego cia³o w jaskiniach pod spalonym gospodarstwem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_12">
  <text>Kawalarza. Znalaz³em je przy ogryzionych koœciach ko³o Sosnodêbu.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_121">
  <text>Kawalarza? To niemo¿liwe! Bo¿e, jaka szkoda, Kawalarz nie ¿yje. Eh, ju¿ nie poœmiejemy siê z twoich numerów. Spoczywaj w pokoju... Mam nadziejê, ¿e chocia¿ ze Stogiem wszystko w porz¹dku?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_122">
  <text>Kawalarza? To niemo¿liwe! Bo¿e, jaka szkoda. Wiêc Kawalarz te¿ nie ¿yje. Eh ,ju¿ nie poœmiejemy siê z twoich numerów. Spoczywaj w pokoju... I ty te¿, Stóg... Jak to siê mog³o staæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_pda_13">
  <text>Stoga i Kawalarza. Jedno znalaz³em obok kupki koœci przy Sosnodêbie, a drugie przy trupie w jaskiniach pod spalonym gospodarstwem. Naprawdê mi przykro.</text>
 </string>
 <string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_1">
  <text>Szczerze mówi¹c, nie ma za wiele do opowiadania. Emisje s¹ cholernie niebezpieczne, bo zawsze œmiercionoœne. Nie ma taryfy ulgowej. Tak jak wielu z nas, wyczuwam nadejœcie emisji. Zaczyna mnie ³amaæ w krzy¿u jak starego dziada. Mo¿esz te¿ rozpoznaæ, ¿e idzie po zmianach pogody. Pamiêtaj, ¿e nastêpuj¹ i rozwijaj¹ siê bardzo szybko, wiêc przy pierwszych oznakach bez oci¹gania uciekaj do najbli¿szego schronienia. Jaskinia, coœ z betonu, cegie³ lub stali. O naturze emisji nic przydatnego ci nie powiem, bo po prostu nie wiem.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_11">
  <text>Potrzebujesz towaru czy informacji? A mo¿e masz coœ na sprzeda¿?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_0">
  <text>Su³tan mówi, ¿e chcecie obrobiæ Samotników. Mo¿esz na mnie liczyæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_2">
  <text>Gites. To ko³o pó³nocy bier styjê w troki i pucka przy Szewczence, nie bêdziemy czekaæ na ciebie do bia³ego rana.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_13">
  <text>O, to ty, brachu. To co ustaliliœcie z Su³tanem?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_14">
  <text>No dobra. B¹dŸ przy statku ciut po pó³nocy, ¿eby jeszcze szlam by³. Poczekamy tam na ciebie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_0">
  <text>Mo¿e lepiej bêdzie, jak zostanê z tob¹. Poczekamy do pó³nocy i wtedy poka¿esz mi drogê do Szewczenki.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_1">
  <text>Obleci, tylko nie bujaj siê za daleko. Zabierzemy ciê na statek, gitara.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_12">
  <text>W³aœciwie to muszê coœ tu jeszcze za³atwiæ.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_1">
  <text>Mam poza Zon¹ klientów, którzy regularnie sk³adaj¹ zamówienia na konkretne artefakty. Przynosisz mi, co trzeba, ja ci rzetelnie p³acê - wszystko. Zamówienie musi byæ dostarczone w odpowiednim czasie, a ja nie mogê straciæ tych odbiorców, wiêc muszê zlecaæ t¹ sam¹ robotê kilku ludziom. Czyli, ¿e ca³¹ wyp³atê dostaniesz tylko wtedy, gdy przyniesiesz mi poszukiwany artefakt jako pierwszy. Jak siê spóŸnisz, kasa te¿ bêdzie, ale mniejsza i nie do mnie pretensje.</text>
 </string>
 <string id="zat_b18_noah_plateau_way_112">
  <text>Przez spalone gospodarstwo. Jednak ¿eby tamtêdy przedostaæ, musisz mieæ jeden z tych super kombinezonów naukowców. A swoj¹ drog¹... to ktoœ ty?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15311">
  <text>Na to miejsce mówi¹ ¯elazny Las. Wiertolot rozjeba³ wszystkie s³upy, ¿aden z trepów nie prze¿y³. Nawet gdyby przetrwali upadek, nie wyszliby stamt¹d ¿ywi. Poltergeje uwielbiaj¹ zaganiaæ ludzi wprost w anole elektryczne. Ot, taka zabawa. Skurwiele wyczuwaj¹ ka¿de drgniêcie cia³a, pewnie sam dobrze o tym wiesz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15411">
  <text>S³uchaj wiêc. Po tym, jak krokodylek zary³ siê w b³otko, ktoœ niedaleko przyuwa¿y³ piêciu trepów. Jakoœ siê, jebani, wykaraskali z bagien. Dostaniesz siê tam bez problemów, tylko nie w³aŸ do wody. Trzymaj siê sta³ego gruntu i nie zapomnij o czymœ przeciw oparom i ca³ej tej chemii. Jeœli planujesz siê tam wybraæ, to lepiej sobie kup jakieœ antidota u doktorka.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_stalker_tech_start_1311">
  <text>Jaka szkoda, ¿e Kawalarza i Stoga tu nie ma. Ech, pohulalibyœmy. Byliœmy jak bracia, zawsze razem, jeden za wszystkich, wszyscy za jednego. Jak to siê mog³o staæ? Ja tu jestem sam jak palec, a oni b³¹dz¹ diabli wiedz¹ gdzie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b3_tech_buddies_about_0">
  <text>Opowiedz mi o Stogu i Kawalarzu.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111213">
  <text>Coœ stamt¹d przytarga³em.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112131">
  <text>Opowiadaj... Znalaz³eœ coœ dla mnie?</text>
 </string>
 <string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11111">
  <text>Tak, to wiele wyjaœnia. Znam kolesia, zawsze by³ krêtaczem, ale ostatnio przegina, tak w pa³ê ludzi robiæ. Chyba trzeba go znowu postawiæ do pionu.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_116">
  <text>Potrzebujê informacji z obozu najemników. Nie jest to takie trudne, jak siê wydaje.</text>
 </string>
 <string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_111">
  <text>OK, poczekam. Nie zapominaj tylko, ¿e to pilne zadanie, musi byæ zrobione w ci¹gu dwóch dni.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_28">
  <text>PDA pos³añca Su³tana.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_281">
  <text>Niezbyt interesuj¹ce. Zap³acê ci tylko za samo PDA, doœæ sfatygowane zreszt¹. Dajê za to osiemset trzydzieœci.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2811">
  <text>Dobre i to.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_26">
  <text>Prototypy detektorów. Chcesz je odkupiæ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_27">
  <text>Tajne dokumenty, znalezione w konwoju na moœcie. Chcesz zerkn¹æ?</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_31">
  <text>Dziwny artefakt, znalaz³em go przy Pog³êbiarce.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_32">
  <text>Dziwny artefakt, znalaz³em go ko³o stacji Janów.</text>
 </string>
 <string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_33">
  <text>Oto artefakt Serce Oazy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_151">
  <text>Ruszajmy.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_152">
  <text>Poczekaj jeszcze.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_0">
  <text>Grupa stalkerów planuje was obrobiæ. Miejcie siê na bacznoœci.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_1">
  <text>Œmiecie! Bez obawy, cieplutko ich przywitamy. Przekonaj ich, ¿e jesteœ po ich stronie, a potem pomo¿esz nam ich pokonaæ. Kumasz? Nie stracisz na tym, s³owo.</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111">
  <text>Gówno mnie obchodz¹ twoje ustalenia. £apska do nieba!</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111212">
  <text>OK, bierz.</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_21">
  <text>Nie? Ale nam to lata. Rêce do góry, psia ruro!</text>
 </string>
 <string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11111">
  <text>Tylko spokojnie... Trzymaj.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_2">
  <text>Œmiecie! Dobrze, zgotujemy im tu gor¹ce powitanie. S³uchaj, jeœli mo¿esz, to nam pomó¿. Nie stracisz na tym, zarêczam.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_21">
  <text>Gitnie ich dojechaliœmy, co? No, ale ty nie plu³eœ, to gówno dostaniesz. Jak coœ bêdzie dla ciebie, to ci cynk zarzucê.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_31">
  <text>Nie przyda³eœ siê do niczego. Nie oczekuj nagrody. No, ostatecznie mo¿emy sobie pogadaæ, zawsze coœ.</text>
 </string>
 <string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_311">
  <text>Na razie.</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_1">
  <text>Witaj, witaj. Jest kolejna robota. Mam cynk, ¿e Brodacz wyposa¿y³ swoich Samotników w jakieœ wyjebiste detektory - zaginacze, co to wykrywaj¹ rzadkie artury. Przypucujesz wiêc do tych Samotników i pokombinujesz, jak by tu zrobiæ, ¿eby te detektory nie wymknê³y nam siê z gabli. Kumasz, co nawijane?</text>
 </string>
 <string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_2">
  <text>Krewa, nie dam mu rady. Próbowa³em odci¹æ go od zaopatrzenia, ale ten brodaty puzonista i tak zgarn¹³ Kompas. Syf, ki³a i mogi³a. Zdaje siê, ¿e na razie wygra³, jebany...</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111211">
  <text>[dalej...]</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141111">
  <text>[dalej...]</text>
 </string>
 <string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_0">
  <text>Smutne wieœci. G³uszec nie ¿yje. Zdaje siê, ¿e Wstrz¹s go wykoñczy³. Ale on te¿ ju¿ gryzie piach.</text>
 </string>
</string_table>