<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a9_conservation_info">
		<text>Dokumenty z notatkami</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_conservation_info_desc">
		<text>Dokumenty mówi¹, ¿e zgodnie z rozkazem Departamentu 1, po zamkniêciu œluzy transportowej tunel Prypeæ 1 zosta³ wype³niony dwutlenkiem wêgla zmieszanym z jak¹œ substancj¹ chemiczn¹. Nastêpnie ca³emu personelowi nakazano nosiæ ochronne kombinezony z zamkniêtym obiegiem powietrza.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] dokumenty wojskowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wa¿ne\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info">
		<text>List dotycz¹cy dostaw obiektu 62</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info_desc">
		<text>"Ze wzglêdu na wystêpowanie aktywnoœci anomalnej, transport obiektu 62 przez otwarty teren jest niemo¿liwy. Nale¿y u¿yæ podziemnego tunelu Prypeæ 1. Plan dostawy i maj¹cego po niej nast¹piæ zamkniêcia tunelu zosta³ wys³any do Departamentu 1." \n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] dokumenty wojskowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wa¿ne\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info">
		<text>Teczka z rozkazem</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info_desc">
		<text>Dokumenty wspominaj¹ o ewakuacji zak³adu produkcyjnego fabryki Jupiter do podziemnych laboratoriów. Ta kwestia mia³a zostaæ omówiona w czêœci laboratoryjnej.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] dokumenty wojskowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wa¿ne\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info">
		<text>Harmonogram dostaw</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info_desc">
		<text>"Harmonogram dostaw obiektu 62: 14.07 - 20 jednostek (jedna uszkodzona); 21.07 - 32 jednostki (2 uszkodzone); 28.07 - 26 jednostek (jedna uszkodzona). List przewozowy dotycz¹cy strat w wyniku transportu zosta³ przes³any do administracji zak³adu, wys³ano te¿ kopiê do warsztatów naprawczych."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] dokumenty wojskowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wa¿ne\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info">
		<text>Kartka z notesu</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info_desc">
		<text>Podczas spotkania podjêto nastêpuj¹c¹ decyzjê: dzia³ dostaw ma siê skupiæ na ewakuacji kompleksu produkcyjnego obiektu 62.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] dokumenty wojskowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wa¿ne\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info">
		<text>Raport ze zmiany</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info_desc">
		<text>"...18:30 - zakoñczono szczelne zamykanie wszystkich sekcji tunelu P 1. 19:00 - zakoñczono szczelne zamykanie drzwi linii kolejowej. Konieczne by³o ich zaspawanie. 19:45 - zamkniêcie drzwi luku transportowego. Obs³uga mechanizmu drzwi wymaga³a uruchomienia zasilania awaryjnego, poniewa¿ wczeœniej odciêto ju¿ dop³yw pr¹du do tunelu. 20:00 - warsztat chemiczny rozpocz¹³ wype³nianie tunelu gazem. 22:00 - zakoñczono dzia³ania zmierzaj¹ce do zamkniêcia tunelu, wszystkie dokumenty przes³ano do Departamentu 1."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] dokumenty wojskowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wa¿ne\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info">
		<text>Plan tuneli</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info_desc">
		<text>Plan tuneli Prypeæ 1, z którego widaæ, ¿e tunel przebiega pod miastem Prypeæ. Dokument zawiera kilka notatek: 1. Zamkn¹æ drzwi luku transportowego. 2. U¿yæ gazu z warsztatu chemicznego do zamkniêcia tunelu.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] dokumenty wojskowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wa¿ne\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact">
		<text>Anomalny izolator</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact_descr">
		<text>To by³ izolator. Teraz prawie zmieni³ siê w niestabilny artefakt. To zapewne z niego wydobywaj¹ siê sporadyczne emisje psioniczne.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pó³-artefakt\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowy\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] wysoce radioaktywny</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone">
		<text>Puszka kalafonii</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone_descr">
		<text>Puszka kalafonii u¿ywanej do lutowania. Spotyka siê j¹ w Zonie doœæ rzadko, co t³umaczy, dlaczego miejscowi technicy czêsto u¿ywaj¹ do reperacji zepsutego sprzêtu niebieskiej taœmy elektrycznej.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowa\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] do u¿ycia konieczna specjalistyczna wiedza techniczna</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor">
		<text>Paczka kondensatorów</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor_descr">
		<text>Paczka kondensatorów - jednego z najpowszechniejszych komponentów elektrycznych. Nie s¹ w Zonie rzadkoœci¹, jako ¿e u¿ywa siê ich w ulepszeniach zaawansowanego sprzêtu, ale taka pojemnoœæ nie jest zwykle wymagana.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowa\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] do u¿ycia konieczna specjalistyczna wiedza techniczna</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite">
		<text>Baza tekstolitowa</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite_descr">
		<text>Tekstolit to jeden z podstawowych elementów obwodów drukowanych. Uczucie, jakiego doœwiadcza radiotechnik-amator na widok nietkniêtej bazy tekstolitowej mo¿na porównaæ do tego, co odczuwa pisarz wobec czystej kartki papieru.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowa\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] do u¿ycia konieczna specjalistyczna wiedza techniczna</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor">
		<text>Pude³ko tranzystorów</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor_descr">
		<text>Pude³ko tranzystorów - pó³przewodników, które generuj¹, przekszta³caj¹ i zwiêkszaj¹ natê¿enie impulsów elektrycznych. Tranzystory to marzenie ka¿dego radiotechnika w Zonie.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] do u¿ycia konieczna specjalistyczna wiedza techniczna</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire">
		<text>K³êbek miedzianego drutu</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire_descr">
		<text>K³êbek miedzianego drutu to znakomity przewodnik i równoczeœnie Ÿród³o metalu nieszlachetnego. Ze wzglêdu na tê drug¹ cechê taki drut spotyka siê w Zonie bardzo rzadko. Wszystkie jego rezerwy zosta³y odnalezione, stopione i dostarczone do oœrodków przetwórczych jeszcze w latach 90.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowy\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] do u¿ycia konieczna specjalistyczna wiedza techniczna</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner">
		<text>Wykrywacz mutantów</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner_descr">
		<text>To urz¹dzenie jest oparte na zwyk³ym wykrywaczu anomalii, który po³¹czono z czujnikiem wykrywaj¹cym mutanty na ograniczonym obszarze i elementem pozwalaj¹cym na przechowywanie danych. Po zebraniu ich okreœlonej iloœci uruchamia siê prze³¹cznik automatycznej deaktywacji urz¹dzenia.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] prototyp\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] posiada Ÿród³o zasilania\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowy\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wysoka jakoœæ</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info">
		<text>Dokumenty administracyjne</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info_descr">
		<text>Plik dokumentów zawieraj¹cych dane czysto administracyjne. Wspomina siê w nich, ¿e zgodnie z rozkazem z laboratorium centralnego, dokumentacja techniczna obiektu 62 zosta³a przekazana do warsztatu testuj¹cego.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] dokumenty\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda">
		<text>PDA Czarnego</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda_desc">
		<text>Uwagê zwraca jedna z wiadomoœci. Nadawca nazywa siê Szakal, a tekst brzmi nastêpuj¹co: "Mój cz³owiek w instytucie badawczym poleci ciê na dowódcê ekspedycji. Bêdzie musia³ wynaj¹æ twoich ch³opaków do ochrony bunkra. To ci u³atwi dzia³anie. Pamiêtaj, klient nie chce, ¿eby do naukowców dotar³y JAKIEKOLWIEK informacje na temat obs³ugi obiektów X. W przeciwnym wypadku nie bêdziemy mogli opuœciæ Zony. Nie zawiedŸ mnie, Czarny."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox">
		<text>Czarna skrzynka</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descr">
		<text>Czarna skrzynka z Ogoñczy 1, ocala³a z katastrofy. Powinna zawieraæ informacje na temat ostatnich chwil lotu, bêd¹ one jednak zaszyfrowane.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowa\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] do u¿ycia konieczna specjalistyczna wiedza techniczna</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_charge_descr">
		<text>Plastikowe materia³y wybuchowe klasy wojskowej z piêciosekundowym zegarem.\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] przedmiot wojskowy\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] silna eksplozja</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_name">
		<text>£adunek wybuchowy z zegarem</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted">
		<text>Anomalne ko³o</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag">
		<text>PDA Sêka</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag_descr">
		<text>W PDA znajduje siê mapa ze znacznikiem przy podstacji - bez w¹tpienia jest tam schowek - oraz kilka fotografii erotycznych. Nic specjalnego.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader">
		<text>PDA bandyty</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader_descr">
		<text>Ostatnia wiadomoœæ na PDA brzmi: "Z³ap tego gnoja Sêka i przyprowadŸ go do mnie, musimy sobie powa¿nie porozmawiaæ. Nie obchodzi mnie, gdzie on jest, znajdŸ go. Jeœli bêdzie siê stawia³, daj mu nauczkê. Su³tan."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_desc">
		<text>To PDA zawiera informacje na temat klientów Morgana oraz wspó³rzêdne tajnego magazynu Powinnoœci, z którego wzi¹³ broñ. Nastêpnie sprzeda³ j¹ najemnikom i nawi¹za³ kontakt z kimœ nazywanym "Su³tan". Aby zatrzeæ za sob¹ œlady, Morgan postanowi³ zdradziæ Wolnoœci lokalizacjê magazynu. Informacjê mia³ przekazaæ jego wspólnik, Sêp. PDA wspomina te¿ o czujniku, który mo¿e wy³¹czyæ tylko Morgan, a który zaalarmuje Powinnoœæ, jeœli schowek zostanie otwarty. Ta informacja na pewno zainteresuje zarówno Wolnoœæ, jak i Powinnoœæ.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_name">
		<text>PDA Morgana</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_desc">
		<text>Notatka na odwrocie starego dokumentu: "Duch, zabieram swoje rzeczy. Dziêki za karabin szturmowy - przyda mi siê. W zamian za niego zostawiam ci trochê œrodków medycznych od Doktora. Najemnik, który mnie œciga³, wpad³ w moj¹ pu³apkê, wiêc nie bêd¹ mi potrzebne... mam nadziejê. Teraz idê siê spotkaæ z K³em. Uda³o mu siê zbudowaæ dekoder. Spotkajmy siê tam, gdzie zawsze, jeœli dasz radê. Strie³ok."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_name">
		<text>Wiadomoœæ dla Ducha</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_desc">
		<text>Notatka na papierze w kratkê: "Strie³ok, na wszelki wypadek zostawi³em drugi dekoder w naszym schowku w Prypeci. Ja i Duch idziemy do Agropromu, wiêc zostawimy tu nasz¹ dodatkow¹ amunicjê. WeŸ j¹, jeœli ci siê przyda. Pomyœlnych ³owów! Kie³."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_name">
		<text>Notatka dla Strie³oka</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_desc">
		<text>Notatka na odwrocie starego dokumentu: "Kie³, nie mogê ju¿ d³u¿ej na ciebie czekaæ - siedzi mi na karku ca³y oddzia³. Sam idê do sarkofagu. Zostawiê tu moj¹ szczêœliw¹ spluwê - i tak nie mam ju¿ do niej nabojów. Jeœli nie wrócê, daj j¹ Duchowi. Niech zadba o broñ, to broñ zadba o niego. Trzymaj siê. Strie³ok."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_name">
		<text>Wiadomoœæ dla K³a</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_desc">
		<text>Modu³ pamiêci z samolotu bezza³ogowego. Nowikow odblokowa³ go, dziêki czemu masz dostêp do zebranych przez samolot informacji. S¹ poœród nich wspó³rzêdne trzech punktów, z których dobiegaj¹ sygna³y radiowe.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_name">
		<text>Modu³ pamiêci (odblokowany)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_desc">
		<text>Modu³ pamiêci z samolotu bezza³ogowego. Pomimo wypadku modu³ dzia³a bez zarzutu, ale niestety jest zablokowany.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Modu³ pamiêci (zablokowany)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_desc">
		<text>Stara kartka z harmonogramem zmian warty, pod którym widnieje liczba 1421. Na starych zapiskach sporz¹dzono flamastrem nastêpuj¹c¹ notatkê: "Porucznik W. I. Soko³ow. Po katastrofie œmig³owca uda³em siê do punktu ewakuacyjnego B205. Przez dwa dni nie podjêto próby ewakuacji i dalsze pozostawanie w tym miejscu jest ryzykowne. Postanowi³em wiêc opuœciæ B205 i pójœæ do ruchomego laboratorium ekspedycji naukowej. Znajduje siê ono na pó³nocny wschód od punktu ewakuacyjnego."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_name">
		<text>Notatka Soko³owa</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_desc">
		<text>Roœlina z zagajnika, który zosta³ czêœciowo przekszta³cony w wyniku dzia³ania anomalii. Zagajnik agresywnie zareagowa³ na wtargniêcie, ale sama roœlina nie wydaje siê byæ niebezpieczna.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_name">
		<text>Anormalna roœlina</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_desc">
		<text>Ostatnia wiadomoœæ otrzymana na to PDA pochodzi od Morgana. Jest to zlecenie zabójstwa stalkera nazwiskiem Diegtiariow. Do wiadomoœci do³¹czono kilka fotografii. Ostatnie polecenie Morgana mówi o wykasowaniu wiadomoœci po jej przeczytaniu.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_name">
		<text>PDA najemnika</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
		<text>W tej skrzynce znajduje siê wykrywacz artefaktów, bateria i potê¿ny przekaŸnik. Urz¹dzenie bêdzie skanowaæ anomalie, aby okreœliæ liczbê i rodzaj artefaktów, które siê pojawi¹. Wszystkie te informacje zostan¹ automatycznie przekazane do bunkra naukowców.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
		<text>Skaner anomalii</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_desc">
		<text>Ostatnia wiadomoœæ na PDA to nagranie g³osowe:\n"...Którêdy pójdziemy, zawsze trafiamy w to samo miejsce. Nie mogê przywykn¹æ do tej mg³y... Zadziwiaj¹ce, jak Czepurny móg³ znikn¹æ bez œladu. Mo¿e znalaz³ wyjœcie?... \nDzieñ szósty... Skoñczy³a siê woda... Pu³kownikowi odbi³o, zastrzeli³ dwóch ludzi, a potem siebie... Zosta³em sam w tej przeklêtej anomalii... Gdyby ³¹cznoœæ z baz¹ nie siad³a, to pewnie by nas uratowali i Powinnoœæ by nie powsta³a. Jak do tego wszystkiego dosz³o... Eh, pieprzyæ to. Tamten kapitan Taczenko zgin¹³ dawno temu... A ten genera³ Taczenko z Powinnoœci zaraz do niego do³¹czy... Sprawiedliwoœci stanie siê zadoœæ..."\nNagranie koñczy siê tu¿ po tym, jak rozlega siê strza³.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] bardzo wartoœciowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>PDA genera³a Taczenki</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_descr">
		<text>Ta instrukcja opisuje sposób korzystania z obiektu 62. Jest wyraŸnie podkreœlone, ¿e nie trzeba wprowadzaæ ¿adnych zmian w zakresie trajektorii kuli czy naci¹gu, poniewa¿ na dystansach, na których broñ jest skuteczna, czynniki te nie maj¹ znaczenia.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_name">
		<text>Instrukcja obs³ugi obiektu 62</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_descr">
		<text>Notes zawiera dok³adny opis eksperymentu zwi¹zanego z ocen¹ efektu pola psionicznego na obiekty na drugiej pó³kuli. Grupa naukowców na Karaibach odebra³a sygna³, ale by³ on zniekszta³cony. Zmiana sygna³u by³a niezwyk³a, zupe³nie, jakby ktoœ go skorygowa³. Mo¿liwe jest wyjaœnienie mówi¹ce, ¿e teoria noosfery jest s³uszna i ¿e zmiany zosta³y wprowadzone przez sam¹ noosferê.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_name">
		<text>Notes z opisem eksperymentu</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_descr">
		<text>Dokument opisuje w³aœciwoœci techniczne anten i tego, jak ró¿ni¹ siê od zak³adanych wartoœci. Na odwrocie jest notatka, która wskazuje, ¿e te dokumenty przygotowano w laboratorium X10.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_name">
		<text>Generator têczy - g³ówne cechy techniczne</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_descr">
		<text>Te dokumenty dotycz¹ jednego z odkryæ pobocznych, które wykaza³o, ze istoty ¿ywe s¹ w stanie generowaæ emisje psioniczne. Biologiczny emiter pola, bêd¹cy w³aœciwie olbrzymim mózgiem, zosta³ wyhodowany w laboratorium X16 w ramach prowadzonych tam badañ.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_name">
		<text>Dokumenty badawcze</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_descr">
		<text>Raport szczegó³owo przedstawia badanie próbek biologicznych przes³anych z laboratorium X18. Próbki poddano dzia³aniu pól transferowych o zmiennym natê¿eniu. Raport drobiazgowo opisuje mutacje istot ¿ywych wywo³ane oddzia³ywaniem emisji.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_name">
		<text>Raport z badania próbek</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_descr">
		<text>Dokument odnosi siê do przeniesienia zespo³u badawczego i wszystkich materia³ów do innego laboratorium, zwanego X7, w którym bêd¹ prowadzone badania dotycz¹ce wp³ywów noosfery. W sk³ad zespo³u badawczego wchodz¹: N. A. Lebiediew, E. F. Ka³ancza i W. I. Sus³ow.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_name">
		<text>Rozkaz przeniesienia</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_desc">
		<text>Ostatnia notatka na PDA brzmi nastêpuj¹co: "Znalaz³em generator awaryjny na szóstym piêtrze - technicznym. Dwie godziny zabra³o postawienie go na nogi. Bardzo chcia³bym go w³¹czyæ, ale Serbin zabroni³ mi siê wychylaæ, dopóki nie sprowadzi jakichœ ludzi."\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_name">
		<text>PDA Barczuka</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_desc">
		<text>Czerwona magnetyczna karta wstêpu oznaczona X8. Wygl¹da na ca³kiem star¹, ale zdaje siê, ¿e chip jest w niez³ym stanie.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] karta dostêpu</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_name">
		<text>Czerwona karta wstêpu X8</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_desc">
		<text>PDA zawiera mnóstwo nieistotnych zapisków, ale jeden jest inny: "Monolit komunikuje siê z odbiorc¹ wiadomoœci i nakazuje mu zebraæ nadwy¿ki amunicji, a potem ukryæ je w miejscach nieznanych niedowiarkom. Te miejsca maj¹ zostaæ zaznaczone symbolem Monolitu. Gdy nadejd¹ ciê¿kie czasy, ci, którzy s³ysz¹ Monolit, bêd¹ czerpaæ korzyœci z jego m¹droœci... Przekaza³em wolê Monolitu moim braciom i powiedzia³em im, gdzie umieœciæ naboje..."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_name">
		<text>PDA bojownika Monolitu</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_desc">
		<text>Narzêdzia jak dla dziecka. Raczej nie przydadz¹ siê do robót precyzyjnych, ale bior¹c pod uwagê deficyt narzêdzi w Zonie, mog¹ byæ u¿yteczne dla zapobiegliwego technika.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wysoka jakoœæ\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] do u¿ycia konieczny dobrze wyposa¿ony warsztat</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_name">
		<text>Narzêdzia podstawowe</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_desc">
		<text>Porz¹dny zestaw narzêdzi. Wygl¹da tak, jakby doœwiadczony technik pieczo³owicie skompletowa³ go na w³asny u¿ytek. S¹ stare, ale w dobrym stanie.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] do u¿ycia konieczny dobrze wyposa¿ony warsztat</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_name">
		<text>Narzêdzia do precyzyjnej pracy</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_desc">
		<text>Zestaw profesjonalnych narzêdzi do zaawansowanych robót ze sprzêtem. Notatka na pojemniku mówi, ¿e zestaw pochodzi z Niemiec. Jest w nim wszystko, czego potrzeba do niemal ka¿dej pracy kalibracyjnej.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wysoka jakoœæ\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] do u¿ycia konieczny dobrze wyposa¿ony warsztat</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_name">
		<text>Narzêdzia do kalibracji</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card">
		<text>Stara magnetyczna karta wstêpu</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card_descr">
		<text>Magnetyczna karta wstêpu Kardana. Za jej pomoc¹ uzyskiwano dostêp do warsztatu testuj¹cego obiekt 62.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] karta dostêpu</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs">
		<text>Dokumenty dotycz¹ce obiektu 62</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs_descr">
		<text>Dokumenty opisuj¹ce mechanizm i g³ówne w³aœciwoœci techniczne urz¹dzenia elektromagnetycznego.\nPoœród dokumentów znajduje siê nastêpuj¹ca notatka: "Dokumenty musz¹ zostaæ zwrócone do X8, do laboratorium centralnego. Ja bêdê zajêty, wiêc dostarcz je sam. U¿yj karty magnetycznej w centrum us³ugowym Jubilejny w Prypeci, ¿eby zjechaæ na drugi poziom pod ziemi¹. Stamt¹d ju¿ sobie poradzisz. Za³¹czam kartê dostêpu.\nN. Lebiediew.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_name">
		<text>¯ó³ta karta wstêpu X8</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1">
		<text>Rozkaz nr 562</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2">
		<text>Rozkaz wewnêtrzny nr 423</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1">
		<text>Klucz A</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1_descr">
		<text>Zwyk³y klucz oznaczony liter¹ A.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] klucz</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2">
		<text>Klucz B</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2_descr">
		<text>Zwyk³y klucz oznaczony liter¹ B.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] klucz</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_desc">
		<text>Jedno z nagrañ g³osowych brzmi szczególnie psychopatycznie: "A wiêc to st¹d s¹ te cholerne mutanty!... Przebieg³e gnojki wspiê³y siê na p³askowy¿ i myœl¹, ¿e Noe ich nie dostanie... Na pewno nie wiedz¹, ¿e mam w³asn¹ œcie¿kê na górê, przy pó³nocnym gospodarstwie... Szykuje siê zabawa, dupki!"\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_name">
		<text>PDA Noego</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_desc">
		<text>Notes zawiera masê spamu i jedn¹ wiadomoœæ oznaczon¹ jako wa¿na:\n"Za³ó¿cie obóz w pobli¿u zak³adu utylizacji odpadów, a ka¿dy, kto ma braæ udzia³ w tej robocie, przy³¹czy siê do was. Nie oczekujcie Czarnego, bo on i jego ludzie bêd¹ w Jupiterze z inn¹ misj¹. Wojsko zawiesi³o wszystkie loty do Zony, wiêc z tej strony nie bêdziemy mieli problemów. Kiedy stalkerzy znajd¹ drogê do Prypeci, wyœlemy przewodnika i poczekamy tam na ludzi klienta - poka¿¹ nam, gdzie jest laboratorium.\nSzakal."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowy\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_name">
		<text>Notes najemnika</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_desc">
		<text>Ostatnia nades³ana wiadomoœæ brzmi:\n"Czekamy przy jakichœ starych warsztatach. Wys³a³em dwóch ch³opaków przodem, ¿eby zrobili dla ciebie rozpoznanie drogi. Ale bêdziemy tu czekali, dopóki nie pojawi siê kurier klienta - tu jest o wiele œwie¿sze powietrze.\nTasak."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_name">
		<text>PDA najemnika Haka</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_name">
		<text>PDA najemnika Prêgi</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_desc">
		<text>%c[0,170,170,170]Kanister z substancj¹ gazow¹ zwan¹ %c[0,210,210,210]'Novichok-48'. %c[0,170,170,170]Jest to niezwykle silny gaz oddzia³uj¹cy na uk³ad nerwowy, którego celem jest wywo³anie ogólnego parali¿u poprzez zablokowanie transmisji impulsów nerwowych do organów i koñczyn. Skutkuje to zazwyczaj szybk¹ œmierci¹ z powodu uduszenia.\n \n%c[0,170,170,170]Zwykle substancje tego rodzaju s¹ sk³adowane i transportowane jako dwa oddzielne prekursory, z których ka¿da z osobna jest zdecydowanie mniej niebezpieczna. Jednak¿e, w tym przypadku prekursory zosta³y ju¿ wymieszane i w tej formie wystêpuj¹ w kanistrze, co wskazuje na to, i¿ substancja mia³a byæ lada chwila wykorzystana w warunkach bojowych.\n \n%c[0,170,170,170]Substancja jest wysoce œmiercionoœna dla ka¿dego organizmu, który oddycha, jako ¿e mechanizm blokuj¹cy wysy³anie impulsów nerwowych ma %c[0,210,210,210]uniwersalne dzia³anie. %c[0,170,170,170]Gaz mo¿e byæ sk³adowany przez d³ugi czas, a gdy zostanie rozprzestrzeniony na obszarze zamkniêtym, utrzyma siê latami.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,205,0,51]WA¯NE:\n \n%c[0,170,170,170]Zaleca siê nadzwyczajn¹ ostro¿noœæ w u¿yciu. Nieodwracalne skutki pojawi¹ siê w ci¹gu sekund od wystawienia na dzia³anie œrodka.\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]przedmiot wojskowy\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] oznaczenie: %c[0,170,170,170]Novichok-48\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] iloœæ %c[0,170,170,170]344 l\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pod ciœnieniem %c[0,170,170,170]16 atm\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] toksycznoœæ: %c[0,170,170,170]2662 C1 ppm eq.\n</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_name">
		<text>Wzmocniony kanister gazu Novichok-48</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_desc">
		<text>Wzmocniona skrzynka jest zamkniêta za pomoc¹ doœæ wymyœlnego zamka. Jej waga i dŸwiêk, jaki wydaje przy potrz¹saniu, ka¿¹ s¹dziæ, ¿e coœ znajduje siê w œrodku.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowa</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_name">
		<text>Stalowa skrzynka</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_description">
		<text>Notatka na PDA: "Jestem pewien, ¿e artefakt jest na samym drzewie. St¹d widaæ, ¿e móg³bym siê na nie wspi¹æ ze wzgórza. Mam tylko nadziejê, ¿e na wzgórzach nie ma mutantów. Szkoda, ¿e przyszed³em tu sam po tej awanturze z Kardanem i Stogiem, ale kiedy przyniosê artefakt, zobacz¹, ¿e od pocz¹tku mia³em racjê..."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_name">
		<text>PDA Kawalarza</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_desc">
		<text>Ostatnia notatka na tym PDA ujawnia, ¿e osoba, która j¹ wprowadzi³a, by³a zdenerwowana: "Kardan, ten stary pijak. Nie doœæ, ¿e jak siê napije, to nic mu siê nie chce - "tu jest dobrze, nigdzie siê nie spieszy" - to jeszcze najecha³ na mnie i Kawalarza, ¿e niby jesteœmy m³odzi i na niczym siê nie znamy... Kawalarz to te¿ niez³y agregat: wkurzy³ siê, z³apa³ torbê i poszed³. Kiedy ja uspokaja³em Kardana, znikn¹³ nie wiadomo gdzie. I co ja mam zrobiæ? Piæ z tym starym kretynem? Dziêkujê, postojê. Ta jego wódka to niez³y szajs... Chuj. A pomyœleæ, ¿e na pocz¹tku tak dobrze siê zapowiada³o."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_name">
		<text>PDA Stoga</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda_desc">
		<text>Wstrz¹s prowadzi³ dziennik w swoim PDA, a najciekawsze s¹ jego ostatnie zapiski: "Nagranie 12. Nied³ugo skoñczê badania... Ludzie w obozie zaczynaj¹ coœ podejrzewaæ. G³uszec i Dani³a chc¹ zapolowaæ na pijawki... Ciekawe, kiedy siê zorientuj¹... Muszê przejrzeæ s³oiki z krwi¹ i oddzieliæ te zaka¿one, a resztê ukryæ... [szybko:] Ktoœ idzie. [s³ychaæ, jak urz¹dzenie zostaje wy³¹czone, a potem w³¹czone ponownie.] Nagranie 13... Prawdopodobnie ostatnie... Najpierw ten wœcibski myœliwy, a teraz G³uszec... Nie ujdzie mi to na sucho. Przyjd¹ po mnie... Wiem, o tym. Niewa¿ne - uzale¿nienie od hemoglobiny i tak by mnie wykoñczy³o. Wolê zgin¹æ od kuli ni¿ od choroby..."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda">
		<text>PDA Wstrz¹sa</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1_descr">
		<text>Œciœle tajne. Rozkaz nr 562 g³ównego dowódcy odpowiedzialnego za bezpieczeñstwo obiektu nr 1, R. J. Dydenki.\nJednostka Zabezpieczenia Chemicznego nr 423: przenieœæ z sektora B103 do sektora A19 w celu przeprowadzenia testów polowych roztworu chemicznego Perin B3 w warunkach zbli¿onych do bojowych. Za przeprowadzenie testów odpowiada pu³kownik P. P. S³awin, dowódca jednostki. Podpu³kownik K. S. Wa³ow, zastêpca dowódcy jednostki, odpowiada za transport i bezpieczeñstwo.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] dokumenty wojskowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2_descr">
		<text>Œciœle tajne. Rozkaz pu³kownika P. P. S³awina\nZgodnie z tym rozkazem cz³onkowie Jednostki Zabezpieczenia Chemicznego nr 423 maj¹ siê zapoznaæ z nastêpuj¹cymi informacjami:\n1. Klucze do pojemnika z roztworem chemicznym Perin B3 znajduj¹ siê w posiadaniu pu³kownika P. P. S³awina (klucz A) i podpu³kownika K. S. Wa³owa (klucz B).\n2. Porz¹dek konwoju zaczynaj¹c od przodu: Pojazd zastêpcy dowódcy jednostki, pojazd eskortuj¹cy nr 8, transporter opancerzony nr 1, pojazd transportowy nr 1, transporter opancerzony nr 3, pojazd eskortuj¹cy nr 2, pojazd dowódcy jednostki (P. P. S³awina).\nKopie rozkazu maj¹ zostaæ dostarczone podpu³kownikowi K. S. Wa³owowi i porucznikowi R. B. Nazarence.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] dokumenty wojskowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_descr">
		<text>¯ó³ta magnetyczna karta wstêpu oznaczona X8.\nKarta nie mo¿e wpaœæ w cudze rêce, poniewa¿ dziêki niej mo¿na siê dostaæ do tajnego laboratorium.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] karta dostêpu</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda">
		<text>PDA pos³añca Su³tana</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda_descr">
		<text>Ostatnia wiadomoœæ wys³ana z tego PDA to nagranie g³osowe: "Su³tan, nieŸle da³em popaliæ temu miêczakowi! Teraz nie bêdzie ju¿ z nami zadziera³!"\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Ÿród³o informacji</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_descr">
		<text>To by³o kiedyœ ko³o pog³êbiarki. Teraz czêœciowo przekszta³ci³o siê w dziwny artefakt. Jego jedyne zauwa¿alne w³aœciwoœci to œwiecenie i lekka radioaktywnoœæ.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pó³-artefakt\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wysoce radioaktywne</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_desc">
		<text>Przys³ano nastêpuj¹c¹ wiadomoœæ:\n"Uda³o mi siê za³atwiæ coœ w sprawie broni, ten chciwy ³ajdak sprzeda nam zapasy swojej frakcji. Wyjdzie ca³kiem tanio, ale musimy siê powlec do Jupitera.\nSêp."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] wartoœciowe</text>
	</string>
		<string id="st_memoirs_1_of_2_name">
		<text>Pamiêtnik stalkera (czêœæ 1 z 2)</text>
	</string>
	<string id="st_memoirs_1_of_2_desc">
		<text>Stary, wyblak³y zeszyt w plastikowej ok³adce maj¹cej chroniæ go przed wp³ywem czynników zewnêtrznych. Widaæ jednak wyraŸnie, ¿e mimo to nie zniós³ dobrze up³ywu czasu. Tylko niewielk¹ czêœæ tekstu mo¿na odczytaæ:\n \n%c[0,170,170,170]"Muszê to napisaæ, mam wra¿enie, ¿e l¿ej mi siê na serduchu zrobi. Chcia³bym, ¿eby ktoœ to kiedyœ przeczyta³, mo¿e nawet wyci¹gn¹³ jakie wnioski, ¿eby kiedy odejdê, ju¿ nikt nie pope³ni³ b³êdów, jakie ja pope³ni³em. Nie mam zbyt wielu kamratów, na pewno nie tu - w Zonie. Handlarze patrz¹ na mnie jak na jakiegoœ wyrzutka. Ten brodaty gazda na Zatonie tylko siê sarkastycznie uœmiecha na mój widok, a Hawajczyk drwi ze mnie samym swoim pozytywnym nastawieniem. A tam, jebaæ tych dziadów, chcê od nich tylko pestek, czegoœ do ¿arcia i picia, do niczego innego mi nie s¹ potrzebni.\n \n%c[0,170,170,170]Zacz¹³em to pisaæ, ¿eby ktoœ w ogóle wiedzia³, przez co przeszed³em tamtej nocy, co siê tam sta³o, i mo¿e zrozumia³, dlaczego zawsze trzymam siê na uboczu. Przyszed³em do Zony sam jak palec, ale niemal od razu dogada³em siê z jednym z nowych. Okaza³o siê, ¿e by³ jakimœ "entuzjast¹ minera³ów". Krêci³o go zbieranie ró¿niastych kamyków, a mia³ ich dos³ownie w chuj. Nie dziwota, ¿e jak tylko tu przywêdrowa³, zacz¹³ uganiaæ siê za tutejszymi b³yskotkami - artami. Pewnie w³aœnie przez nie zrobi³ mu siê ten wielki guzio³ w ka³dunie. Bez przerwy rzyga³ albo lata³ po krzakach ze sraczk¹. Niby z nerwów i tak dalej, ale jego brzuch mówi³ swoje. Wygl¹da³ jak ciê¿arna baba, choæ zamiast dziecka nosi³ w sobie tego wielkiego guza. Mato³ nawet nazwa³ go imieniem swojego pierwszego psiaka. Có¿, nie mia³em nic przeciwko, bo by³ dobrym towarzyszem, a w³aœnie tego najbardziej wtedy potrzebowa³em. No i tak trzymaliœmy siê razem. Nigdy nie szukaliœmy zaczepki z bandziorami, unikaliœmy wiêkszoœci mutków, po prostu krêciliœmy siê wokó³ anusów, zbieraj¹c co ciekawsze kamyczki, a jak nam siê pofarci³o, czasem trafi³ siê jaki art."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_memoirs_2_of_2_name">
		<text> Pamiêtnik stalkera (czêœæ 2 z 2)</text>
	</string>
	<string id="st_memoirs_2_of_2_desc">
		<text> Stary, wyblak³y zeszyt w plastikowej ok³adce maj¹cej chroniæ go przed wp³ywem czynników zewnêtrznych. Widaæ jednak wyraŸnie, ¿e mimo to nie zniós³ dobrze up³ywu czasu. Tylko niewielk¹ czêœæ tekstu mo¿na odczytaæ:\n \n%c[0,170,170,170]"Raz us³yszeliœmy gadkê siê o jednym fest anusie, gdzieœ pod ziemi¹ mia³ byæ, w jaskini jakiej. Czy tam szczelinie, jeden pies. Ponoæ mia³y tam le¿eæ i czekaæ na znalazców setki artefaktów, ale z jakiegoœ powodu nikt nie odwa¿y³ siê tam pójœæ. "Tchórze i g³upcy" - myœleliœmy. Co to za dziwy, nikt nie chce siê ob³owiæ jak pany, ¿eby mieæ póŸniej spokój na resztê ¿ycia? Poczuliœmy w sobie jakiœ przyp³yw odwagi, spakowaliœmy siê i ruszyliœmy prosto do tej jaskini. Nawet nie uda³o nam siê dobrze zajrzeæ do œrodka, kiedy przelecia³ nad nami jakiœ cieñ. Potkn¹³em siê, zary³em o coœ g³ow¹ i po prostu odlecia³em. Po chwili, jak ju¿ wróci³em do siebie, us³ysza³em jak coœ jêcza³o i skamla³o. Na pocz¹tku pomyœla³em, ¿e to zwierzak jaki, ale potem zorientowa³em siê, ¿e to by³ mój kamrat. Nic tylko le¿a³ obok, trzyma³ siê za ka³dun, ¿eby mu flaki nie wylecia³y. Skórê mia³ oberwan¹, ¿e a¿ muskle by³o widaæ, koœci wystawa³y z paskudnych ran. To cud, ¿e jeszcze w ogóle ¿y³. Co siê sta³o, co to by³o? Nic nie mog³em zrozumieæ. W ³apie trzyma³em pistolet i w³¹czy³ mi siê mechanizm obronny jaki, bo zacz¹³em strzelaæ wszêdzie wokó³, na chybi³ trafi³, po ca³ej jaskini. Mia³em dwadzieœcia pestek, pistolet by³ ustawiony na ogieñ pojedynczy. Kiedy zosta³o mi jeszcze siedem sztuk, poczu³em, jakby coœ z³apa³o mnie za rêkê i zaczê³o poci¹gaæ za spust wbrew mojej woli. Nawet nie wiedzia³em, w co celujê ani gdzie strzelam, ale nie mog³em przestaæ. W koñcu to coœ puœci³o mnie i sobie posz³o, ale by³em w takim szoku, ¿e dalej przez kilka minut naciska³em spust, choæ w magazynku nie by³o ju¿ nic. Wiedzia³em tylko, ¿e jak przestanê, bêdê musia³ zmierzyæ siê z tym, co zrobi³em kumplowi. Nie starczy³o mi odwagi, ¿eby chocia¿ zabraæ jego nieœmiertelnik. Po prostu stamt¹d zwia³em. Byle szybciej, byle dalej. Jak po tym wszystkim móg³bym siê z kimkolwiek brataæ, skoro Zona mog³aby mi ich tak samo zabraæ? Lepiej trzymaæ siê na uboczu. PrzyjaŸñ ma swoj¹ cenê. Jasne, fajnie jest móc oprzeæ siê na drugim cz³eku, ale to wszystko krótkotrwa³e. Zona jest takim skurwielem, ¿e najlepszego kamrata zabierze w najgorszy mo¿liwy sposób. Nadal mam na g³owie guza, który mi o tym ca³y czas przypomina. "\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_manual_1_of_2_name">
		<text>Techniki przes³uchania: podstawy (czêœæ 1 z 2)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_manual_1_of_2_desc">
		<text>Ulotka informacyjna z du¿ym emblematem Wolnoœci w prawym górnym rogu i prostym rysunkiem przedstawiaj¹cym pistolet mierz¹cy w klêcz¹c¹ postaæ. Zatytu³owana "Techniki przes³uchania: podstawy" i napisana slangiem zwyczajowo stosowanym we frakcji:\n \n%c[0,170,170,170]"To wszystko jest tak oczywiste, ¿e nawet nie wiem, po kiego wa³a to wszystko piszê. Ale tak czy inaczej, i teraz naprawdê serio, nie rozpowiadaj tego ani nie pokazuj nikomu tej notki. Wywal j¹, spal, zjedz, cokolwiek, ¿eby nie wpad³a w czyjeœ rêce. W ostatecznoœci daj komuœ, komu autentycznie ufasz. Uwierz mi, nie chcesz, ¿eby ktoœ jeszcze pozna³ t¹ metodê. Pomyœl, co by by³o, gdyby ktoœ u¿y³ jej przeciwko tobie? Masz jakiœ schowek? Wiêc zrób sam sobie przys³ugê i zachowaj informacjê dla siebie. I potem nie mów, ¿e nie ostrzega³em!\n \n%c[0,170,170,170]Ka¿dy ma jakiœ schowek. Nawet najbiedniejszy, najbardziej nêdzny oprych, jaki kiedykolwiek ¿y³ na tym padole ³ez, ma gdzieœ ukryte graty, trochê œruciny, ¿ar³a na czarn¹ godzinê i te de. W³aœnie tak to dzia³a. Od³o¿ysz garœæ szmalcu - sprzedasz kilka artów, parê mutancich cz³onków, ograbisz cieplutkiego truposza - i lecisz do kupca po wiktua³y, giwerê, cokolwiek, co pomo¿e ci prze¿yæ, bo nikt w sukurs ci nie przyjdzie, jak wdepniesz w gówno. ¯yjemy w trudnych czasach i w trudnym miejscu, wiêc lepiej to sobie zakonotuj."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_manual_2_of_2_name">
		<text> Techniki przes³uchania: podstawy (czêœæ 2 z 2)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_manual_2_of_2_desc">
		<text>Ulotka informacyjna z du¿ym emblematem Wolnoœci w prawym górnym rogu i prostym rysunkiem przedstawiaj¹cym pistolet mierz¹cy w klêcz¹c¹ postaæ. Zatytu³owana "Techniki przes³uchania: podstawy" i napisana slangiem zwyczajowo stosowanym we frakcji:\n \n%c[0,170,170,170]"Ale wiesz co? Wszystko ma swoj¹ drug¹ stronê, to ca³e podejœcie "przezorny zawsze ubezpieczony" nie jest tu wyj¹tkiem od regu³y. Jak siê trochê postarasz, mo¿e uda ci siê wyci¹gn¹æ namiary na porz¹dny schowek. Tylko pamiêtaj, ¿eby przestrzegaæ paru prostych zasad. Bacznie wybierz ofiarê i adekwatnie siê do wszystkiego przyszkuj - znajdŸ odpowiednie miejsce, upewnij siê, ¿e nikogo nie ma w pobli¿u, te sprawy. Jak bêdziesz gotów, spieprz mu psychikê. Strzel mu w nogê albo rêkê, ¿eby mu siê ode chcia³o fikaæ. Niech czuje ból, póki nie zrozumie, ¿e tylko na tobie mo¿e w tej chwili polegaæ. W którymœ momencie podda siê i po prostu przed tob¹ klêknie. Pogadaj z nim, b¹dŸ mi³y i pomocny, ale stanowczy i przekonuj¹cy. Nie zabijaj go, w koñcu to te¿ cz³owiek, a mutków  i tak jest w bród. Chcesz, ¿eby Zona by³a jeszcze gorsza ni¿ teraz? I w koñcu chcesz namiary na jego graty, nie? Postrasz go - powiedz, ¿e zmasakrujesz mu twarz, niech siê ch³op porz¹dnie scykorzy, niech myœli, ¿e to ju¿ naprawdê koniec, Schluss, finito, ¿e schowek po œmierci i tak mu siê na nic nie przyda. Zwykle powinien siê od razu wygadaæ. Wtedy puœæ go wolno, niech spieprza dziad jeden."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_letter_1_of_2_name">
		<text>Pamiêtnik (czêœæ 1 z 2)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_letter_1_of_2_desc">
		<text>Parê stron wyrwanych z pamiêtnika. Tekst napisano rêcznie, niebieskim tuszem, który rozmaza³ siê pod wp³ywem czynników œrodowiskowych, sprawiaj¹c, ¿e niezmiernie ciê¿ko go przeczytaæ. Autor nieznany.\n \n%c[0,170,170,170]"Czasem czujê na plecach ciep³o anomalii. Pali nawet wtedy, jak jestem w bezpiecznym miejscu - na Skadowsku, z dala od niebezpieczeñstw i wszelkich wytworów Zony. Wiêc mo¿esz sobie wyobraziæ, jakie katusze muszê znosiæ, kiedy w rzeczy samej zbli¿am siê do jakiejœ anomalii. Jasne, ¿e piecze wtedy jak diabli! To mój pieprzony wewnêtrzny detektor anomalii. Kiedy wpadniesz w spalacz albo któr¹œ z tych chemicznych, cholerne oparzenia nie chc¹ zejœæ tak ³atwo. A zdarza siê, ¿e i w ogóle nie schodz¹. To tak, jakbyœ mia³ w sobie cz¹stkê Zony, ju¿ na zawsze. "Naznaczony przez Zonê". Ale te wszystkie koszmary na jawie... One s¹ najgorsze. Kiedy na w³asne oczy zobaczysz, co Zona mo¿e wyprawiaæ z prawami fizyki, stracisz resztki pewnoœci siebie. WyobraŸ sobie: wezmê na klatê dziesiêæ pijawek, choæby przylaz³y w œrodku nocy czarnej jak kupa kontrolera. Bana³, widzisz, jestem wojownikiem. Ale wiesz co mnie przera¿a? To, ¿e anusy potrafi¹ zrobiæ z fizyki jesieñ œredniowiecza. Jak to mo¿liwe, jak to siê dzieje? Czy to, czego siê do tej pory uczy³em jest w ogóle prawd¹? Nie mogê przestaæ myœleæ, ¿e Zona sama w sobie jest tylko moim koszmarem, z którego chcê siê wybudziæ. Ale jak w koñcu siê obudzê i wstanê, nadal jestem w Zonie. I tak w kó³ko, póki serducho nie zaczyna mi waliæ jak oszala³e i nie wylatujê ca³y spocony z krzykiem ze œpiwora. Ta logika zaprowadzi ciê na dno rozpaczy."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_letter_2_of_2_name">
		<text>Pamiêtnik (czêœæ 2 z 2)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_letter_2_of_2_desc">
		<text>Parê stron wyrwanych z pamiêtnika. Tekst napisano rêcznie, niebieskim tuszem, który rozmaza³ siê pod wp³ywem czynników œrodowiskowych, sprawiaj¹c, ¿e niezmiernie ciê¿ko go przeczytaæ. Autor nieznany.\n \n%c[0,170,170,170]"Zawsze, jak o tym myœlê, moje plecy dr¿¹ z bólu, a w koñcu zmieniaj¹ siê w wielk¹, czerwon¹, piek¹c¹ plamê. Od czterech miesiêcy nawet nie by³em w pobli¿u jakiejkolwiek anomalii, ale to coœ ca³y czas nie schodzi - jakby mia³o w³asny rozum. Czasem ¿a³ujê, ¿e uda³o mi siê uciec z tego spalonego gospodarstwa. Mo¿e by³bym bardziej u¿yteczny, gdyby dziki zrobi³y sobie ze mnie obiad. Pewnie nie... A te dziki te¿ maj¹ wyjebane. Wlatuj¹ w anusy ca³ymi stadami, jakby kierowa³a nimi jakaœ dziwna si³a samozag³ady. W sumie, gdyby nie by³o tego gospodarstwa, Skadowsk by³by pad³ ju¿ dawno. ¯adna iloœæ amunicji nie zatrzyma³aby tych potworów. A nawet teraz, choæ zdychaj¹, to po¿ytku z nich zero. Ich miêso jest obrzydliwe, zwêglone tak, ¿e ¿aden kucharz nie potrafi przyrz¹dziæ z niego niczego zjadliwego. A próbowa³o wielu, oj wielu. Czasem chodzê na Zaton poogl¹daæ te fajerwerki, nawet mimo tego, ¿e plecy piek¹ mnie jak sam skurwysyn. Wracam, bo ci¹gle mam wra¿enie, ¿e coœ tam zostawi³em. Coœ, co raz na jakiœ czas przyzywa mnie do tego miejsca. Przez t¹ ohydn¹ bliznê i poparzenia muszê spaæ na brzuchu. Albo na boku. Nienawidzê spaæ na boku, zawsze najwygodniej mi by³o w³aœnie na plecach. Zona wymusza na tobie zmiany i wcale nie pyta o pozwolenie."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_1_of_3_name">
		<text>Raport nr 39B nt. szwêdaczy (czêœæ 1 z 3)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_1_of_3_desc">
		<text>Pisany na maszynie dokument opatrzony pieczêci¹ zespo³u badawczego Ekologów. Œciœle tajny. Na dole znajduje siê podpis:\n \n%c[0,170,170,170]Arkadij Æwietkowskij \n%c[0,170,170,170]M³odszy Laborant Zespo³u Badawczego i Laboratorium RX12\n \n%c[0,170,170,170]Raport nr 39B nt. szwêdaczy, wyd. drugie popr.\n \n%c[0,170,170,170]Data: 19.03.2014\n%c[0,170,170,170]Pakiet: 34\n%c[0,170,170,170]Strona: 1 z 3\n \n%c[0,170,170,170]"Zombie", jak lokalni mieszkañcy Strefy nazywaj¹ ten gatunek, trudno sklasyfikowaæ jako organizmy ¿ywe, a co dopiero œwiadome. Zebrane przez nas dane wskazuj¹, ¿e ich mózgi nie przeprowadzaj¹ ¿adnych procesów myœlowych, a aktywnoœæ neurologiczna w³aœciwie nie istnieje, co w sposób jednoznaczny kwalifikuje siê jako martwica mózgu. Jednak¿e badania terenowe dowiod³y, ¿e - z wci¹¿ nieznanych nauce przyczyn - szwêdacze s¹ zdolne do prostych reakcji mechanicznych (przypomina to pod pewnymi wzglêdami zachowania instynktowne, ale ich mechanizm znacznie ró¿ni siê od tego, jaki obserwuje siê u innych zwierz¹t, w tym ludzi). Jedna z teorii stanowi, jakoby by³ to skutek oddzia³ywania zapory neurochemicznej, sprawiaj¹cej, ¿e cia³o wykonuje konkretne ruchy w odpowiedzi na równie konkretne bodŸce zewnêtrzne. Przyk³adowo, w sytuacji zagro¿enia istoty wykazuj¹ wysoce agresywne zachowanie, dlatego w sytuacji kontaktu zalecane jest stosowanie wszelkich mo¿liwych œrodków ostro¿noœci. Je¿eli zaœ chodzi o fizjologiê, nasze badania wykaza³y, ¿e stworzenia te posiadaj¹ swoist¹ - i potencjalnie owocn¹ pod wzglêdem naukowym - zdolnoœæ polegaj¹c¹ na tym, ¿e poszczególne czêœci (w tym narz¹dy) ich cia³ mog¹ istnieæ ca³kowicie samoistnie, tj. bêd¹c odseparowane od korpusu i pozbawione jakichkolwiek sk³adników od¿ywczych. Jednym z najwiêkszych osi¹gniêæ zespo³u naukowego by³o utrzymanie w¹troby i serca jednego z osobników przez okres ponad trzech miesiêcy pomimo braku po³¹czenia z innymi narz¹dami czy krwioobiegiem. Dalsza analiza nie wykazuje ¿adnych osobliwoœci na stopniu molekularnym czy nawet subatomowym.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] przedmiot naukowy\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_2_of_3_name">
		<text>Raport nr 39B nt. szwêdaczy (czêœæ 2 z 3)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_2_of_3_desc">
		<text>Pisany na maszynie dokument opatrzony pieczêci¹ zespo³u badawczego Ekologów. Œciœle tajny. Na dole znajduje siê podpis:\n \n%c[0,170,170,170]Arkadij Æwietkowskij \n%c[0,170,170,170]M³odszy Laborant Zespo³u Badawczego i Laboratorium RX12\n \n%c[0,170,170,170]Raport nr 39B nt. szwêdaczy, wyd. drugie popr.\n \n%c[0,170,170,170]Data: 19.03.2014\n%c[0,170,170,170]Pakiet: 34\n%c[0,170,170,170]Strona: 2 z 3\n \n%c[0,170,170,170]Nasze odkrycia mog¹ przyczyniæ siê do opracowania relewantnego wyjaœnienia jednej z w³aœciwoœci opisywanego gatunku: pomimo wielokrotnego przestrzelenia koñczyn, miednicy czy nawet czêœci zwojów nerwowych s¹ one w stanie funkcjonowaæ bez wiêkszych trudnoœci. We wszystkich zbadanych przypadkach zauwa¿ono, ¿e niektóre czynnoœci mechaniczne, takie jak chodzenie, s¹ utrudnione, inne ca³kowicie niemo¿liwe (np. bieganie), ale odruch celowania i naciskania spustu nadal wystêpuje. Przek³ada siê to tak¿e na mo¿liwoœæ wykorzystania prostych, a tak¿e niektórych bardziej skomplikowanych narzêdzi i urz¹dzeñ. U¿ywanie terminów "zabiæ" lub "zniszczyæ" w odniesieniu do dezaktywacji osobnika uznane zosta³o za niezalecane. Przyczyn¹ takiego stanu rzeczy jest psychologiczny argument, zgodnie z którym "dezaktywacja" jest bardziej neutralnym terminem ani¿eli "zniszczenie", dziêki czemu pozwala nam zdystansowaæ siê od ludzkiej postaci, jak¹ przyjmuj¹ i utrzymuj¹ te istoty. W konsekwencji fizyczna eksterminacja osobnika lub jakiejkolwiek ich liczby nie powinna wywo³ywaæ uczuæ ¿alu ani wyrzutów sumienia. Dezaktywacja wymaga fizycznego zerwania po³¹czeñ miêdzy narz¹dami ruchu. Oznacza to, ¿e w celu dezaktywacji konieczne jest uszkodzenie mózgu lub krêgos³upa. Ka¿dy cz³onek zespo³u naukowego powinien pamiêtaæ o tym, ¿e koñczyny osobników nadal mog¹ poruszaæ siê mimo dezaktywacji, wiêc zaleca siê zachowanie szczególnych œrodków ostro¿noœci. Wyj¹tkowo skutecznym sposobem na przeprowadzenie dezaktywacji jest usuniêcie krêgów szyjnych lub pnia mózgu za pomoc¹ przyrz¹dów chirurgicznych lub - w razie ich niedostêpnoœci - jakiegokolwiek ostrego narzêdzia..\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] przedmiot naukowy\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_3_of_3_name">
		<text>Raport nr 39B nt. szwêdaczy (czêœæ 3 z 3)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_3_of_3_desc">
		<text> Pisany na maszynie dokument opatrzony pieczêci¹ zespo³u badawczego Ekologów. Œciœle tajny. Na dole znajduje siê podpis:\n \n%c[0,170,170,170]Arkadij Æwietkowskij \n%c[0,170,170,170]M³odszy Laborant Zespo³u Badawczego i Laboratorium RX12\n \n%c[0,170,170,170]Raport nr 39B nt. szwêdaczy, wyd. drugie popr.\n \n%c[0,170,170,170]Data: 19.03.2014\n%c[0,170,170,170]Pakiet: 34\n%c[0,170,170,170]Strona: 3 z 3\n \n%c[0,170,170,170]W ekstremalnie rzadkich przypadkach pewne okazy wykazuj¹ zachowania w³aœciwe dla bardziej rozwiniêtych zwierz¹t: rzucaj¹ broñ lub nawet w ogóle nie podejmuj¹ walki. Okazy te przedstawiaj¹ wysok¹ wartoœæ na potrzeby naszych badañ, dlatego ich dezaktywacja jest surowo zabroniona. Nale¿y je zamiast tego izolowaæ i przyprowadziæ do laboratoriów, gdzie zostan¹ poddane badaniom i testom. Neuropsychologowie s¹ szczególnie zainteresowani takimi Szwêdaczami ze wzglêdu na potencjalne transplantacje pnia mózgu, które teoretycznie mog³yby pomóc pacjentom w póŸnych stadiach rozwoju Alzheimera i innych chorób. W trakcie dezaktywacji proszê unikaæ uszkodzenia nerek i serca, jako ¿e organy te posiadaj¹ ogromny potencja³ leczniczy, który mo¿e siê ziœciæ, jeœli ich przeszczepienie cz³owiekowi stanie siê rzeczywistoœci¹. Zbieranie narz¹dów od unieruchomionych "zombie" tak¿e jest mo¿liwe, jednak nale¿y wystrzegaæ siê kontaktu z lokalnymi stalkerami, którzy mog¹ mieæ z okreœlonymi osobnikami pewne powi¹zania na gruncie emocjonalnym. Jeœli podczas zbierania nie da siê unikn¹æ kontaktu ze stalkerem, cz³onek zespo³u badawczego mo¿e podj¹æ dwa odmienne dzia³ania, a wybór adekwatnego dla sytuacji determinowany bêdzie doœwiadczeniem stalkera, z którym wchodzi siê w interakcjê. Po pierwsze, podczas spotkania z mniej doœwiadczonymi stalkerami pokazanie im oczu danego osobnika okazuje siê niezwykle skutecznym œrodkiem odstraszaj¹cym, bior¹c pod uwagê, ¿e Ÿrenice okazów nie reaguj¹ na bodŸce, a ga³ki oczne nie przypominaj¹ ludzkich. Po drugie, bardziej doœwiadczonych stalkerów zazwyczaj ³atwiej przekonaæ do porzucenia agresywnych zachowañ dziêki temu, ¿e s¹ w stanie w znacznie wiêkszym stopniu t³umiæ swoje emocje. Jednak¿e wci¹¿ zaleca siê korzystaæ z umiejêtnoœci nabytych na szkoleniu psychologicznym, gdy¿ w pewnych przypadkach racjonalna komunikacja mo¿e okazaæ siê niemo¿liwa.\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] przedmiot naukowy\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_1_of_3_name">
		<text>Modlitwa Monolitu (czêœæ 1 z 3)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_1_of_3_desc">
		<text>Niezatytu³owany dokument zawieraj¹cy parê linijek napisanych jedna pod drug¹. Czêste odniesienia do Monolitu sugeruj¹ religijne pochodzenie tekstu. Papier jest w bardzo dobrym stanie, co wskazuje, ¿e obchodzono siê z nim z czci¹ i szacunkiem tak, ¿eby nie uleg³ zniszczeniu. Tekst modlitwy brzmi:\n \n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]Wznosimy mod³y do Ciebie!\n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]Jedyny nasz Blasku œród mroku \n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]Z nadziej¹ w sercach pok³adan¹ maszerujemy przeciw niewiernym!\n \n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]Przebacz nasze przewinienia!\n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]Poka¿ nam Przeznaczenie!\n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]Daj Si³ê, by spe³niæ nasze zamiary!\n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]Daj Nadziejê, by zniszczyæ Twych wrogów!\n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]Podziel siê z nami swym Blaskiem!\n \n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]Wznosimy mod³y do Ciebie!\n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]Jesteœmy potomstwem Twym!\n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]Jedyna nadziejo nasza na odkupienie!\n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]W sercach nosimy Twe imiê!"\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_2_of_3_name">
		<text>Modlitwa Monolitu (czêœæ 2 z 3)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_2_of_3_desc">
		<text>Niezatytu³owany dokument zawieraj¹cy parê linijek napisanych jedna pod drug¹. Czêste odniesienia do Monolitu sugeruj¹ religijne pochodzenie tekstu. Papier jest w bardzo dobrym stanie, co wskazuje, ¿e obchodzono siê z nim z czci¹ i szacunkiem tak, ¿eby nie uleg³ zniszczeniu. Tekst modlitwy brzmi:\n \n%c[0,170,170,170]"Wojownicy Monolitu, nie ulegniemy!\n%c[0,170,170,170]O, Monolicie, nasze Œwiat³o!\n%c[0,170,170,170]Podejmij nasze dusze, nasze umys³y \n%c[0,170,170,170]I oczyœæ je!\n%c[0,170,170,170]Uwolnij je od w¹tpliwoœci i wahañ!\n%c[0,170,170,170]O, Monolicie, Nadziejo nasza!\n%c[0,170,170,170]Jesteœmy Twymi ¿o³nierzami!\n%c[0,170,170,170]Chcemy ¿ywota oddaæ dla Ciebie \n%c[0,170,170,170]Chcemy dusze powierzyæ Tobie \n%c[0,170,170,170]Chcemy staæ siê jednoœci¹ z Tob¹!\n%c[0,170,170,170]O, Monolicie, usuniemy wszelkie przeszkody z Twej œcie¿ki!\n%c[0,170,170,170]WeŸ nasze cia³a!\n%c[0,170,170,170]WeŸ nasz¹ krew!\n%c[0,170,170,170]WeŸ nasze dusze!\n%c[0,170,170,170]I ponownie uczyñ z nich jedno!\n%c[0,170,170,170]Jesteœ w nas, o, Monolicie."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_3_of_3_name">
		<text>Modlitwa Monolitu (czêœæ 3 z 3)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_3_of_3_desc">
		<text>Niezatytu³owany dokument zawieraj¹cy parê linijek napisanych jedna pod drug¹. Czêste odniesienia do Monolitu sugeruj¹ religijne pochodzenie tekstu. Papier jest w bardzo dobrym stanie, co wskazuje, ¿e obchodzono siê z nim z czci¹ i szacunkiem tak, ¿eby nie uleg³ zniszczeniu. Tekst modlitwy brzmi:\n \n%c[0,170,170,170]O, Monolicie!\n%c[0,170,170,170]Jesteœ naszym przeznaczeniem.\n%c[0,140,140,140]Jesteœmy braæmi.\n%c[0,140,140,140]Jesteœmy braæmi w Blasku Monolitu.\n%c[0,140,140,140]Zginiemy za Tw¹ sprawê.\n%c[0,140,140,140]Zginiemy za Twe imiê.\n%c[0,140,140,140]Zginiemy za Twe œwiat³o.\n%c[0,140,140,140]Œmieræ jest tylko pocz¹tkiem.\n%c[0,140,140,140]Z imieniem Twym na ustach naszych maszerujemy, o, Monolicie!"\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolithian_thoughts_name">
		<text>Dziennik Monolitowca</text>
	</string>
	<string id="st_monolithian_thoughts_desc">
		<text>Kawa³ek papieru, zapisany odrêcznie. Na pocz¹tku pismo jest wyj¹tkowo chaotyczne i niedba³e, jakby autor cierpia³ na powa¿ne schorzenie psychiczne. Co interesuj¹ce, z czasem tekst staje siê wyraŸniejszy, litery bardziej pe³ne, zaœ ostatnie s³owa wygl¹daj¹ na napisane z robocz¹ wrêcz precyzyjnoœci¹. Tekst brzmi:\n \n%c[0,170,170,170]"Jak daleko siêgam pamiêci¹, wokó³ mnie by³a tylko ciemnoœæ, ciemnoœæ sama. Tylko j¹ widzia³em, tylko z ni¹ obcowa³em. Niczego innego przez d³ugie godziny, d³ugie tygodnie, d³ugie lata. Ale nagle dostrzeg³em œwiat³o! Œwiat³o tak jasne, tak przyjemne, tak olœniewaj¹ce... Chcia³em je dotkn¹æ, chcia³em je poczuæ ca³ym sob¹, ca³ym swoim cia³em. Wiedzia³em, ¿e chcia³o mi pomóc, pragnê³o mnie uratowaæ. Po prostu wiedzia³em...\n \n%c[0,170,170,170]I kiedy w koñcu je dotkn¹³em, o wszystkim zapomnia³em. Nie by³o za mn¹ ¿ycia - by³a tam tylko ciemnoœæ, wszechogarniaj¹ca pustka. Jedyne œwiat³o by³o tu¿  przede mn¹. Jego Imiê to Monolit. Wyswobodzi³o mnie z okowów niemocy i bêdê Mu za to dozgonnie wdziêczny. Czasem widzê jakieœ twarze, twarze z przesz³oœci... Kobieta i dziecko. Moja rodzina? Jestem ubrany w bia³y kombinezon. Mo¿e by³em naukowcem. Dziwne s³owo. Radar... NIE! To ciemnoœæ! Chce, ¿ebym umar³! NIE DAM SIÊ JEJ ZABIÆ! Nie ma odwrotu! Jedyne œwiat³o jest przede mn¹! Do œwiat³a! Za Monolit!"\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_to_outside_name">
		<text>List do Natalii</text>
	</string>
	<string id="st_letter_to_outside_desc">
		<text>List napisany przez jednego ze stalkerów najpewniej do swojej ¿ony lub kochanki. Fakt, ¿e w³aœnie trzymasz go w swoich d³oniach, dowodzi, ¿e nigdy nie dotar³ do swojego adresata.\n \n%c[0,170,170,170]"Czeœæ Natalia!\n \n%c[0,170,170,170]Jak zdrówko? Jak maluchy? Powiedz Sañce, rze jeœli nie bêdzie Ciê s³ucha³, przetrzepiê mu dupsko jak tylko wrucê. Co u mnie? Nie wiem, czy zakminisz, ale Zona... To miejsce jest inne, niezwyk³e. Tylko tutaj potrafiê poczuæ, rze ludzie som ludŸmi. Tylko tu mogê zobaczyæ, jacy naprawdê som. Nie ma tu ¿adnego udawania, zostaje tylko sam czlowiek. Ale, tak jak mówi³em, opowiem Ci wiêcej, jak wrucê. Musze przyznaæ, rze nieŸle siê tu dorobi³em! W koñcu mo¿emy kupiæ Ci ten naszyjnik, ktury tak Ci siê ma¿y. Ach, muszê Ci podzienkowaæ za wszystkie te listy. Naprawdê podnosz¹ mnie na duchu. Kiedy myœlê o Tobie, wszystko wydaje siê lepsze. Jurz nied³ugo siê zobaczymy. Pozdrów ode mnie dzieciaki!\n \n%c[0,170,170,170] Kocham Ciê. Michai³. Twuj dzielny Sztalker."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_military_stalker_name">
		<text>Notka wojskowego stalkera</text>
	</string>
	<string id="st_letter_military_stalker_desc">
		<text>Notka znaleziona w schowku. Trudno ustaliæ powód, dla którego zosta³a napisana. Najpewniej ktoœ nudzi³ siê podczas d³ugiej nocy na stra¿nicy, a potem zdecydowa³, ¿e rezultaty swojej pracy zachowa dla siebie, zamiast wyrzuciæ do ogniska. Tekst notki brzmi:\n \n%c[0,170,170,170]"Ale, kurwa, wypas! Zosta³em Wojskowym Stalkerem. Wreszcie! Najlepsze wyposa¿enie. Najlepsze zadania. Najlepsza broñ. Najlepsze, kurwa, wszystko! W koñcu wojskowym uda³o siê zawrzeæ rozejm ze Stalkerami. Ju¿ nie musimy do siebie strzelaæ. To akuratnie - wszyscy tu S³owianie s¹, wiêc powinniœmy trzymaæ siê razem, a nie naparzaæ siê jak banda dzieciaków. Co z bandytami? A, chuj z nimi! Do tych skurwysynów akurat œwietnie siê pruje. Jestem nowy w zespole, ale ju¿ czujê, ¿e sta³em siê prawdziwym mê¿czyzn¹ - silnym i potrzebnym. I to, kurwa, dobrze."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_mercenary_name">
		<text>Notka najemnika</text>
	</string>
	<string id="st_letter_mercenary_desc">
		<text>Notka napisana przez jednego z najemników. Wygl¹da na to, ¿e chcia³ opisaæ swoje wra¿enia z dotychczasowej dzia³alnoœci z Zonie. Cel powstania notki jest niejasny.\n \n%c[0,170,170,170]"Có¿, z tego, co widzê, to nie ma tu nic specjalnego. Dalej jesteœmy najemnikami, dalej jesteœmy ¿o³nierzami fortuny. A jednak mo¿emy sobie wybraæ, czym siê bêdziemy paraæ, a co olejemy ciep³ym moczem. Czasem w ogóle nie ubiegamy siê o niektóre zlecenia, bo nawet dla nas s¹ zbyt "brudne". Jeœli klient chce, ¿ebyœmy rozwalili jakichœ przyzwoitych kolesi, sól tej ziemi - pierdolimy i nie robimy. Zawsze kutas mo¿e sam se przyleŸæ do Zony i za³atwiæ sprawê osobiœcie. Jeœli jaj mu wystarczy. Co do bandziorów, dezerterów i wszelkiego innego œcierwa - do us³ug zawsze i wszêdzie. Jednak nie zawahamy siê przed niczym, jeœli mamy CHRONIÆ samych siebie - to przecie¿ kompletnie inna bajka. Ale jeœli ktoœ chce za³atwiæ niewinnego goœcia - niech zapyta tych amerykañskich pindolków. Im wszystko jedno, kogo maj¹ rozp³aszczyæ. Tym siê ró¿nimy. Zapamiêtaj sobie, zanim nastêpnym razem przyniesiesz nam kasê."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_military_log_name">
		<text>Zapis transmisji z 05.04.2014 r., godz. 18:36:21</text>
	</string>
	<string id="st_letter_military_log_desc">
		<text>Wydrukowany zapis transmisji radiowej miêdzy jednostkami wojskowymi stacjonuj¹cymi w Zonie. Fakt, ¿e znajdowa³ siê on w posiadaniu jednego z ¿o³nierzy SKAT, wskazuje, i¿ wojsko musia³o braæ udzia³ w tajnej operacji maj¹cej najpewniej na celu zdobycie danych szpiegowskich.\n \n%c[0,170,170,170]"- Centrala, tutaj MSRC 1-03. Mamy fotografie Instytutu Badawczego. Dwieœcie czterdzieœci zdjêæ anomalii w Moczarach, oko³o tysi¹ca czterystu zdjêæ Obiektu. Kiedy powrót do bazy?\n%c[0,170,170,170]- MSRC 1-03, tu Centrala. Nie wracacie teraz. Mamy problemy w Magazynach Wojskowych. MSRC 4-07 prosi o pomoc. Ponownie. Teraz ich sygna³ SOS jest silny, wiêc przynajmniej wiemy, ¿e jeszcze ¿yj¹.\n%c[0,170,170,170]- Ech, przyj¹³em, Centrala. Œmig³owiec?\n%c[0,170,170,170]- Odmawiam. W okolicach Instytutu Agroprom jest teraz zbyt wiele anomalii, zbyt niebezpieczne. IdŸcie nad Jantar, nasz Mi-24 zabierze was stamt¹d.\n%c[0,170,170,170]- Przyj¹³em. Informacje o nadchodz¹cej emisji?\n%c[0,170,170,170]- Potwierdzam. Sacharow twierdzi, ¿e do kolejnej zosta³y co najmniej dwa dni. Ale œpieszcie siê. Ich informacje nigdy nie by³y wiarygodne.\n%c[0,170,170,170]-Zrozumia³em. Wyruszamy, przeka¿cie za³odze œmig³owca, ¿eby byli nad Jantarem za siedem godzin. MSRC 1-03 bez odbioru.\n%c[0,170,170,170]- Czekaj, 1-03. Co z podziemiami pod I-2? ZnaleŸliœcie tam coœ?\n%c[0,170,170,170]- Potwierdzam. Odkryliœmy now¹ anomaliê. Zdaje siê, ¿e to jakiœ teleport. Powinni siê nim zainteresowaæ naukowcy znad Jantaru, nasze detektory spali³y siê, jak próbowaliœmy zmierzyæ poziom oddzia³ywania psionicznego. Nie mam pojêcia, dlaczego. Prawdopodobnie z powodu zaburzeñ elektromagnetycznych.\n%c[0,170,170,170]- Przyj¹³em, MSRC 1-03. Powodzenia w drodze nad Jantar. Czekamy na kontakt za siedem godzin. Centrala bez odbioru."\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] przedmiot wojskowy\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_stalker_letter_3_name">
		<text>List do Nikolaja</text>
	</string>
	<string id="st_letter_stalker_letter_3_desc">
		<text>Napisany rêcznie list zaadresowany do Nikolaja. Najpewniej stanowi czêœæ d³u¿szej korespondencji miêdzy dwoma stalkerami. Chocia¿ podstawowym sposobem porozumiewania siê w Zonie s¹ wiadomoœci PDA, niektórzy preferuj¹ tradycyjne œrodki, szczególnie w najbardziej prywatnych sprawach i miêdzy przyjació³mi. Listy powierza siê najczêœciej kurierom, którzy - jak przewodnicy - wykonuj¹ jedne z najtrudniejszych i najbardziej niebezpiecznych zadañ. Czasem dostarczenie listu zajmuje parê dni, lecz prawdopodobieñstwo przechwycenia wiadomoœci jest znacznie mniejsze ni¿ w przypadku komunikacji elektronicznej. Kurierzy s¹ jedn¹ z najbardziej powa¿anych profesji wœród stalkerów, co poci¹ga za sob¹ du¿e wp³ywy w spo³ecznoœci. Treœæ listu jest nastêpuj¹ca:\n \n%c[0,170,170,170]"Nikolaj,\n \n%c[0,170,170,170]w³aœnie wróci³em z podró¿y do centrum Zony. Straszne doœwiadczenie. Monolit i armia nadal s¹ w stanie wojny, widocznie chc¹ siê wzajemnie powybijaæ. Nic innego zdaje siê ich nie obchodziæ, ale na ich usprawiedliwienie mogê rzec, ¿e raz prawie dosz³o do zawarcia rozejmu. Ostatecznie nic z tego nie wysz³o i dalej siê napierniczaj¹, wiêc musia³em stamt¹d zwiewaæ. Prawie mnie nawet zabili - ca³kowicie moja wina, zwyczajnie by³em nieuwa¿ny. Tak czy inaczej, po paru utarczkach zdo³a³em dotrzeæ do Prypeci i zamierzam tu siê na chwilê zatrzymaæ. A wracaj¹c do tego, o czym gadaliœmy, wygl¹da na to, ¿e nic nie wyjdzie na razie z naszej misji. Musimy przeczekaæ najwiêksz¹ bataliê, a potem siê pomyœli. W ogóle nie spa³em po powrocie, chcia³em ci tylko daæ znaæ, ¿e u mnie wszystko w porz¹dku, przynajmniej fizycznie. Bêdziemy w kontakcie.\n \n%c[0,170,170,170]Trzymaj siê, Rua"\n \n%c[0,140,140,140]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] rzecz osobista\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)</text>
		\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] mo¿na u¿yæ do:%c[0,170,170,170] czyszczenia broni (+1%)

	</string>
</string_table>