<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Naboje .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Pe³nop³aszczowy nabój kalibru .45 cieszy siê popularnoœci¹ od stu lat dziêki dobrym osi¹gom balistycznym i stosunkowo niewielkiemu ³adunkowi miotaj¹cemu. Pocisk nie osi¹ga wysokiej prêdkoœci wylotowej, lecz jest bardzo celny i zapewnia znaczn¹ moc obalaj¹c¹.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>Naboje .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_fmj">
		<text>Naboje 12,7 x 108 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_fmj_descr">
		<text>Pe³nop³aszczowy nabój kalibru 12,7 x 108 mm stosowany jest jako amunicja zasilaj¹ca wielkokalibrowe karabiny maszynowe (wkm), nazywane równie¿ najciê¿szymi karabinami maszynowymi (nkm), takie jak rosyjskie DSzK czy Kord. Ten radziecki nabój jest nieco d³u¿szy i grubszy ni¿ amerykañski kaliber .50 BMG, co pozwala na umieszczenie w ³usce zwiêkszonej nawa¿ki prochu. Wariant pe³nop³aszczowy pocisku nie jest przeznaczony do penetracji pancerzy czo³gowych (co nie ma znaczenia w Zonie, przynajmniej dopóki nie napotkasz jednostek wojskowych wyposa¿onych w Mi-24 albo BTR-80). Jest równie¿ nieco mniej celny ni¿ jego wariant przeciwpancerny i tañszy od niego.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]bardzo wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_fmj_s">
		<text>Naboje 12,7 x 108 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_ap">
		<text>Naboje 12,7 x 108 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_ap_descr">
		<text>Przeciwpancerny nabój w kalibrze 12,7 x 108 mm. Produkowany jest specjalnie jako amunicja do rosyjskiego wielkokalibrowego karabinu wyborowego KSWK. Pociski przeciwpancerne kalibru 12,7 x 108 mm, które trafi³y do Zony, nie s¹ przeznaczone do zasilania karabinów DSzK i Kord, jako ¿e s¹ wyraŸnie dro¿sze ni¿ typowa amunicja przeciwpancerna. Wierzcho³ek naboju 12,7 x 108 mm AP wykonany jest z wolframu, co zapewnia zdolnoœæ penetracyjn¹ pocisku na poziomie do 25 mm stali. Ze wzglêdu na swoje specyficzne w³aœciwoœci, amunicja tego typu jest bardzo droga, dlatego powinna byæ u¿ywana jedynie przeciwko najbardziej wymagaj¹cym przeciwnikom.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]bardzo wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_ap_s">
		<text>Naboje 12,7 x 108 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj">
		<text>Naboje 7,62 x 51 NATO</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj_descr">
		<text>Nabój 7,62 x 51 mm NATO jest wojskow¹ wersj¹ naboju .308 Winchester, niegdyœ standardowo u¿ywanego w si³ach NATO, zanim w latach siedemdziesi¹tych XX wieku, podczas wojny w Wietnamie, wprowadzono amunicjê kalibru 5,56. Obecnie jest najczêœciej stosowany przez oddzia³y najemników na ca³ym œwiecie. Nabój 7,62 x 51 mm jest bardzo popularnym typem amunicji u¿ywanej w karabinach maszynowych oraz karabinach wyborowych.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj_s">
		<text>Naboje 7,62 x 51 NATO</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_ap">
		<text>Naboje 7,62 x 51 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_ap_descr">
		<text>Nabój 7,62 x 51 mm ze rdzeniem ze zubo¿onego uranu jest produkowany i u¿ywany przez prywatne firmy wojskowe na ca³ym œwiecie. Pocisk wprowadzono podczas zakrojonym na szerok¹ skalê walk przeciw kartelom narkotykowym, poniewa¿ firmy najemne szuka³y kolejnego sposobu na uzyskanie przewagi nad wrogiem.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_ap_s">
		<text>Naboje 7,62 x 51 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Naboje .45 ACP Hydra-Shok</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Ten niecodzienny nabój .45 ACP jest pociskiem pó³p³aszczowym z wydr¹¿onym stalowym rdzeniem. £¹czy w sobie cechy grzybkuj¹cego pocisku z wg³êbieniem wierzcho³kowym oraz pocisku przeciwpancernego, wskutek czego odznacza siê tak zaletami, jak i wadami obu tych typów.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]bardzo wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>Naboje .45 Hydra-Shok</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-ap">
		<text>Naboje .45 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-ap_descr">
		<text>Pocisk ze rdzeniem ze zubo¿onego uranu w kalibrze .45 ACP. Od czasu pierwszego zastosowania bojowego pociski ze zubo¿onym uranem sta³y siê obiektem powszechnej krytyki ze strony spo³ecznoœci miêdzynarodowej. Plotki na temat sposobu ich dzia³ania oraz ich rzekomej promieniotwórczoœci stanowi³y czêsty argument w walce o wprowadzenie zakazu ich wykorzystania. W nabojach .45 DU stosuje siê p³aszcz ze wzmocnionej stali z rdzeniem wykonanym ze zubo¿onego uranu. Pocisk posiada w³aœciwoœci samoostrz¹ce, co zwiêksza jego zdolnoœæ penetracyjn¹. Po uderzeniu pocisku w cel uran rozgrzewa siê i p³onie, jednak¿e nie emituje przy tym ¿adnego promieniowania. Naboje te s¹ u¿ywane niemal wy³¹cznie przez Stany Zjednoczone, zaœ inne kraje stosuj¹ czasem mniej skuteczne wersje tej amunicji.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie - wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-ap_s">
		<text>Naboje .45 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp">
		<text>Naboje .357 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp_descr">
		<text>Pocisk .357 Hollow Point jest pociskiem p³askonosowym - posiada p³asko œciêty wierzcho³ek. Ide¹ przyœwiecaj¹c¹ stworzeniu tej amunicji by³o zmniejszenie prêdkoœci podczas uderzenia w cel, a poprzez to zmniejszenie zdolnoœci penetracyjnej pocisku, przy jednoczesnym spotêgowaniu zadawanych obra¿eñ wewnêtrznych.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie - wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp_s">
		<text>Naboje .357 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-incendiary">
		<text>Naboje zapalaj¹ce .357</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-incendiary_descr">
		<text>Amunicja wykorzystuj¹ca fosfor do podpalania celu. Naboje tego typu pojawi³y siê ju¿ w trakcie I Wojny Œwiatowej. Obecnie prawdziwa amunicja zapalaj¹ca jest stosowana jedynie przez garstkê strzelców i mo¿e byæ wystrzelona jedynie z nielicznych rodzajów broni palnej. W Zonie u¿ywany jest nabój œredniej jakoœci, dostêpny w umiarkowanej cenie. Amunicja ta nie eksploduje przy kontakcie z celem, jest jednak wysoce niezawodna.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IIIA\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]wysokie\n \n%c[0,170,170,170]SPECYFIKA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] pocisk smugowy</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-incendiary_s">
		<text>.357 zapalaj¹ce</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua">
		<text>.338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua_descr">
		<text>.338 Lapua Magnum jest nabojem karabinowym centralnego zap³onu o butelkowej ³usce z wtokiem, bez wystaj¹cej kryzy, zaprojektowanym do strzelania na du¿e odleg³oœci przy u¿yciu karabinu wyborowego. Sprawdzony podczas wojen w Afganistanie i Iraku, nabój zosta³ doceniony przez doœwiadczonych snajperów, co przyczyni³o siê do jego popularyzacji. .338 Lapua jest nabojem dwojakiego zastosowania. Doskonale sprawdza siê jako nabój przeciw sile ¿ywej, mo¿e byæ równie¿ z powodzeniem u¿ywany do niszczenia sprzêtu technicznego, choæ w tym wypadku skutecznoœæ jest znacznie obni¿ona.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua_s">
		<text>.338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du">
		<text>Naboje .338 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du_descr">
		<text>Nabój .338 DU ze zubo¿onym uranem bazuje na amunicji zespolonej .338 Lapua Magnum. Stworzony dla ¿o³nierzy najemnych stacjonuj¹cych w Iraku, którzy walczyli z licznymi opancerzonymi celami, g³ównie czo³gami skradzionymi z Pakistanu oraz bojownikami wykorzystuj¹cymi odzie¿ kuloodporn¹, zakupion¹ od sympatyków z Bliskiego Wschodu. Trzy najwiêksze firmy wojskowe, chc¹c udaremniæ pozyskanie przez rebeliantów bardziej zaawansowanego technicznie wyposa¿enia, wyprowadzi³y wspólny atak na handlarzy broni¹ w Iraku i Tad¿ykistanie. Amunicja .338 DU zosta³a stworzona jako odpowiedŸ na zagro¿enie w postaci za³óg opancerzonych napotykanych w czasie nalotu. Bardzo rzadko spotykana ze wzglêdu na umowy handlowe zawarte przez firmy najemne bior¹ce udzia³ w jej opracowaniu, jest jednak wysoko ceniona przez klientów w sektorze prywatnym. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du_s">
		<text>.338 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Naboje œrutowe 12/70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Standardowe naboje kalibru 12 wype³nione œrutem "4" (21 œrucin o œrednicy szeœciu milimetrów). Wysoce œmiercionoœne na krótkim dystansie. Przystosowane wy³¹cznie do broni g³adkolufowej.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]¿aden\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie - wysokie\n \n%c[0,170,170,170]SPECYFIKA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] tworzy rój œrucin skutecznych na krótkim zasiêgu</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>Naboje œrutowe 12/70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Breneka 12/76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Te ciê¿kie naboje kalibru 12 s¹ zazwyczaj u¿ywane do polowañ na grub¹ zwierzynê, choæ mo¿na wykorzystaæ je równie¿ do innych celów. Ten masywny pocisk monolityczny nie penetruje pancerza, lecz mia¿d¿y tkankê ¿yw¹ i zadaje obra¿enia wewnêtrzne.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>Breneka 12/76</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Naboje 5,45 x 39 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Naboje przeciwpancerne kalibru 5,45 x 39 mm 7H22 przeznaczone do karabinów automatycznych Uk³adu Warszawskiego. Pocisk posiada rdzeñ wykonany ze stopów twardych metali. Skutecznie przebija wiêkszoœæ kamizelek kuloodpornych.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>Naboje 5,45 x 39 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Naboje 5,45 x 39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Wojskowy kaliber 5,45 x 39 mm 7H10 to ulepszony typ amunicji przeznaczonej dla karabinów automatycznych z krajów Uk³adu Warszawskiego. Zapewnia lepsz¹ celnoœæ ni¿ kaliber 7,62 mm dziêki zmniejszonemu odrzutowi oraz zwiêkszonej o 100 metrów donoœnoœci.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>Naboje 5,45 x 39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Naboje 5,56 x 45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Standardowy nabój przeciwpancerny NATO kalibru 5,56 x 45 mm, znany te¿ jako pocisk SS190/M855. U¿ywany w krajach zachodnich przez agencje ochrony oraz si³y specjalne. Skutecznie przebija wiêkszoœæ kamizelek kuloodpornych.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>Naboje 5,56 x 45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Naboje 5,56 x 45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Standardowy nabój NATO kalibru 5,56 x 45 mm, zaprojektowany z myœl¹ o prowadzeniu celnego ostrza³u seriami. Zaprojektowany w oparciu o pociski myœliwskie, posiada dobre parametry balistyczne. Znany równie¿ jako pocisk SS109.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]wysokie\n \n%c[0,170,170,170]SPECYFIKA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] zmniejszona zdolnoœæ penetracyjna\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] zwiêkszona fragmentacja w tkankach miêkkich</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>Naboje 5,56 x 45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1">
		<text>Naboje 7,62 x 54 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1_descr">
		<text>Nabój snajperski kalibru 7,62 zawieraj¹cy pocisk ze stalowym rdzeniem, zaprojektowany specjalnie dla karabinu wyborowego Dragunowa (SWD). W przeciwieñstwie do wersji naboju przeznaczonej do karabinów maszynowych, 7N1 zapewnia dobre skupienie i charakteryzuje siê doskona³¹ zdolnoœci¹ penetracyjn¹.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1_s">
		<text>Naboje 7,62 x 54 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7n14">
		<text>Naboje 7,62 x 54 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7n14_descr">
		<text>Nabój kalibru 7,62 x 54 mm 7N14 to nabój przeciwpancerny. Wyposa¿ony w pocisk ze stalowym rdzeniem, przeznaczony do przebijania kamizelek kuloodpornych lub l¿ejszych przeszkód. Jest zwê¿ony na koñcu - specjalne ukszta³towanie na wzór rozwi¹zania stosowanego w pociskach poddŸwiêkowych zwiêksza celnoœæ, czyni¹c nabój jeszcze skuteczniejszym.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7n14_s">
		<text>Naboje 7,62 x 54 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Naboje 7,62 x 54 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Tani nabój kalibru 7,62 u¿ywany do zasilania karabinów maszynowych. Jego budowa sprawia, ¿e nie nadaje siê on do stosowania w karabinach wyborowych, jest wiêc u¿ywany jedynie w uniwersalnym karabinie maszynowym PK/PKS, znanym tak¿e jako PKM. Mocny nabój, dziêki rdzeniowi wykonanemu z twardej stali wykazuje siê ca³kiem dobr¹ zdolnoœci¹ penetracyjn¹. Ciê¿ka amunicja do ciê¿kiej broni.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>Naboje 7,62 x 54 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r">
		<text>Naboje 7,62 x 54 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r_descr">
		<text>Tani nabój 7,62 PP (znany tak¿e jako 7,62 mmR) to leciwy kaliber, który zosta³ przyjêty do uzbrojenia Imperium Rosyjskiego pod koniec XIX wieku, zaœ w ZSRR pozostawa³ w u¿yciu jeszcze po II Wojnie Œwiatowej. Pierwotnie zaprojektowany do zasilania karabinów Mosin-Nagant - przepisowej broni rosyjskiej i radzieckiej piechoty - obecnie jest czêsto spotykany w Zonie ze wzglêdu na spor¹ popularnoœæ samego karabinu. Nabój jest stosunkowo tani, odznaczaj¹c siê jednoczeœnie zaskakuj¹co dobr¹ zdolnoœci¹ penetracyjn¹, nawet w porównaniu z nowoczesnymi typami amunicji. Mo¿e byæ równie¿ stosowany jako tañszy zamiennik do zasilania uniwersalnego karabinu maszynowego PKM.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r_s">
		<text>Naboje 7,62 x 54 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Naboje 9 x 18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Nabój pe³nop³aszczowy ze stalowym rdzeniem i o³owian¹ koszulk¹ pod metalowym p³aszczem. Zapewnia dobr¹ moc obalaj¹c¹, lecz jest bezu¿yteczny wzglêdem nowoczesnych kamizelek kuloodpornych. Znany równie¿ jako nabój Makarowa (w 1951 roku wprowadzony do uzbrojenia wraz z Pistoletem Makarowa), by³ standardowym nabojem pistoletowym pañstw Uk³adu Warszawskiego.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]niskie - œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>Nabój 9 x 18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Naboje 9 x 18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Ten nabój posiada pocisk o wiêkszej mocy obalaj¹cej. Jego europejska nazwa +P+ oznacza amunicjê nadciœnieniow¹ o prêdkoœci wylotowej zwiêkszonej o 30%. Nieskuteczny przeciw kamizelkom kuloodpornym.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie - wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>Naboje 9 x 18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-ap">
		<text>Naboje 9 x 18 RG028</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-ap_descr">
		<text>RG028 jest nabojem u¿ywanym ze wzglêdu na swoj¹ zdolnoœæ penetracyjn¹. Zaprojektowano go w odpowiedzi na pojawienie siê kamizelek kuloodpornych, dlatego posiada rdzeñ wykonany ze stali hartowanej. Niestety nabój nie stanowi nowej jakoœci i w praktyce po prostu silniej uderza w cel ni¿ standardowy nabój 9 x 18 mm.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IIIA\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]niskie - œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-ap_s">
		<text>Naboje 9 x 18 RG028</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Naboje 9 x 19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Podstawowy nabój pe³nop³aszczowy kalibru 9 x 19 charakteryzuje siê dobrymi parametrami balistycznymi, a jednoczeœnie jest ³atwy w produkcji. Nazywany tak¿e "Parabellum" lub "Luger" ze wzglêdu na to, ¿e zosta³ zaprojektowany przez Georga Lugera do pistoletu P08 Parabellum. Jest najpopularniejszym nabojem pistoletowym, u¿ywanym w wiêkszoœci pistoletów wojskowych, policyjnych oraz pistoletów maszynowych. Jego szerokie zastosowanie wynika z faktu, i¿ konwencja haska zabrania u¿ywania w celach wojskowych amunicji grzybkuj¹cej. Nieskuteczny przeciw kamizelkom kuloodpornym.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>Naboje 9 x 19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Naboje 9 x 19 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Ten nabój zawiera pocisk grzybkuj¹cy z wg³êbieniem wierzcho³kowym. Konstrukcja ta zapewnia du¿¹ moc obalaj¹c¹ oraz nisk¹ tendencjê do rykoszetowania, jednoczeœnie obni¿aj¹c zdolnoœæ penetracyjn¹. Nieskuteczny przeciw kamizelkom kuloodpornym.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>Naboje 9 x 19 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-ap">
		<text>Naboje 9 x 19 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-ap_descr">
		<text>Naboje kalibru 9 x 19 z rdzeniem z twardej stali. Zaprojektowane, by zwiêkszyæ zdolnoœci penetracyjne pistoletów i pistoletów maszynowych. U¿ywane g³ównie przez antyterrorystów i specjalne jednostki policji podczas kontaktu z ró¿nymi typami wrogich jednostek.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]niskie - œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-ap_s">
		<text>Naboje 9 x 19 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Naboje 9 x 39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>SP-6 to pó³p³aszczowy nabój poddŸwiêkowy przeznaczony do u¿ycia w karabinach szturmowych. Niepe³ny p³aszcz ods³ania czêœæ czo³ow¹ pocisku z twardym stalowym rdzeniem. Do bezg³oœnego strzelania wymaga t³umika dŸwiêku. U¿ywany przez si³y specjalne krajów by³ego Uk³adu Warszawskiego. Doœæ skuteczny przeciw kamizelkom kuloodpornym.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie - wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>Naboje 9 x 39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Naboje 9 x 39 SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>SP-5 to snajperski poddŸwiêkowy nabój poœredni w bimetalicznym p³aszczu. Jego stalowy rdzeñ posiada z ty³u przestrzeñ wype³nion¹ o³owiem. Do bezg³oœnego strzelania wymaga t³umika dŸwiêku. U¿ywany przez si³y specjalne krajów by³ego Uk³adu Warszawskiego.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie - wysokie</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>Naboje 9 x 39 SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Ogniwa</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granat M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Granat 40 mm przeznaczony do u¿ycia z podlufowym granatnikiem M203. Promieñ skutecznego ra¿enia wynosi 3,5 m. Mo¿na go tak¿e u¿ywaæ w zintegrowanym granatniku w karabinie FN F2000.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Si³a wybuchu: %c[0,170,170,170]œrednia\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Promieñ ca³kowitego ra¿enia: %c[0,170,170,170]4,1 m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zasiêg od³amków: %c[0,170,170,170]28 m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Œrednia liczba od³amków: %c[0,170,170,170]95 (ma³e od³amki)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] OpóŸnienie wybuchu: %c[0,170,170,170]brak - eksploduje przy uderzeniu</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>Granat M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>G³owica OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>G³owica od³amkowa do zwalczania si³y ¿ywej przeznaczona do granatnika RPG-7. G³ównym zastosowaniem tej g³owicy jest eliminacja przeciwnika znajduj¹cego siê poza zasiêgiem granatów rêcznych.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Si³a wybuchu: %c[0,170,170,170]wysoka\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Promieñ ca³kowitego ra¿enia: %c[0,170,170,170]5,6 m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zasiêg od³amków: %c[0,170,170,170]41 m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Œrednia liczba od³amków: %c[0,170,170,170]153 (ma³e od³amki)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] OpóŸnienie wybuchu: %c[0,170,170,170]brak - eksploduje przy uderzeniu</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>G³owica OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granat WOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Podstawowy granat od³amkowy dla granatnika podlufowego GP-25 Koster (ros. ognisko). Promieñ skutecznego ra¿enia to 2,5 m. Granat WOG-25 jest u¿ywany równie¿ w systemie OC-14 Groza i granatniku rewolwerowym RG6.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Si³a wybuchu: %c[0,170,170,170]œrednia\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Promieñ ca³kowitego ra¿enia: %c[0,170,170,170]3,6 m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zasiêg od³amków: %c[0,170,170,170]20 m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Œrednia liczba od³amków: %c[0,170,170,170]81 (ma³e od³amki)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] OpóŸnienie wybuchu: %c[0,170,170,170]brak - eksploduje przy uderzeniu</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>WOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39_ap">
		<text>Naboje 7,62 x 39 M43</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39_ap_descr">
		<text>7,62 x 39 mm M43 jest nabojem przeciwpancernym produkcji chiñskiej, dlatego czêsto oznacza siê go jako 7,62 x 39 mm CN. Cechuje siê zaokr¹glonym stalowym rdzeniem zwiêkszaj¹cym zdolnoœæ penetracyjn¹ pocisku. Tego chiñskiego naboju (a tak¿e wszystkich rodzajów M43) nie mo¿na importowaæ do Stanów Zjednoczonych, poniewa¿ amerykañskie prawo federalne klasyfikuje go jako przeciwpancerny nabój pistoletowy. Klasyfikacja ta opiera siê bardziej na budowie pocisku i u¿ytych materia³ach ni¿ empirycznie potwierdzonej zdolnoœci przebijania pancerzy.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39_ap_s">
		<text>Naboje 7,62 x 39 M43</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39_fmj">
		<text>Naboje 7,62 x 39 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39_fmj_descr">
		<text>Pe³nop³aszczowy nabój 7,62 x 39 mm jest jednym z najpowszechniej stosowanych typów amunicji, szczególnie w Afryce i na Œrodkowym Wschodzie. Niektórzy nazywaj¹ go "nabojem rewolucji", poniewa¿ jest chêtnie u¿ywany przez terrorystów i organizacje przestêpcze. Ze wzglêdu na moc tej amunicji wiêkszoœæ organizacji wojskowych zdecydowa³o siê na u¿ywanie dodatkowych metalowych p³yt ochronnych, poniewa¿ w warunkach bojowych zachodzi wysokie prawdopodobieñstwo, ¿e wróg bêdzie korzysta³ z tego pocisku.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39_fmj_s">
		<text>Naboje 7,62 x 39 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_fmj">
		<text>Naboje 7,92 x 57 Mauser</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_fmj_descr">
		<text>Nabój 7,92 x 57 mm Mauser by³ u¿ywany g³ównie przez Cesarstwo Niemieckie i Trzeci¹ Rzeszê. By³ jednym z najpopularniejszych rodzajów amunicji w czasie obu wojen œwiatowych. Obecnie jest przede wszystkim u¿ywany do polowañ, strzelania rekreacyjnego i w zawodach sportowych.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_fmj_s">
		<text>Naboje 7,62 x 57 Mauser</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_ap">
		<text>Naboje 7,92 x 57 SA</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_ap_descr">
		<text>7,92 x 57 mm SA jest nabojem u¿ywanym przez wojska brytyjskie przeciw celom opancerzonym. Posiada rdzeñ z hartowanej stali, co naturalnie zwiêksza zdolnoœæ penetracyjn¹. Stosowany przede wszystkim do oddawania dalekich strza³ów, w porównaniu do naboju standardowego odznacza siê lepsz¹ jakoœci¹ nawa¿ki prochu, wykonan¹ w mniejszych tolerancjach. Tym typem amunicji pos³uguje siê kilka modeli karabinów wyborowych.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_ap_s">
		<text>Naboje 7,62 x 57 SA</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog">
		<text>Celownik ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pasuje do wybranych karabinów NATO\n \n%c[0,170,170,170]Odczepiany celownik optyczny przeznaczony dla karabinów NATO. ACOG, czyli Advanced Combat Optical Gunsights (zaawansowany bojowy celownik optyczny) to nazwa rodziny celowników do broni produkowanych przez firmê Trijicon. Charakteryzuj¹ siê one wysokiej jakoœci wykonaniem i wewnêtrznym podœwietleniem siatki celowniczej wykorzystuj¹cym w³aœciwoœci trytu. Ten model ma sta³e powiêkszenie 2x oraz siatkê w stylu USMC (United States Marine Corps).\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]bardzo dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]USMC</text>
	</string>
	<string id="st_addon_trijicon_acog">
		<text>Celownik ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_trijicon_acog_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pasuje do wybranych karabinów NATO\n \n%c[0,170,170,170]Odczepiany celownik optyczny przeznaczony dla karabinów NATO. ACOG, czyli Advanced Combat Optical Gunsights (zaawansowany bojowy celownik optyczny) to nazwa rodziny celowników do broni produkowanych przez firmê Trijicon. Charakteryzuj¹ siê one wysokiej jakoœci wykonaniem i wewnêtrznym podœwietleniem siatki celowniczej wykorzystuj¹cym w³aœciwoœci trytu. Ten model ma sta³e powiêkszenie 2x oraz siatkê celownicz¹ "trijicon".\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]bardzo dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]trijicon</text>
	</string>
	<string id="st_addon_night_acog">
		<text>Celownik noktowizyjny ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_night_acog_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pasuje do wybranych karabinów NATO\n \n%c[0,170,170,170]Odczepiany celownik optyczny przeznaczony dla karabinów NATO. ACOG, czyli Advanced Combat Optical Gunsights (zaawansowany bojowy celownik optyczny) to nazwa rodziny celowników do broni produkowanych przez firmê Trijicon. Charakteryzuj¹ siê one wysokiej jakoœci wykonaniem i wewnêtrznym podœwietleniem siatki celowniczej wykorzystuj¹cym w³aœciwoœci trytu. Ten model posiada siatkê celownicz¹ "Trijicon" przeznaczon¹ na rynek cywilny, wbudowany noktowizor trzeciej generacji i sta³e powiêkszenie 2x.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]bardzo dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]trijicon\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Wbudowany noktowizor trzeciej generacji\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] nie wymaga UPD</text>
	</string>
	<string id="st_addon_custom_acog">
		<text>Regulowany celownik ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog_custom_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pasuje do wybranych karabinów NATO\n \n%c[0,170,170,170]Odczepiany celownik optyczny przeznaczony dla karabinów NATO. ACOG, czyli Advanced Combat Optical Gunsights (zaawansowany bojowy celownik optyczny) to nazwa rodziny celowników do broni produkowanych przez firmê Trijicon. Charakteryzuj¹ siê one wysokiej jakoœci wykonaniem i wewnêtrznym podœwietleniem siatki celowniczej wykorzystuj¹cym w³aœciwoœci trytu. Ten model ma regulowane powiêkszenie oraz siatkê w stylu USMC (United States Marine Corps).\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]regulowane\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]bardzo dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]USMC</text>
	</string>
	<string id="st_addon_detect_acog">
		<text>Celownik termowizyjny ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog_detect_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140]pasuje do wybranych karabinów NATO\n \n%c[0,170,170,170]Odczepiany celownik optyczny przeznaczony dla karabinów NATO. ACOG, czyli Advanced Combat Optical Gunsights (zaawansowany bojowy celownik optyczny) to nazwa rodziny celowników do broni produkowanych przez firmê Trijicon. Charakteryzuj¹ siê one wysokiej jakoœci wykonaniem i wewnêtrznym podœwietleniem siatki celowniczej wykorzystuj¹cym w³aœciwoœci trytu. Ten model posiada siatkê celownicz¹ w stylu USMC (United States Marine Corps) oraz wyposa¿ony jest w termiczny system namierzania celów skuteczny na bliskim i œrednim dystansie.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]bardzo dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]USMC\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Wbudowany czujnik ciep³a œredniego zasiêgu\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] nie wymaga UPD</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Celownik PSO-1m</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wszystkich karabinów Uk³adu Warszawskiego\n \n%c[0,170,170,170]PSO (ros. Pricel' Snajpierskij Opticzeskij, snajperski celownik optyczny) to rodzina radzieckich celowników optycznych produkowanych przez Nowosybirski Zak³ad Produkcji Instrumentów Optycznych. W powszechnym u¿yciu od 1964 roku, kiedy to zosta³ wprowadzony jako standardowy celownik teleskopowy dla karabinu wyborowego SWD. PóŸniej zaadaptowano go tak¿e do karabinów szturmowych takich jak AK-74 czy AN-94. Ceniony za trwa³oœæ, uniwersalnoœæ oraz doskonale zaprojektowan¹ siatkê celownicz¹, któr¹ wyposa¿ono w wygodn¹ w u¿yciu podzia³kê pomocn¹ w okreœlaniu odleg³oœci. Ten model posiada przybli¿enie 5x, co sprawia, ¿e nadaje siê on g³ównie do walk na daleki dystans. Montowany na charakterystycznym monta¿u bocznym "na jaskó³czy ogon", szynie powszechnie stosowanej w krajach by³ego Uk³adu Warszawskiego.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]PSO-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Celownik PSS-2x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wszystkich karabinów Uk³adu Warszawskiego\n \n%c[0,170,170,170]PSO (ros. Pricel' Snajpierskij Opticzeskij, snajperski celownik optyczny) to rodzina radzieckich celowników optycznych produkowanych przez Nowosybirski Zak³ad Produkcji Instrumentów Optycznych. W powszechnym u¿yciu od 1964 roku, kiedy to zosta³ wprowadzony jako standardowy celownik teleskopowy dla karabinu wyborowego SWD. PóŸniej zaadaptowano go tak¿e do karabinów szturmowych takich jak AK-74 czy AN-94. Ceniony za trwa³oœæ, uniwersalnoœæ oraz doskonale zaprojektowan¹ siatkê celownicz¹, któr¹ wyposa¿ono w wygodn¹ w u¿yciu podzia³kê pomocn¹ w okreœlaniu odleg³oœci. Ten model zosta³ wyposa¿ony w czujnik ciep³a œredniego zasiêgu i przybli¿enie 5x. Zaprojektowano go g³ównie do u¿ycia przez jednostki Specnazu. Montowany na charakterystycznym monta¿u bocznym "na jaskó³czy ogon", szynie powszechnie stosowanej w krajach by³ego Uk³adu Warszawskiego.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]PSO-1\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Wbudowany czujnik ciep³a œredniego zasiêgu\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] nie wymaga UPD</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Celownik NSPU-3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wszystkich karabinów Uk³adu Warszawskiego\n \n%c[0,170,170,170]PSO (ros. Pricel' Snajpierskij Opticzeskij, snajperski celownik optyczny) to rodzina radzieckich celowników optycznych produkowanych przez Nowosybirski Zak³ad Produkcji Instrumentów Optycznych. W powszechnym u¿yciu od 1964 roku, kiedy to zosta³ wprowadzony jako standardowy celownik teleskopowy dla karabinu wyborowego SWD. PóŸniej zaadaptowano go tak¿e do karabinów szturmowych takich jak AK-74 czy AN-94. Ceniony za trwa³oœæ, uniwersalnoœæ oraz doskonale zaprojektowan¹ siatkê celownicz¹, któr¹ wyposa¿ono w wygodn¹ w u¿yciu podzia³kê pomocn¹ w okreœlaniu odleg³oœci. Ten model zosta³ wyposa¿ony w samozasilaj¹cy noktowizor trzeciej generacji i przybli¿enie 2,6x, sprawiaj¹c, ¿e jest idealny do walk na krótkim i œrednim dystansie w warunkach niedostatecznego oœwietlenia. Zaprojektowano go g³ównie do u¿ycia przez jednostki Specnazu. Montowany na charakterystycznym monta¿u bocznym "na jaskó³czy ogon", szynie powszechnie stosowanej w krajach by³ego Uk³adu Warszawskiego.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2,6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]PSO-1\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Wbudowany noktowizor trzeciej generacji\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] nie wymaga UPD</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Celownik SUSAT 4x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wybranych karabinów NATO\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT to rodzina celowników stworzonych i u¿ywanych podczas zimnej wojny przez British Army (wojska l¹dowe Brytyjskich Si³ Zbrojnych). W kolejnych latach rozpowszechnione w innych pañstwach bloku zachodniego, obecnie celowniki te mog¹ byæ montowane na wiêkszoœci nowoczesnych karabinów wyposa¿onych w szynê Picatinny, bêd¹cej standardem w uzbrojeniu krajów NATO. Posiada nietypow¹ siatkê celownicz¹ w kszta³cie pylonu, która mo¿e zas³aniaæ bardziej odleg³e cele, dlatego celowników tych u¿ywa siê przewa¿nie do walk na krótkim lub œrednim dystansie. Ten model posiada sta³e przybli¿enie 4x, co do pewnego stopnia czyni go przydatnym do prowadzenia ognia na dalekim dystansie.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]4x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Celownik SUSAT Mera</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wybranych karabinów NATO\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT to rodzina celowników stworzonych i u¿ywanych podczas zimnej wojny przez British Army (wojska l¹dowe Brytyjskich Si³ Zbrojnych). W kolejnych latach rozpowszechnione w innych pañstwach bloku zachodniego, obecnie celowniki te mog¹ byæ montowane na wiêkszoœci nowoczesnych karabinów wyposa¿onych w szynê Picatinny, bêd¹cej standardem w uzbrojeniu krajów NATO. Posiada nietypow¹ siatkê celownicz¹ w kszta³cie pylonu, która mo¿e zas³aniaæ bardziej odleg³e cele, dlatego celowników tych u¿ywa siê przewa¿nie do walk na krótkim lub œrednim dystansie. Ten model nale¿y do podtypu MERA i zosta³ wyposa¿ony w regulowane oprzyrz¹dowanie przybli¿aj¹ce z rêcznym ustawieniem skupienia.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]regulowane\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Celownik SUSAT - Zmierzch 1,6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wybranych karabinów NATO\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT to rodzina celowników stworzonych i u¿ywanych podczas zimnej wojny przez British Army (wojska l¹dowe Brytyjskich Si³ Zbrojnych). W kolejnych latach rozpowszechnione w innych pañstwach bloku zachodniego, obecnie celowniki te mog¹ byæ montowane na wiêkszoœci nowoczesnych karabinów wyposa¿onych w szynê Picatinny, bêd¹cej standardem w uzbrojeniu krajów NATO. Posiada nietypow¹ siatkê celownicz¹ w kszta³cie pylonu, która mo¿e zas³aniaæ bardziej odleg³e cele, dlatego celowników tych u¿ywa siê przewa¿nie do walk na krótkim lub œrednim dystansie. Ten model zosta³ zaprojektowany z myœl¹ o walce w warunkach niedostatecznego oœwietlenia oraz na krótkim dystansie, co czyni go bardzo u¿ytecznym do stosowania w walce wewn¹trz zabudowañ.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]1,6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]SUSAT\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Wbudowane pasywne podœwietlenie celownika</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Celownik SUSAT - Noc 1,6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wybranych karabinów NATO\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT to rodzina celowników stworzonych i u¿ywanych podczas zimnej wojny przez British Army (wojska l¹dowe Brytyjskich Si³ Zbrojnych). W kolejnych latach rozpowszechnione w innych pañstwach bloku zachodniego, obecnie celowniki te mog¹ byæ montowane na wiêkszoœci nowoczesnych karabinów wyposa¿onych w szynê Picatinny, bêd¹cej standardem w uzbrojeniu krajów NATO. Posiada nietypow¹ siatkê celownicz¹ w kszta³cie pylonu, która mo¿e zas³aniaæ bardziej odleg³e cele, dlatego celowników tych u¿ywa siê przewa¿nie do walk na krótkim lub œrednim dystansie. Ten model zosta³ wyposa¿ony w noktowizor trzeciej generacji, co sugeruje projekt przeznaczony dla si³ specjalnych.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]1,6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]SUSAT\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Wbudowany noktowizor trzeciej generacji\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] nie wymaga UPD</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Celownik SUSAT 1,6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wybranych karabinów NATO\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT to rodzina celowników stworzonych i u¿ywanych podczas zimnej wojny przez British Army (wojska l¹dowe Brytyjskich Si³ Zbrojnych). W kolejnych latach rozpowszechnione w innych pañstwach bloku zachodniego, obecnie celowniki te mog¹ byæ montowane na wiêkszoœci nowoczesnych karabinów wyposa¿onych w szynê Picatinny, bêd¹cej standardem w uzbrojeniu krajów NATO. Posiada nietypow¹ siatkê celownicz¹ w kszta³cie pylonu, która mo¿e zas³aniaæ bardziej odleg³e cele, dlatego celowników tych u¿ywa siê przewa¿nie do walk na krótkim lub œrednim dystansie. Ten model posiada sta³e przybli¿enie 1,6x do walk na krótkie dystanse.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]1,6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_worn">
		<text>Celownik SUSAT 1,6x (uszkodzony)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wybranych karabinów NATO\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT to rodzina celowników stworzonych i u¿ywanych podczas zimnej wojny przez British Army (wojska l¹dowe Brytyjskich Si³ Zbrojnych). W kolejnych latach rozpowszechnione w innych pañstwach bloku zachodniego, obecnie celowniki te mog¹ byæ montowane na wiêkszoœci nowoczesnych karabinów wyposa¿onych w szynê Picatinny, bêd¹cej standardem w uzbrojeniu krajów NATO. Posiada nietypow¹ siatkê celownicz¹ w kszta³cie pylonu, która mo¿e zas³aniaæ bardziej odleg³e cele, dlatego celowników tych u¿ywa siê przewa¿nie do walk na krótkim lub œrednim dystansie. Ten model posiada sta³e przybli¿enie 1,6x do walk na krótkie dystanse.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]1,6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]z³y\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]SUSAT\n \n%c[0,204,0,51]OSTRZE¯ENIE:\n \n%c[0,170,170,170]Elementy optyczne tego przyrz¹du zosta³y nieodwracalnie uszkodzone, co znacznie zmniejsza jego u¿ytecznoœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_moist">
		<text>Celownik SUSAT 1,6x (zawilgocony)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_moist_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wybranych karabinów NATO\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT to rodzina celowników stworzonych i u¿ywanych podczas zimnej wojny przez British Army (wojska l¹dowe Brytyjskich Si³ Zbrojnych). W kolejnych latach rozpowszechnione w innych pañstwach bloku zachodniego, obecnie celowniki te mog¹ byæ montowane na wiêkszoœci nowoczesnych karabinów wyposa¿onych w szynê Picatinny, bêd¹cej standardem w uzbrojeniu krajów NATO. Posiada nietypow¹ siatkê celownicz¹ w kszta³cie pylonu, która mo¿e zas³aniaæ bardziej odleg³e cele, dlatego celowników tych u¿ywa siê przewa¿nie do walk na krótkim lub œrednim dystansie. Ten model posiada sta³e przybli¿enie 1,6x do walk na krótkie dystanse.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]1,6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]œredni\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]SUSAT\n \n%c[0,204,0,51]OSTRZE¯ENIE:\n \n%c[0,170,170,170]Zewnêtrzna obudowa tego przyrz¹du zosta³a nieodwracalnie uszkodzona, przez co elementy optyczne s¹ stale pokryte wilgoci¹.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Celownik PSU-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wszystkich karabinów Uk³adu Warszawskiego\n \n%c[0,170,170,170]PSU-1 to wariant radzieckich celowników z rodziny PSO produkowanych przez Nowosybirski Zak³ad Produkcji Instrumentów Optycznych, przeznaczony do walk na œrednim dystansie. Najczêœciej u¿ywany jest jako oprzyrz¹dowanie karabinów szturmowych, takich jak AK-74 czy AN-94. Jak wszystkie celowniki z tej rodziny, ceniony za trwa³oœæ, uniwersalnoœæ oraz doskonale zaprojektowan¹ siatkê celownicz¹, któr¹ wyposa¿ono w wygodn¹ w u¿yciu podzia³kê pomocn¹ w okreœlaniu odleg³oœci. Ten model posiada sta³e przybli¿enie 2,6x z przeznaczeniem do walk na krótkim i œrednim dystansie. Montowany na charakterystycznym monta¿u bocznym "na jaskó³czy ogon", szynie powszechnie stosowanej w krajach by³ego Uk³adu Warszawskiego.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2,6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]PSU-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_worn">
		<text>Celownik PS0-1m (uszkodzony)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wszystkich karabinów Uk³adu Warszawskiego\n \n%c[0,170,170,170]PSO (ros. Pricel' Snajpierskij Opticzeskij, snajperski celownik optyczny) to rodzina radzieckich celowników optycznych produkowanych przez Nowosybirski Zak³ad Produkcji Instrumentów Optycznych. W powszechnym u¿yciu od 1964 roku, kiedy to zosta³ wprowadzony jako standardowy celownik teleskopowy dla karabinu wyborowego SWD. PóŸniej zaadaptowano go tak¿e do karabinów szturmowych takich jak AK-74 czy AN-94. Ceniony za trwa³oœæ, uniwersalnoœæ oraz doskonale zaprojektowan¹ siatkê celownicz¹, któr¹ wyposa¿ono w wygodn¹ w u¿yciu podzia³kê pomocn¹ w okreœlaniu odleg³oœci. Ten model posiada przybli¿enie 5x, co sprawia, ¿e nadaje siê on g³ównie do walk na daleki dystans. Montowany na charakterystycznym monta¿u bocznym "na jaskó³czy ogon", szynie powszechnie stosowanej w krajach by³ego Uk³adu Warszawskiego.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]z³y\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]PSO-1\n \n%c[0,204,0,51]OSTRZE¯ENIE:\n \n%c[0,170,170,170]Elementy optyczne tego przyrz¹du zosta³y nieodwracalnie uszkodzone, co znacznie zmniejsza jego u¿ytecznoœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_moist">
		<text>Celownik PS0-1m (zawilgocony)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_moist_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wszystkich karabinów Uk³adu Warszawskiego\n \n%c[0,170,170,170]PSO (ros. Pricel' Snajpierskij Opticzeskij, snajperski celownik optyczny) to rodzina radzieckich celowników optycznych produkowanych przez Nowosybirski Zak³ad Produkcji Instrumentów Optycznych. W powszechnym u¿yciu od 1964 roku, kiedy to zosta³ wprowadzony jako standardowy celownik teleskopowy dla karabinu wyborowego SWD. PóŸniej zaadaptowano go tak¿e do karabinów szturmowych takich jak AK-74 czy AN-94. Ceniony za trwa³oœæ, uniwersalnoœæ oraz doskonale zaprojektowan¹ siatkê celownicz¹, któr¹ wyposa¿ono w wygodn¹ w u¿yciu podzia³kê pomocn¹ w okreœlaniu odleg³oœci. Ten model posiada przybli¿enie 5x, co sprawia, ¿e nadaje siê on g³ównie do walk na daleki dystans. Montowany na charakterystycznym monta¿u bocznym "na jaskó³czy ogon", szynie powszechnie stosowanej w krajach by³ego Uk³adu Warszawskiego.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]œredni\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]PSO-1\n \n%c[0,204,0,51]OSTRZE¯ENIE:\n \n%c[0,170,170,170]Zewnêtrzna obudowa tego przyrz¹du zosta³a nieodwracalnie uszkodzona, przez co elementy optyczne s¹ stale pokryte wilgoci¹.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4">
		<text>Celownik ZF-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do historycznych karabinów niemieckich\n \n%c[0,170,170,170]ZF-4 jest jednym z pierwszych na œwiecie celowników teleskopowych. Celownik ten, projektu i produkcji niemieckiej z czasów II Wojny Œwiatowej, mia³ zapewniæ piechocie mo¿liwoœæ walki na d³ugich dystansach. Z powodu niedostatecznej iloœci wyprodukowanych egzemplarzy sta³ siê towarem deficytowym, u¿ywanym g³ównie przez niemieckich snajperów i elitarne jednostki bojowe. Celownik ten wci¹¿ pozostaje w u¿yciu ze wzglêdu na ³atw¹ dostêpnoœæ modeli broni, dla których by³ projektowany, dlatego te¿ jest doœæ powszechnie stosowany tak¿e w Zonie.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]œredni\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]ZF-41</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_moist">
		<text>Celownik ZF-4 (zawilgocony)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_moist_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do historycznych karabinów niemieckich\n \n%c[0,170,170,170]ZF-4 jest jednym z pierwszych na œwiecie celowników teleskopowych. Celownik ten, projektu i produkcji niemieckiej z czasów II Wojny Œwiatowej, mia³ zapewniæ piechocie mo¿liwoœæ walki na d³ugich dystansach. Z powodu niedostatecznej iloœci wyprodukowanych egzemplarzy sta³ siê towarem deficytowym, u¿ywanym g³ównie przez niemieckich snajperów i elitarne jednostki bojowe. Celownik ten wci¹¿ pozostaje w u¿yciu ze wzglêdu na ³atw¹ dostêpnoœæ modeli broni, dla których by³ projektowany, dlatego te¿ jest doœæ powszechnie stosowany tak¿e w Zonie.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]œredni\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]ZF-41\n \n%c[0,204,0,51]OSTRZE¯ENIE:\n \n%c[0,170,170,170]Zewnêtrzna obudowa tego przyrz¹du zosta³a nieodwracalnie uszkodzona, przez co elementy optyczne s¹ stale pokryte wilgoci¹.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_worn">
		<text>Celownik ZF-4 (uszkodzony)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do historycznych karabinów niemieckich\n \n%c[0,170,170,170]ZF-4 jest jednym z pierwszych na œwiecie celowników teleskopowych. Celownik ten, projektu i produkcji niemieckiej z czasów II Wojny Œwiatowej, mia³ zapewniæ piechocie mo¿liwoœæ walki na d³ugich dystansach. Z powodu niedostatecznej iloœci wyprodukowanych egzemplarzy sta³ siê towarem deficytowym, u¿ywanym g³ównie przez niemieckich snajperów i elitarne jednostki bojowe. Celownik ten wci¹¿ pozostaje w u¿yciu ze wzglêdu na ³atw¹ dostêpnoœæ modeli broni, dla których by³ projektowany, dlatego te¿ jest doœæ powszechnie stosowany tak¿e w Zonie.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]z³y\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]ZF-41\n \n%c[0,204,0,51]OSTRZE¯ENIE:\n \n%c[0,170,170,170]Elementy optyczne tego przyrz¹du zosta³y nieodwracalnie uszkodzone, co znacznie zmniejsza jego u¿ytecznoœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2">
		<text>Celownik PU</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do historycznych karabinów rosyjskich\n \n%c[0,170,170,170]Standardowy celownik teleskopowy Armii Czerwonej w czasie II Wojny Œwiatowej i po niej. Zaprojektowany dla piechoty wyposa¿onej w karabiny takie jak Mosin-Nagant czy SWT-40. Cechuje siê sta³ym przybli¿eniem 3,5x, co czyni go przydatnym do prowadzenia ognia na dalekim dystansie. Jak wszystkie urz¹dzenia produkcji radzieckiej, celownik ten jest wytrzyma³y i skuteczny, pozostaj¹c w produkcji i u¿yciu po dziœ dzieñ.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]œredni\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]PU</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_moist">
		<text>Celownik PU (zawilgocony)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_moist_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do historycznych karabinów rosyjskich\n \n%c[0,170,170,170]Standardowy celownik teleskopowy Armii Czerwonej w czasie II Wojny Œwiatowej i w latach po niej nastêpuj¹cych. Zaprojektowany dla piechoty wyposa¿onej w karabiny takie jak Mosin-Nagant czy SWT-40. Cechuje siê sta³ym przybli¿eniem 3,5x, co czyni go przydatnym do prowadzenia ognia na dalekim dystansie. Jak wszystkie urz¹dzenia produkcji radzieckiej, celownik ten jest wytrzyma³y i skuteczny, pozostaj¹c w produkcji i u¿yciu po dziœ dzieñ.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]z³y\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]ZF-41\n \n%c[0,204,0,51]OSTRZE¯ENIE:\n \n%c[0,170,170,170]Zewnêtrzna obudowa tego przyrz¹du zosta³a nieodwracalnie uszkodzona, przez co elementy optyczne s¹ stale pokryte wilgoci¹.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_worn">
		<text>Celownik PU (uszkodzony)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do historycznych karabinów rosyjskich\n \n%c[0,170,170,170]Standardowy celownik teleskopowy Armii Czerwonej w czasie II Wojny Œwiatowej i w latach po niej nastêpuj¹cych. Zaprojektowany dla piechoty wyposa¿onej w karabiny takie jak Mosin-Nagant czy SWT-40. Cechuje siê sta³ym przybli¿eniem 3,5x, co czyni go przydatnym do prowadzenia ognia na dalekim dystansie. Jak wszystkie urz¹dzenia produkcji radzieckiej, celownik ten jest wytrzyma³y i skuteczny, pozostaj¹c w produkcji i u¿yciu po dziœ dzieñ.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]bardzo z³y\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]ZF-41\n \n%c[0,204,0,51]OSTRZE¯ENIE:\n \n%c[0,170,170,170]Elementy optyczne tego przyrz¹du zosta³y nieodwracalnie uszkodzone, co znacznie zmniejsza jego u¿ytecznoœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_vsk">
		<text>Celownik PSO-1-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_vsk_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do wszystkich karabinów Uk³adu Warszawskiego\n \n%c[0,170,170,170]Specjalna wersja radzieckiego celownika PSO-1 opracowana na potrzeby prowadzenia ognia przy u¿yciu ciê¿szej i wolniejszej amunicji, takiej jak 9 × 39 mm. Siatkê celownicz¹ oraz podzia³kê do okreœlania odleg³oœci zaprojektowano tak, by ³atwo by³o skompensowaæ wp³yw zwiêkszonego opadania pocisku oraz jego podatnoœæ na wiatr. Z drugiej strony, podœwietlany radioaktywnie punkt centralny siatki zwiêksza u¿ytecznoœæ celownika w warunkach niedostatecznego oœwietlenia. Wymienione w³aœciwoœci czyni¹ z PSO-1-1 idealne oprzyrz¹dowanie celownicze dla u¿ywanych przez oddzia³y Specnazu specjalistycznych karabinów takich jak OC-14 Groza czy AS-Wa³. Optyka ta montowana jest równie¿ jako standardowe oprzyrz¹dowanie poddŸwiêkowego karabinu wyborowego WSS Wintorez. Pomimo tego, i¿ celownik ten przeznaczony jest do u¿ycia z powy¿szymi modeli broni, jest on standardowo montowany "na jaskó³czy ogon", a wiêc pasuje do praktycznie wszystkich karabinów pochodz¹cych z krajów by³ego Uk³adu Warszawskiego.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Powiêkszenie: %c[0,170,170,170]2,6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Stan: %c[0,170,170,170]bardzo dobry\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wzór siatki celowniczej: %c[0,170,170,170]PSO-1-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>T³umik ma³okalibrowy US Army</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do broni kalibru 5,56 x 45 mm\n \n%c[0,170,170,170]Zaawansowany t³umik karabinowy zaprojektowany i wyprodukowany w Stanach Zjednoczonych, którego du¿e iloœci najwyraŸniej "zniknê³y" z któregoœ z amerykañskich magazynów. Obudowa ze stali wysokiej jakoœci zawiera cztery komory rozprê¿ne z seri¹ tytanowych przedzia³ów rozprê¿ania typu Z. Ten model urz¹dzenia wylotowego skutecznie pe³ni funkcjê zarówno t³umika dŸwiêku, jak i t³umika p³omieni. Wymaga sporadycznych zabiegów konserwacyjnych. T³umiki tego typu dodawane s¹ czêsto do broni ma³okalibrowych produkowanych na Zachodzie i pozostaj¹ w ci¹g³ym u¿yciu w si³ach zbrojnych pañstw zachodnich.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wyciszenie: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x18">
		<text>Radziecki t³umik pistoletowy</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x18_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do broni kalibru 9 x 18 mm\n \n%c[0,170,170,170]Skuteczny t³umik dla broni kalibru 9 x 18 mm o doœæ archaicznej konstrukcji, lecz wystarczaj¹cych osi¹gach. Jego wnêtrze jest wype³nione ciasno upakowanymi zwojami mosiê¿nej siatki. Przód t³umika zawiera ci¹g przegród pod postaci¹ gumowych pierœcieni z otworami o œrednicy dostosowanej do kalibru, przez które przechodzi wystrzelony pocisk. Zwyczajowo t³umik ten u¿ywany jest w walce na krótki dystans przeciwko lekko opancerzonemu przeciwnikowi oraz przy dokonywaniu zabójstw.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wyciszenie: %c[0,170,170,170]bardzo mocne</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x19">
		<text>T³umik AAC "Evolution-9"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x19_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do broni kalibru 9 x 19 mm\n \n%c[0,170,170,170]Bardzo skuteczny t³umik dŸwiêku, pe³ni¹cy jednoczeœnie funkcjê wzmacniacza odrzutu. T³umik przeznaczony jest do u¿ycia z ka¿d¹ broni¹ zasilan¹ amunicj¹ kalibru 9 mm. Zastosowanie zminiaturyzowanej wersji urz¹dzenia Nielsena powoduje, ¿e zamontowane urz¹dzenie nie zas³ania strzelcowi celownika mechanicznego, pozostaj¹c idealnie dopasowane do górnej krawêdzi lufy wiêkszoœci wspó³czesnych pistoletów samopowtarzalnych oraz automatycznych. Przeprojektowany uk³ad przedzia³ów rozprê¿ania i przemyœlany projekt komory d³awika zapewniaj¹ bardzo wysoki poziom wyt³umienia dŸwiêku, jednoczeœnie niemal ca³kowicie eliminuj¹c powylotowy b³ysk wystrza³u. Urz¹dzenie nie wymaga prawie ¿adnej rêcznej konserwacji.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wyciszenie: %c[0,170,170,170]bardzo mocne</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x39">
		<text>T³umik PBS-6</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x39_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do broni kalibru 9 x 39 mm\n \n%c[0,170,170,170]T³umik PBS-6 (ros. Priboj Bezszumnoj Strielby 6 - Urz¹dzenie Cichego Ostrza³u 6) to szczytowe radzieckie/rosyjskie osi¹gniêcie techniczne w dziedzinie urz¹dzeñ wylotowych. Wykonany w ca³oœci z tytanu, posiada komorê d³awika z precyzyjnie wydr¹¿onymi otworami, odprowadzaj¹cymi czêœæ gazów prochowych na zewn¹trz, oddzielon¹ od przedzia³ów rozprê¿ania ci¹giem przegród w postaci polimerowych pierœcieni. Urz¹dzenie zosta³o zaprojektowane z przeznaczeniem do u¿ycia z karabinami poddŸwiêkowymi OC-14 Groza i swoj¹ funkcjê spe³nia z niezwyk³¹ wrêcz efektywnoœci¹ tak, ¿e pod wzglêdem t³umienia dŸwiêku zrównuje te karabiny z broni¹ specjalnego przeznaczenia wyposa¿on¹ w lufy wyciszone, jak na przyk³ad karabin WSK-94.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wyciszenie: %c[0,170,170,170]mocne</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_545x39">
		<text>T³umik PBS-2</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_545x39_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do broni kalibru 5,45 x 39 mm\n \n%c[0,170,170,170]T³umik PBS-2 (ros. Priboj Bezszumnoj Strielby 2 - Urz¹dzenie Cichego Ostrza³u 2) to standardowy rosyjski t³umik ma³okalibrowy, pasuj¹cy do najpopularniejszych karabinów szturmowych kalibru 5,45 x 39 mm. Jest niezawodny i tani w produkcji, dziêki czemu stanowi dobre uzupe³nienie broni palnych z rodziny AK i AKS. Jego budowa jest niemal identyczna z budow¹ modelu PBS-1, jednak PBS-2 wykonany jest z nieco lepszych jakoœciowo materia³ów, co skutkuje zmniejszon¹ wag¹ urz¹dzenia. T³umiki tego typu by³y szeroko u¿ywane podczas radzieckiej interwencji w Afganistanie przez jednostki Specnazu walcz¹ce z mud¿ahedinami.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wyciszenie: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_556x45">
		<text>Ma³okalibrowy t³umik karabinowy US Army</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_556x45_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do broni kalibru 5,56 x 45 mm\n \n%c[0,170,170,170]Zaawansowany t³umik karabinowy zaprojektowany i wyprodukowany w Stanach Zjednoczonych, którego du¿e iloœci najwyraŸniej "zniknê³y" z któregoœ z amerykañskich magazynów. Obudowa ze stali wysokiej jakoœci zawiera cztery komory rozprê¿ne z seri¹ tytanowych przedzia³ów rozprê¿ania typu Z. Ten model urz¹dzenia wylotowego skutecznie pe³ni funkcjê zarówno t³umika dŸwiêku, jak i t³umika p³omieni. Wymaga sporadycznych zabiegów konserwacyjnych. T³umiki tego typu dodawane s¹ czêsto do broni ma³okalibrowych produkowanych na Zachodzie i pozostaj¹ w ci¹g³ym u¿yciu w si³ach zbrojnych pañstw zachodnich.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wyciszenie: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x39">
		<text>T³umik PBS-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x39_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do broni kalibru 7,62 x 39 mm\n \n%c[0,170,170,170]Rosyjski t³umik PBS-1 (ros. Priboj Bezszumnoj Strielby 1 - Urz¹dzenie Cichego Ostrza³u 1) jest przeznaczony do u¿ycia z broni¹ kalibru 7,62 x 39 mm. Choæ leciwy, jego produkcjê rozpoczêto bowiem ju¿ w latach piêædziesi¹tych, ze wzglêdu na swoj¹ skutecznoœæ jest do tej pory produkowany jako wartoœciowy dodatek do karabinków AK-47 i AKM. Komponenty t³umika otoczone s¹ cylindrem ze stopu stali, zaœ sam t³umik sk³ada siê z komory wstêpnego rozprê¿ania, za któr¹ nastêpuje jedenaœcie przedzia³ów rozprê¿ania przedzielonych dziesiêcioma przegrodami separatora typu M. Pierwotnie w urz¹dzeniu tym stosowano przegrody w postaci gumowych pierœcieni, póŸniej zast¹piono je zamiennikami wykonanymi z wysokiej jakoœci polimerów, nie wymagaj¹cymi, w przeciwieñstwie do swych gumowych poprzedników, czêstej wymiany wymuszanej szybkim zu¿yciem materia³u. Jedyn¹ wad¹ urz¹dzenia jest to, ¿e nie t³umi dŸwiêku równie skutecznie jak urz¹dzenia wykonane na bazie bardziej wspó³czesnych projektów.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wyciszenie: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x51">
		<text>T³umik "Sandstorm" Gemtech</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x51_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do broni kalibru 7,62 x 51 mm\n \n%c[0,170,170,170]Du¿y, nowoczesny t³umik zaprojektowany do u¿ycia z zachodnimi karabinami œredniego i du¿ego kalibru. Zosta³ w ca³oœci wykonany z tytanu, dziêki czemu znacznie zwiêkszono jego trwa³oœæ, a tak¿e zminimalizowano przesuniêcie œredniego punktu trafienia. Pierwszorzêdne osi¹gi w t³umieniu ha³asu uzyskano pomimo doœæ swobodnego podejœcia do rozwartoœci przedzia³ów rozprê¿enia. Nowy projekt wykonania przedzia³ów zapewnia lepsz¹ celnoœæ bez uszczerbku dla wyciszenia dŸwiêku i eliminowania powylotowego b³ysku wystrza³u. Poniewa¿ do Zony nie przemycono zbyt wielu egzemplarzy tego typu t³umika, pozostaje on jednym z najdro¿szych urz¹dzeñ wylotowych dostêpnych lokalnie.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wyciszenie: %c[0,170,170,170]s³abe</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x54">
		<text>T³umik PBS-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x54_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do broni kalibru 7,62 x 54 mm\n \n%c[0,170,170,170]Wiêksza wersja rosyjskiego t³umika PBS-2. Zaprojektowany z myœl¹ o broniach wiêkszego kalibru, takich jak RPK-74 czy karabiny snajperskie, na przyk³ad Karabin Wyborowy Dragunowa. W zasadzie nie ró¿ni siê konstrukcj¹ od mniejszych odpowiedników, jednak ze wzglêdu na du¿¹ iloœci energii wytwarzanej przy wystrzeleniu pocisku wiêkszego kalibru w urz¹dzeniu zastosowano lepsze jakoœciowo materia³y. Odbija siê to na cenie t³umika, bowiem PBS-4 jest jednym z najdro¿szych urz¹dzeñ wylotowych w Zonie.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wyciszenie: %c[0,170,170,170]œrednie</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_1143x23">
		<text>T³umik M100</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_1143x23_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]MONTA¯:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] pasuje do broni kalibrów .45, .338 i .357\n \n%c[0,170,170,170]M100 jest owocem porzuconego projektu badawczego US Army, którego celem mia³o byæ opracowanie niezawodnego t³umika dŸwiêku i p³omieni dla karabinów zasilanych amunicj¹ wiêkszych kalibrów jak .50 czy .338. Pomimo obiecuj¹cych wyników osi¹ganych przez testowane prototypy, koszty produkcji jednego egzemplarza by³y zbyt wysokie, by rozpocz¹æ masow¹ produkcjê na potrzeby regularnego wojska. M100 pos³u¿y³ jako wzór dla innego modelu t³umika, lecz sam nigdy nie trafi³ na stan uzbrojenia armii i nie by³ wykorzystywany w czasie operacji wojskowych. Niemniej jednak kilkaset wyprodukowanych ju¿ egzemplarzy niespodziewanie "zniknê³o" z magazynów, w których by³y przechowywane. Wiele z nich trafi³o ostatecznie do obrotu w obrêbie Strefy Wykluczenia, gdzie broñ du¿ego kalibru niejednokrotnie okazuje siê najlepszym wyborem, szczególnie zwa¿ywszy na nieustannie panuj¹cy w Zonie stan zagro¿enia ¿ycia. Choæ urz¹dzenie zosta³o zaprojektowane z myœl¹ o karabinach zasilanych amunicj¹ du¿ych kalibrów, t³umik ten mo¿na czêsto spotkaæ zamontowany na pistoletach kalibrów .45 i .357. Jak siê okazuje, jest on w stanie niemal ca³kowicie wyt³umiæ dŸwiêk ich wystrza³u.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Wyciszenie: %c[0,170,170,170]s³abe (karabin) / bardzo mocne (pistolet)</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Granat F1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Granat obronny, którego od³amki s¹ w stanie przebiæ œredniej jakoœci kamizelkê kuloodporn¹. Granat posiada oko³o czterometrowy promieñ ca³kowitego ra¿enia. Najczêœciej pozyskiwany dziêki handlowi z ¿o³nierzami. Ci z kolei spisuj¹ go ze stanu, raportuj¹c zu¿ycie podczas walk z mutantami. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Si³a wybuchu: %c[0,170,170,170]wysoka\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Promieñ ca³kowitego ra¿enia: %c[0,170,170,170]4,2 m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zasiêg od³amków: %c[0,170,170,170]48 m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Œrednia liczba od³amków: %c[0,170,170,170]380 (ma³e od³amki)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] OpóŸnienie wybuchu: %c[0,170,170,170]~4 s</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>Granatnik GP-25 "Koster"</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Jednostrza³owy, ³adowany odprzodowo gwintowany granatnik podlufowy przeznaczony dla karabinków szturmowych z krajów by³ego Uk³adu Warszawskiego. Zaprojektowany, by znacznie zwiêkszyæ si³ê ognia podstawowych jednostek piechoty. Posiada samonapinaj¹cy mechanizm spustowo-uderzeniowy, bezpiecznik, a w razie nieprawid³owego zamontowania pod luf¹ automatycznie zapobiega wystrza³owi.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Prêdkoœæ wylotowa: %c[0,170,170,170]~76 m/s\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Skuteczny zasiêg: %c[0,170,170,170]~300m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Czas prze³adowania : %c[0,170,170,170]d³ugi\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Amunicja: %c[0,170,170,170] Granat WOG-25 40 mm</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>Granatnik M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Zmodyfikowany granatnik M203, którego d³ugoœæ zosta³a zmniejszona o trzy cale. Mo¿e byæ do³¹czony do broni na szynie monta¿owej Picatinny. Dziêki zmienionemu sposobowi zaczepu, granatnik jest powszechnie u¿ywany na ca³ym œwiecie i mo¿e byæ zamontowany na wiêkszoœci wspó³czeœnie produkowanych karabinów. Choæ bardziej nowoczesny, jego w³aœciwoœci s¹ prawie identyczne jak radzieckiego odpowiednika, granatnika GP-25.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Prêdkoœæ wylotowa: %c[0,170,170,170]~76 m/s\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zasiêg skuteczny: %c[0,170,170,170]~300 m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Czas prze³adowania: %c[0,170,170,170]d³ugi\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Amunicja: %c[0,170,170,170] Granat M203 40mm</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Granat RGD-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Rêczny granat zaczepny z niewielkim promieniem ca³kowitego ra¿enia, wynosz¹cym oko³o trzech metrów. Ze wzglêdu na stosunkowo nisk¹ cenê stalkerzy chêtnie po niego siêgaj¹, ¿eby "wykurzyæ" mutanty.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Si³a wybuchu: %c[0,170,170,170]œrednia\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Promieñ ca³kowitego ra¿enia: %c[0,170,170,170]3,2 m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zasiêg od³amków: %c[0,170,170,170]43 m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Œrednia liczba od³amków: %c[0,170,170,170]240 (ma³e od³amki)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] OpóŸnienie wybuchu: %c[0,170,170,170]~4 s</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_thermite">
		<text>Granat termitowy</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_thermite_descr">
		<text>Granat zapalaj¹cy wykorzystuj¹cy mieszankê termatow¹ (sproszkowany glin i tlenek ¿elaza z domieszkami), generuje bardzo wysokie temperatury (2,200 °C / 3,992 °F) w wyniku silnie egzotermicznej reakcji redoks, w której glin gwa³townie redukuje tlenek ¿elaza, ¿elazo rozpuszcza siê i powstaje tlenek glinu. Granat zawiera od 600 do 800 gramów termitu.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Si³a wybuchu: %c[0,170,170,170]œrednia (obra¿enia termiczne)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Promieñ ca³kowitego ra¿enia: %c[0,170,170,170]4,6 m\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zasiêg od³amków: %c[0,170,170,170]brak\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Œrednia liczba od³amków: %c[0,170,170,170]brak\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] OpóŸnienie wybuchu: %c[0,170,170,170]~4 s</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Granat dymny</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Zwyk³y rêczny granat dymny. Tworzy zas³onê dymn¹. Po rzuceniu granatu up³ywa oko³o dziesiêciu sekund, zanim zas³ona zd¹¿y siê rozwin¹æ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ksvk">
		<text>KSWK</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ksvk_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Wielkokalibrowy KSWK jest obecnie u¿ywany w niewielkiej iloœci przez brygady Specnazu, GRU, a tak¿e rosyjskiego MSW. Podczas wojen czeczeñskich wykorzystywany by³ jako broñ s³u¿¹ca Specnazowi do skutecznej odpowiedzi na zagro¿enie ze strony wrogich snajperów. Zasilany amunicj¹ przeciwpancern¹ kalibru 12,7 x 108 mm jest w stanie przebiæ ceglan¹ œcianê b¹dŸ stalow¹ p³ytê gruboœci 25 mm. Skonstruowany w uk³adzie bullpup i ³adowany z magazynków, KSWK wyposa¿ony jest w zamek suwliwy oraz urz¹dzenie wylotowe pe³ni¹ce funkcje t³umika dŸwiêku i hamulca wylotowego. Ma donoœnoœæ skuteczn¹ do 1500 - 2000 metrów. KSWK jest bardzo rzadko spotykan¹ w Zonie broni¹ i jedynie garstka komandosów Specnazu i wojskowych stalkerów potrafi zrobiæ z niego w³aœciwy u¿ytek.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik POSP 8x42D (siatka KWSK, zamontowany na sta³e)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>Automat Nikonowa AN-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_custom">
		<text>Automat Nikonowa AN-94 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_alt">
		<text>Automat Nikonowa AN-94 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_camo">
		<text>Automat Nikonowa AN-94 (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_worn">
		<text>Automat Nikonowa AN-94 (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_rusty">
		<text>Automat Nikonowa AN-94 (zardzewia³y)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>Karabinek AKS-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_alt">
		<text>Karabinek AKS-74 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_custom">
		<text>Karabinek AKS-74 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_modern">
		<text>Karabinek AKS-74 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_camo">
		<text>Karabinek AKS-74 (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Bardziej celny i niezawodny ni¿ AKM, karabin AK-74 wci¹¿ u¿ywany jest przez wiêkszoœæ krajów by³ego ZSRR. Wed³ug pierwotnego projektu AKS-74 przeznaczony by³ dla oddzia³ów wojsk powietrznodesantowych, jest wiêc wyposa¿ony w sk³adan¹ bocznie metalow¹ kolbê. Ten model AK-74 jest pokryty amerykañskim kamufla¿em ERDL opracowanym w 1948 roku przez US Army Engineer Research and Development Laboratory. Z myœl¹ o d¿ungli w Laboratorium opracowano wzór ogólnego przeznaczenia z³o¿ony z organicznych kszta³tów utrzymanych w tonacji br¹zów i zieleni, przeplatanych czarnymi "ga³¹zkami".\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy GP-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,45 x 39 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_worn">
		<text>Karabinek AKS-74 (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_rusty">
		<text>Karabinek AKS-74 (zardzewia³y)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>Karabinek AKS-74U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_custom">
		<text>Karabinek AKS-74U (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_camo">
		<text>Karabinek AKS-74U (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]AKS-74U w za³o¿eniu mia³ s³u¿yæ jako broñ obrony osobistej g³ównie w jednostkach Specnazu, oddzia³ach wojsk aeromobilnych, jednostkach ty³owych i za³ogach pojazdów, które potrzebowa³y niewielkiej broni automatycznej dysponuj¹cej wzglêdnie du¿¹ si³¹ ognia. Ten model AKS-74U pokryty jest czterobarwnym bu³garskim kamufla¿em deformuj¹cym wykorzystywanym przez Bu³garskie Si³y Powietrzne i ¯andarmeriê pe³ni¹ce w ramach dzia³añ Miêdzynarodowych Si³ Wsparcia Bezpieczeñstwa (ISAF) s³u¿bê w Afganistanie.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,45 x 39 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_worn">
		<text>Karabinek AKS-74U (stary)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_rusty">
		<text>Karabinek AKS-74U (zardzewia³y)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74us">
		<text>Unikatowy karabinek AKS-74U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta 92F</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_custom">
		<text>Beretta 92F (zmodyfikowana)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_alt">
		<text>Beretta 92F (zmodernizowana)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_camo">
		<text>Beretta 92F (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Beretta 92F jest powszechnie znana jako przepisowy pistolet US Army, który zast¹pi³ legendarnego Colta M1911. Jest to broñ produkcji w³oskiej, wykorzystuj¹ca krótki odrzut lufy, ³adowana odtylcowo, z ram¹ wykonan¹ z aluminium i chromowanym przewodem lufy. Ten model pokryty jest pikselowym kamufla¿em pustynnym MARPAT. Kamufla¿e te tworzone s¹ przy u¿yciu z³o¿onych obliczeñ fraktalowych w celu uzyskania wzoru niesamopodobnego, pozwalaj¹cego na maksymalnie wizualne wtopienie siê w t³o. Ten model pistoletu Beretta pojawi³ siê w Zonie za spraw¹ obywatela RPA, Reona Cronje, przedstawiciela "Walco Financial Services".\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 19 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_worn">
		<text>Beretta 92F (zu¿yta)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>TOZ 66 (obrzyn)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_gold">
		<text>TOZ 66 (obrzyn, z³oty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_worn">
		<text>TOZ 66 (obrzyn, zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_rusty">
		<text>TOZ 66 Irlandczyk</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_silver">
		<text>TOZ 66 (obrzyn, srebrny)</text>
	</string>
	<string id="st_knife_h">
		<text>Nó¿ u¿ytkowy</text>
	</string>
	<string id="st_knife_m">
		<text>Nó¿ wojskowy</text>
	</string>
	<string id="st_knife_h_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Zwyk³y nó¿ codziennego u¿ytku, u¿ywany przez Stalkerów ze wzglêdu na swoj¹ wszechstronnoœæ. Raczej nie nadaje siê do walki.</text>
	</string>
	<string id="st_knife_m_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Standardowy nó¿ wojskowy.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Wielu pocz¹tkuj¹cych stalkerów, potrzebuj¹cych skutecznej i œmiercionoœnej broni krótkiego zasiêgu w rozs¹dnej cenie, wybiera ³atwo dostêpnego obrzyna TOZ 66 ze spi³owan¹ luf¹ i skrócon¹ kolb¹. W wyniku tych zabiegów powstaje strzelba, któr¹ ³atwo w³adaæ, jednak za cenê zmniejszonego zasiêgu i s³abej celnoœci.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_irishrampage_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Nazwa tej strzelby nawi¹zuje do pocz¹tkuj¹cego stalkera z Irlandii, który oszala³ bezpoœrednio po jej zakupie. Szczególnie Sowa lubi opowiadaæ tê historiê, znajduj¹c niek³aman¹ przyjemnoœæ w straszeniu kotów. Zgarniaj¹c op³acon¹ ju¿ lufê z lady, ów Irlandczyk wrzasn¹³: "Bo¿e! Jak ja, kurwa, nienawidzê krótkich giwer! A w tej jebanej Zonie jestem po prostu zmuszony kupiæ takie gówno! Za jakie, kurwa, grzechy?!" Polecia³ na dó³ do baru Brodacza i zacz¹³ siê drzeæ: "Wszyscy jak jeden na tej krypie jesteœcie winni debilnej konstrukcji tego gówna!" Zacz¹³ celowaæ do ludzi, jakby mia³ zaraz urz¹dziæ krwaw¹ jatkê i nagle pierdut! Urwa³o mu ten g³upi ³eb, bo w nerwach obróci³ obrzyna luf¹ w swoj¹ stronê. Jak widaæ, Zona faktycznie potrafi zrobiæ porz¹dnemu cz³owiekowi kisiel z mózgu.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full">
		<text>TOZ 66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Potê¿na broñ, na któr¹ mo¿e sobie pozwoliæ ka¿dy stalker, niezawodna i skuteczna. Jest jednak du¿a i nieporêczna, wiêc wielu stalkerów woli wydaæ swoje ciê¿ko zarobione ruble na jakiœ porz¹dny pistolet.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_camo">
		<text>Colt M1911 (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Colt M1911 by³ przepisowym pistoletem US Army od 1911 do 1985 roku. Wyj¹tkowo niezawodna i solidna broñ, u¿ywana przez si³y zbrojne, policjê i odbiorców cywilnych na ca³ym œwiecie, pozostaje bardzo popularna po dziœ dzieñ. Ten model pokryty jest kamufla¿em pochodz¹cym z Wietnamu Po³udniowego, wzorowanym na amerykañskim kamufla¿u m1948 ERDL. U¿ywany przez armiê Republiki Wietnamu (ARVN), jest doœæ œcis³¹ kopi¹ projektu ERDL i tak jak on stosuje brunatne, rdzawe i be¿owe wzory roœlinne z ciemnobr¹zowymi "ga³¹zkami".\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 11,43 x 23 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_alt">
		<text>Colt M1911 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_worn">
		<text>Colt M1911 (stary)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Desert Eagle "Orze³ stepowy"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Pistolet wykonany rêcznie w oparciu o projekt Desert Eagle. Jego komponenty wyregulowano na nowo, osi¹gaj¹c celnoœæ absolutnie niespotykan¹ w pistoletach tego typu. Broñ tê sprowadzi³ do Zony Logan Williams, jeden z niewielu zagranicznych stalkerów. Podaj¹c siê za dziennikarza TIME, zdo³a³ o w³asnych si³ach dotrzeæ do centrum Prypeci. Nikt nie wie, gdzie siê teraz znajduje, ale plotka g³osi, ¿e pracuje jako broker informacji specjalizuj¹cy siê we wszystkich sprawach zwi¹zanych z Zon¹.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 11,43 x 23 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_custom">
		<text>Desert Eagle (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_alt">
		<text>Desert Eagle (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_camo">
		<text>Desert Eagle (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Desert Eagle zaprojektowany zosta³ przez firmê Magnum Research. Ze wzglêdu na zasilanie amunicj¹ du¿o silniejsz¹ ni¿ ta zwyczajowo przeznaczona dla pistoletów pó³atuomatycznych, w projekcie Desert Eagle zastosowano mechanizm ryglowy spotykany zazwyczaj w karabinach. Wadami tej broni s¹ jej okaza³y rozmiar i pokaŸna waga. Ten zmodyfikowany model pokryto odmian¹ popularnego od czasów wojny w Wietnamie kamufla¿u typu tigerstripe, u¿ywan¹ przez filipiñskie jednostki specjalne marynarki wojennej (NAVSOG) i opracowan¹ w 1990 roku.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 11,43 x 23 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_worn">
		<text>Desert Eagle (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_custom">
		<text>FN F2000 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_alt">
		<text>FN F2000 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_civilian">
		<text>FN F2000 (wersja cywilna)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_camo">
		<text>FN F2000 (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]FS2000 Tactical jest przeznaczon¹ na rynek cywilny pó³automatyczn¹ wersj¹ FN F2000. FN2000 to zbudowany w uk³adzie bullpup karabin modu³owy z selektorem ognia, zintegrowan¹ górn¹ szyn¹ monta¿ow¹ MIL-STD 1913 (Picatinny) oraz rezerwowymi rozk³adanymi mechanicznymi przyrz¹dami celowniczymi. Obecnie jest na wyposa¿eniu armii S³owenii. Ten model pokryty jest s³oweñskim kamufla¿em M91 "oakleaf", pozostaj¹cym w u¿yciu od 1991 roku. Wzór ten opracowano na podstawie jugos³owiañskiego M87 "small oakleaf", zmieniaj¹c jedynie jego kolorystykê.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Kolimator (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_worn">
		<text>FN F2000 (podniszczony)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fort-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_custom">
		<text>Fort-12 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_camo">
		<text>Fort-12 (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Fort-12 to pierwsza broñ krótka z rodziny pistoletów Fort opracowana na niepodleg³ej Ukrainie. Zast¹pi³a Pistolet Makarowa bêd¹cy uprzednio na wyposa¿eniu s³u¿b mundurowych USRR. Lepsza ergonomia, zwiêkszona celnoœæ i pojemnoœæ magazynka to g³ówne udoskonalenia Forta 12 nad jego poprzednikiem. Pierwsze wzory kamufla¿y produkowane w niepodleg³ej Ukrainie by³y wariacjami opracowanego w 1988 roku w ZSRR kamufla¿u TCKO. W przeciwieñstwie do wszystkich innych by³ych republik radzieckich, na Ukrainie kamufla¿ ten wci¹¿ jest u¿ywany, pozostaj¹c standardowym kamufla¿em tamtejszych si³ zbrojnych.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 18 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_rusty">
		<text>Fort-12 (zaniedbany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_worn">
		<text>Fort-12 (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas3">
		<text>FAMAS G2 (prototyp)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas3_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Zaprojektowany w 1994 G2 przybli¿a francuski karabin FAMAS do standardów NATO, g³ównie dziêki zastosowaniu magazynków STANAG (ang. Standarization Agreement, Umowa Standaryzacyjna) oraz ciaœniej gwintowanej lufy. Ponadto G2 charakteryzuje siê jedn¹ z najwy¿szych spoœród spotykanych w Zonie broni szybkostrzelnoœci¹ teoretyczn¹.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny ACOG\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil">
		<text>IMI Galil</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Przyjêty w 1972 roku do uzbrojenia CaHaL (Armii Obrony Izraela), karabin IMI Galil jest przeznaczony do walki w warunkach pustynnych. Bazuje na projekcie fiñskiego RK 62, który z kolei w prostej linii wywodzi siê z radzieckiego AK-47. Galil wystêpuje w dwóch odmianach - w kalibrze 5,56 x 45 mm oraz w kalibrze 7,62 x 51 mm NATO.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny ACOG\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 7,62 x 51 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44">
		<text>StG 44</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_new">
		<text>StG 44 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_alt">
		<text>StG 44 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_old">
		<text>StG 44 (stary)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_worn">
		<text>StG 44 (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Sturmgewehr 44 jest uznawany przez wielu historyków za pierwszy nowoczesny karabin szturmowy. Jego konstrukcja mia³a ogromny wp³yw na rozwój broni strzeleckiej wspó³czesnej piechoty. W Zonie ten karabin jest popularn¹ broni¹ g³ówn¹ pocz¹tkuj¹cych stalkerów z ka¿dej frakcji.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny ZF\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 7,92 x 39 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Sturmgewehr 44 jest uznawany przez wielu historyków za pierwszy nowoczesny karabin szturmowy. Jego konstrukcja mia³a ogromny wp³yw na rozwój broni strzeleckiej wspó³czesnej piechoty. W Zonie ten karabin jest popularn¹ broni¹ g³ówn¹ pocz¹tkuj¹cych stalkerów z ka¿dej frakcji.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny ZF\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a1">
		<text>M16A1 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a1_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]M16A1 to w³aœciwie ta sama broñ, co M16 z dodanym rêcznym zatrzaskiem suwad³a. Mimo ¿e w US Army zosta³ zast¹piony przez nowsze modele karabinów z rodziny M16, M16A1 wci¹¿ jest przepisow¹ broni¹ wielu s³u¿b mundurowych na œwiecie. Ten model posiada zamontowany na sta³e celownik teleskopowy.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik M16 (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552">
		<text>SG 552 Commando</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]SG 552 Commando zaprojektowany zosta³ z myœl¹ o walce miejskiej i jest najbardziej kompaktowym modelem ze s³ynnej rodziny karabinów SIG. Ten model SG 552 posiada zamontowany na sta³e holograficzny celownik kolimatorowy EOTech, co zwiêksza jego mo¿liwoœci w walce w przestrzeniach zamkniêtych.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Kolimator (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m24">
		<text>M24 SWS "Zielony Smok"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m24_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Przepisowa broñ wyborowa US Army, karabin M24 SWS (ang. Sniper Weapon System - system broni snajperskiej) konstrukcyjnie bazuje na karabinie Remington 700. Wyposa¿ony w celownik Leupold 10 x 40 mm, M24 posiada lufê wykonan¹ ze stali nierdzewnej oraz regulowan¹ wzd³u¿nie stopkê kompozytowej kolby, wykonanej na bazie kevlaru i grafitu.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik M24 (zamontowany na sta³e)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1891honorary">
		<text>Ozdobny Mosin-Nagant</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1891honorary_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Wykoñczony srebrem pami¹tkowy Mosin-Nagant, nazywany "Rosyjsk¹ W³óczni¹". Jest to specjalna wersja tej broni, nadawana w nagrodê za zas³ugi, st¹d srebrne wstawki i ³o¿e ze szlachetniejszego gatunku drewna. Karabin M1891/30 by³ produkowany jako przepisowa broñ radzieckiej piechoty od 1930 do 1945 roku. Wyposa¿ony w celownik PE 4x b¹dŸ PU 3,5x, sprawdzi³ siê podczas II Wojny Œwiatowej jako niezwykle skuteczny karabin wyborowy.\n\n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n%c[0,93,0,116]• %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PU</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1891">
		<text>Mosin-Nagant M1891/30</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1891_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Spersonalizowana wersja karabinu Mosin-Nagant, z nieco wys³u¿onymi czêœciami konstrukcyjnymi. Karabin M1891/30 by³ produkowany jako przepisowa broñ radzieckiej piechoty od 1930 do 1945 roku. Wyposa¿ony w celownik PE 4x b¹dŸ PU 3,5x, sprawdzi³ siê podczas II Wojny Œwiatowej jako niezwykle skuteczny karabin wyborowy.\n\n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n%c[0,93,0,116]• %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PU</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_obrez">
		<text>Mosin-Nagant (obrzyn)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_obrez_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Karabin Mosin-Nagant M1891/30 z upi³owan¹ luf¹. U¿ywany g³ównie przez powstañców i kryminalistów, strzela tym samym nabojem karabinowym, co wersja podstawowa. Nale¿a³oby go sklasyfikowaæ jako hybrydê miêdzy pistoletem powtarzalnym a strzelb¹, byæ mo¿e pod nazw¹ "niedroga armata rêczna".</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek973">
		<text>AEK-971</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek973_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]AEK-971 bazuje na wczeœniejszych karabinach AK zarówno pod wzglêdem wygl¹du, jak i budowy wewnêtrznej. W celu zmniejszenia rozrzutu pocisków podczas strzelania ogniem ci¹g³ym w konstrukcji karabinu zastosowano przeciwmasê poruszaj¹c¹ siê w przeciwnym kierunku ni¿ zamek.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PSO\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 7,62 x 39 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy GP-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74cobra">
		<text>AKS-74 Kobra (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_cobra_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]AKS-74 Kobra to wariant karabinu AK-74 pokryty kamufla¿em. Zamontowano na nim celownik kolimatorowy Kobra EKP-1S-03. Celownik ten nie powiêksza obrazu, pozwalaj¹c na b³yskawiczne zidentyfikowanie i ostrzelanie celu podczas patrzenia jednym okiem albo obydwoma oczami.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Kolimator (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,45 x 39 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy GP-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfall">
		<text>FN FAL Para</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfall_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Karabin szturmowy zasilany amunicj¹ 7,62 x 51 mm i wyposa¿ony w niestandardow¹ kolbê Magpul (nazwa "Para" pochodzi od zastosowania sk³adanych kolb, typowego rozwi¹zania dla oddzia³ów powietrznodesantowych). Ten drogi karabin przeznaczony jest do prowadzenia precyzyjnego ostrza³u na œredni i daleki dystans, posiada zamontowany na sta³e celownik i specjalne magazynki.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik BSA TW4X30 (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 7,62 x 51 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfalll">
		<text>FN FAL</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfalll_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]FN FAL (fr. fusil automatique légére – lekki karabin samoczynny) jest jedn¹ z najczêœciej stosowanych i najpopularniejszych broni palnych na œwiecie. Wykorzystuje ciê¿k¹ amunicjê NATO kalibru 7,62 x 51 mm, co zapewnia mu znaczn¹ moc obalaj¹c¹. Pierwotnie opracowany i produkowany przez belgijsk¹ Fabrique Nationale d'Armes de Guerre (FN), w póŸniejszym czasie licencjonowano go wielu pañstwom. Karabin dostêpny jest w dwóch wariantach: calowym i metrycznym, przy czym obu u¿ywano jako podstawowych karabinów bojowych w wielu krajach NATO w czasie zimnej wojny (z tego powodu broñ tê okreœlano mianem "prawej rêki Wolnego Œwiata"). W Zonie naj³atwiej dostaæ metryczn¹ odmianê niewiadomej produkcji, która posiada metalow¹ rêkojeœæ, klasyczn¹ drewnian¹ kolbê oraz uchwyt wzorowany na karabinie szturmowym FN CAL.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny SUSAT\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] granatnik podlufowy M203\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 7,62 x 51 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_custom">
		<text>FN FAL Azzasina (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_custom_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Personalizowany FN FAL, który swego czasu nale¿a³ do Azzasina, emerytowanego ¿o³nierza Specnazu, póŸniej stalkera, który przez lata przemierza³ Zonê w bezustannym poszukiwaniu granic swoich mo¿liwoœci. Niektórzy twierdz¹, ¿e by³ on jednym z niewielu prawdziwych stalkerów - jego jedynym celem ¿ycia by³a mo¿liwoœæ oddychania wyj¹tkowym powietrzem Zony. Broñ jest wysoce spersonalizowana przy wykorzystaniu elementów dostêpnych na rynku wtórnym, dziêki czemu pod wzglêdem celnoœci, trwa³oœci i obs³ugi przewy¿sza zdecydowan¹ wiêkszoœæ wspó³czesnych broni.\n \n%c[0,170,170,170]\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[255,144,50,26]• %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny SUSAT\n%c[255,144,50,26]• %c[0,140,140,140] granatnik podlufowy M203\n%c[255,144,50,26]• %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 7,62 x 51 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_modern">
		<text>StG 58 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_modern_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Zmodernizowana wersja austriackiego Steyr Stg 58 (Sturmgewehr 58) - licencjonowanej broni, opartej na belgijskim FN FAL. Posiada polimerowe elementy (kolbê, rêkojeœæ i uchwyt pistoletowy), a stworzono go z wielk¹ dba³oœci¹ o szczegó³y i przy wykorzystaniu materia³ów wysokiej jakoœci. Zapewni³o to nisk¹ wagê, ³atwiejsz¹ obs³ugê, zwiêkszon¹ trwa³oœæ (szczególnie w trybie automatycznym), a tak¿e znacz¹co zmniejszony odrzut, który stanowi³ najwiêksz¹ wadê innych wersji karabinu FAL.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[255,144,50,26]• %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny SUSAT\n%c[255,144,50,26]• %c[0,140,140,140] granatnik podlufowy M203\n%c[255,144,50,26]• %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 7,62 x 51 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_camo">
		<text>L1A1 SLR (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Brytyjski calowy model FN FAL - Commonwealth L1A1 SLR ("karabin samopowtarzalny"). Pomalowano go rzadkim kamufla¿em rodezyjskim, co jednoznacznie wskazuje na jego afrykañskie pochodzenie. Rodezja (która ostatecznie przekszta³ci³a siê we wspó³czesne Zimbabwe) by³¹ koloni¹ brytyjsk¹, która og³osi³a niepodleg³oœæ w 1965 r. Krajem przez wiele lat wstrz¹sa³a wojna domowa - zwana Wojn¹ w buszu - w czasie której si³y rz¹dowe (jedna ze stron konfliktu) wykorzystywa³y zamaskowane L1A1 jako podstawowe karabiny bojowe. Broñ ta - jak wszystkie calowe modele FAL - mimo ¿e oferuje zwiêkszon¹ celnoœæ, pozwala jedynie na prowadzenie ostrza³u ogniem pó³automatycznym. Ze wzglêdu na to, ¿e powsta³a w czasie Wojny w buszu posiada specjalny hamulec wylotowy zamontowany na lufie w celu zmniejszenia odrzutu. Nie wiadomo, jak karabiny te znalaz³y siê w Zonie, jednak¿e - jako ¿e rodezyjski L1A1 zosta³ opracowany na potrzeby trudnych warunków œrodowiska - stanowi¹ jedne z najlepszych karabinów dostêpnych na lokalnym rynku.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[255,144,50,26]• %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny SUSAT\n%c[255,144,50,26]• %c[0,140,140,140] granatnik podlufowy M203\n%c[255,144,50,26]• %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 7,62 x 51 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fr2000">
		<text>FN FS2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fr2000_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]FS2000 Tactical jest przeznaczon¹ na rynek cywilny pó³automatyczn¹ wersj¹ FN F2000, wyposa¿on¹ w zamontowany na sta³e holograficzny celownik kolimatorowy EOTech. FN2000 to zbudowany w uk³adzie bullpup karabin modu³owy z selektorem ognia, zintegrowan¹ górn¹ szyn¹ monta¿ow¹ MIL-STD 1913 (Picatinny) oraz rezerwowymi rozk³adanymi mechanicznymi przyrz¹dami celowniczymi. Obecnie jest na wyposa¿eniu armii S³owenii.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik SUSAT (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m21">
		<text>M14 DMR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m21_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Ten DMR (ang. Designated Marksman Rifle, karabin strzelca wyborowego) odpowiada na zapotrzebowanie na lekk¹, celn¹ broñ zasilan¹ nabojem kalibru 7,62 x 51 mm NATO. Cz³onkowie zespo³ów snajperskich, zwiadowcy, obserwatorzy oraz saperzy USMC równie¿ u¿ywaj¹ karabinów wyborowych, kiedy wykonanie misji wymaga poprowadzenia szybkiego i precyzyjnego ognia na dalekim dystansie.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik M24 (zamontowany na sta³e)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1000">
		<text>Muzgaran</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1000_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Niezidentyfikowany karabin wyborowy z napisem "Muzgaran" na lufie.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74">
		<text>RPK-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]RPK-74 - Rêczny Karabin Maszynowy Ka³asznikowa zosta³ zaprojektowany w po³owie lat siedemdziesi¹tych XX wieku. Wprowadzony jako standardowa broñ automatyczna maj¹ca uzupe³niæ wyposa¿enie dru¿yn wojsk radzieckich zaopatrzonych w karabinek szturmowy AK-74. Konstrukcyjnie mocno bazuje na swoim przodku, AK-74, jednak posiada m.in. powiêkszony magazynek zwiêkszaj¹cy szybkostrzelnoœæ praktyczn¹.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,45 x 39 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PSO (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar">
		<text>XM8 Guerilla Camo</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]XM8 to prototyp broni modu³owej, testowanej pod k¹tem zast¹pienia w US Army karabinów M16 i M4. Posiada zintegrowany celownik optyczny i laserowy wskaŸnik celu oraz pokryty jest cyfrowym kamufla¿em. Program karabinu XM8 zosta³ definitywnie anulowany w 2005.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik ACOG (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94">
		<text>WSK-94 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]WSK-94, z rosyjskiego "Bezszumnaja Snajperskaja Wintowka 94", to wyt³umiony karabin wyborowy zaprojektowany przez rosyjskie KBP (ros. Konstruktorskoje Biuro Priborostrojenia). Stanowi tañszy zamiennik 9-milimetrowego bojowego karabinu wyborowego Wintorez.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PSO\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik - broñ posiada lufê wyciszon¹</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks">
		<text>SKS-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_modern">
		<text>SKS-45 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]SKS-45 (ros. Samozarjadnyj Karabin Simonowa, karabinek samopowtarzalny Simonowa) to jedna z pierwszych broni korzystaj¹cych z naboju poœredniego 7,62 x 39 mm. Zast¹piona w regularnej s³u¿bie frontowej przez AK-74 we wczesnych latach piêædziesi¹tych, pozostawa³a w rezerwie przez dziesiêciolecia i do dziœ u¿ywana jest w celach reprezentacyjnych.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny ACOG (broñ wyposa¿ona w specjalny uchwyt monta¿owy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_modern_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]SKS-45 (ros. Samozarjadnyj Karabin Simonowa, karabinek samopowtarzalny Simonowa) to jedna z pierwszych broni korzystaj¹ca z naboju poœredniego 7,62 x 39 mm. Zast¹piona w regularnej s³u¿bie frontowej przez AK-74 we wczesnych latach piêædziesi¹tych, pozostawa³a w rezerwie przez dziesiêciolecia i do dziœ u¿ywana jest w celach reprezentacyjnych.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 7,62 x 39 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny ACOG (broñ wyposa¿ona w specjalny uchwyt monta¿owy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg">
		<text>Mossberg 500 Short</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Skrócona wersja amerykañskiej strzelby Mossberg 500. Model ten charakteryzuje siê obni¿on¹ wag¹ oraz zwiêkszon¹ porêcznoœci¹, uzyskanymi za cenê zmniejszenia i tak ju¿ niedu¿ego zasiêgu broni. Jest prosta w czyszczeniu i konserwacji, mo¿na jej u¿ywaæ w najtrudniejszych warunkach. Strefowa wersja strzelby wrêcz doskonale nadaje siê do szybkiego reagowania ogniem, jednak jej celnoœæ oraz pojemnoœæ magazynka rurowego drastycznie spad³y.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1">
		<text>Karabin M4A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Doskona³y do walki na przestrzeniach zamkniêtych, M4A1 jest automatyczn¹ wersj¹ karabinu szturmowego M16A2. Jako broñ wojskowa karabin ten zast¹pi³ pistolety maszynowe zasilane nieskuteczn¹ przeciwko nowoczesnym kamizelkom kuloodpornym amunicj¹ pistoletow¹.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny ACOG\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43">
		<text>Karabiner 43</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]W projekcie tej broni konstruktorzy III Rzeszy zapo¿yczyli z radzieckiego karabinu SWT (ros. Samozarjadnaja Wintowka Tokrewa) nieskomplikowany mechanizm t³oka gazowego o krótkim skoku oraz ideê wymiennych magazynków. Powsta³y w ten sposób karabin Gewehr 43 zosta³ wprowadzony do uzbrojenia Wehrmachtu w 1943 roku. Rok póŸniej przemianowano go na Karabiner 43. Wyposa¿ony w celownik teleskopowy ZF 4, jest bardzo skutecznym karabinem wyborowym.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik ZF-41 (zamontowany na sta³e)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gp100">
		<text>GP100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gp100_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]GP100 to linia rewolwerów amerykañskiego producenta "Sturm, Ruger & Co.", bêd¹ca drug¹ generacj¹ rewolweru dwuoporowego Rugera. Nowy projekt zaowocowa³ stworzeniem wytrzymalszej broni - mo¿na wystrzeliæ z niej nieograniczon¹ iloœæ mocnej amunicji .357 Magnum, nie nara¿aj¹c konstrukcji na zu¿ycie. To czyni go jednym z najtrwalszych rewolwerów na œwiecie, zaœ nowy kszta³t ramy jednym z najwygodniejszych w u¿yciu.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_far15">
		<text>FAR-15 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_far15_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]FAR-15 to zmodyfikowany AR-15 produkcji Fulton Armory o nieco wiêkszym zasiêgu, wyposa¿ony w sk³adan¹ kolbê oraz skonstruowany z lepszych jakoœciowo elementów. Modyfikacja tego modelu obejmuje zamontowane na sta³e celownik kolimatorowy i t³umik oraz pokrycie broni kamufla¿em.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Kolimator (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zintegrowany t³umik (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion">
		<text>Skorpion wz. 68</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Oryginalnym kalibrem broni w momencie przyjêcia jej do armii czechos³owackiej w 1961 roku by³ .32 ACP (7,65 mm). Masowej produkcji wariantu w kalibrze 9 x 18 mm nigdy nie rozpoczêto. Pomimo tego du¿a liczba takich prototypowych egzemplarzy Skorpiona wz. 68 trafi³a do Zony.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 18 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion_camo">
		<text>Skorpion wz. 68 (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Unikatowy Skorpion wz. 68 Specnazu z tytanow¹ ram¹ pokryt¹ kamufla¿em. Oryginalnym kalibrem broni w momencie przyjêcia jej do armii czechos³owackiej w 1961 roku by³ .32 ACP (7,65 mm). Masowej produkcji wariantu w kalibrze 9 x 18 mm nigdy nie rozpoczêto. Pomimo tego du¿a liczba takich prototypowych egzemplarzy Skorpiona wz. 68 trafi³a do Zony.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 18 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41">
		<text>PPSz-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41">
		<text>PPSz-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_new">
		<text>PPSz-41 (zmodernizowana)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_worn">
		<text>PPSz-41 (zu¿yta)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Pistolet maszynowy PPSz-41 (ros. Pistolet - Puliemiot Szpagina obr. 41), potocznie nazywany pepesz¹, by³ podstawow¹ w swojej kategorii broni¹ piechoty Armii Czerwonej podczas II Wojny Œwiatowej. Pepesza jest wytrzyma³¹, niewymagaj¹c¹ specjalnej konserwacji broni¹, wykonan¹ z tanich materia³ów. Wersja dostêpna w Zonie jest przystosowana do strzelania ³atwo dostêpnym nabojem 9 x 18 mm Makarowa.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 18 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Pistolet maszynowy PPSz-41 (ros. Pistolet - Puliemiot Szpagina obr. 41), potocznie nazywany pepesz¹, by³ podstawow¹ w swojej kategorii broni¹ piechoty Armii Czerwonej podczas II Wojny Œwiatowej. Pepesza jest wytrzyma³¹, niewymagaj¹c¹ specjalnej konserwacji broni¹, wykonan¹ z tanich materia³ów. Wersja dostêpna w Zonie jest przystosowana do strzelania ³atwo dostêpnym nabojem 9 x 18 mm Makarowa.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45">
		<text>UMP45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]UMP45 zapewnia wiêksz¹ moc obalaj¹c¹ ni¿ MP5, generuj¹c przez to wiêkszy odrzut. W efekcie kontrola ognia automatycznego jest utrudniona. Aby zaradziæ temu problemowi, znacz¹co obni¿ono szybkostrzelnoœæ broni.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 11,43 x 23 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps">
		<text>Pistolet Stieczkina</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Automatyczny Pistolet Stieczkina, APS (ros. Awtomaticzeskij Pistolet Stieczkina) zosta³ wprowadzony do s³u¿by w ZSRR w 1951 wraz z Pistoletem Makarowa. Wyposa¿ony w selektor ognia, zaprojektowany by³ jako broñ boczna dla artylerzystów, za³óg pojazdów i personelu lotniczego. Obecnie jest stopniowo wycofywany z czynnej s³u¿by.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 18 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18">
		<text>GSz-18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]GSz-18 zosta³ zaprojektowany w latach dziewiêædziesi¹tych XX wieku w zak³adach zbrojeniowych KBP (ros. Konstruktorskoje Biuro Priborostrojenia). Swoj¹ nazwê zawdziêcza inicja³om konstruktorów - Grazjewa i Szipunowa - oraz pojemnoœci magazynka. Jest w stanie przebiæ wiêkszoœæ znanych os³on kuloodpornych. Zasilany nabojami przeciwpancernymi 7N21 i 7N31, z 20 metrów przebija 8 mm stali.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 19 mm (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m">
		<text>AKM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_modern">
		<text>AKM (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_camo">
		<text>AKM (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_alt">
		<text>AKM (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_worn">
		<text>AKM (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_custom">
		<text>AKM (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]AKM (ros. Awtomat Ka³asznikowa Modernizirowannyj, Zmodernizowany Automat Ka³asznikowa) to wersja rozwojowa karabinu AK-47. Mimo ¿e w latach siedemdziesi¹tych XX wieku zosta³ zast¹piony w czerwonoarmijnych jednostkach frontowych przez AK-74, AKM jest najszerzej u¿ywanym modelem z rodziny karabinów AK.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 7,62 x 39 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PSO (po modyfikacji)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy GP-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]AKM (ros. Awtomat Ka³asznikowa Modernizirowannyj, Zmodernizowany Automat Ka³asznikowa) to wersja rozwojowa karabinu AK-47. Mimo ¿e w latach siedemdziesi¹tych XX wieku zosta³ zast¹piony w czerwonoarmijnych jednostkach frontowych przez AK-74, AKM jest najszerzej u¿ywanym modelem z rodziny karabinów AK.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PSO (po modyfikacji)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy GP-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga">
		<text>Saiga 12K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Wysoce niezawodna strzelba pó³automatyczna Saiga 12K bazuje na projekcie legendarnego karabinku AK-47. W Zonie cieszy siê szacunkiem ze wzglêdu na swoje zabójcze dzia³anie. Przeznaczona jest do ostrza³u celów na krótkim dystansie (do 50 metrów) lub w przestrzeniach zamkniêtych.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 12\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PSO</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33">
		<text>TT-33</text>
	</string>
	<string id="wpn_tt33_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Pistolet samopowtarzalny TT (ros. Tulskij Tokariewa, oficjalnie: Pistolet Samozarjadnyj obr. 1933) Ikona radzieckiej broni palnej, TT-33 to ulepszona wersja TT-30, pistoletu pó³automatycznego stworzonego w 1930 roku, by zaj¹æ miejsce leciwego rewolweru Nagant M1895. Choæ TT-33 by³ produkowany w ZSRR w latach 1933-1954, jest czasem wykorzystywany równie¿ w dniu dzisiejszym.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 18 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33">
		<text>OC-33 "Piernacz"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]OC-33 to pistolet automatyczny z krótkim odrzutem lufy, zasilany nabojami 9 x 18 mm Makarowa. Strzela w trybie automatycznym lub pó³automatycznym. "Piernacz" (ros. pernach - buzdygan bêd¹cy symbolem w³adzy kozackiej starszyzny) zosta³ wprowadzony do produkcji w 1995, zastêpuj¹c w s³u¿bie pistolety APS (pistolet Steczkina) w jednostkach specjalnych OMON'u, rosyjskiego MSW i innych organizacji paramilitarnych.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 18 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105">
		<text>AK-105</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]AK-105 to skrócona wersja karabinu AK-74M (zmodernizowanego AK-74). AK-105 jest uzupe³nieniem AKS-74U na zapleczu rosyjskiej armii. Doskona³a broñ do walki w przestrzeniach zamkniêtych, nie jest przeznaczona do prowadzenia ognia na dalekie dystanse.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,45 x 39 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy GP-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98">
		<text>Kar98k Kurz</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Podczas II Wojny Œwiatowej pewna iloœæ karabinów Karabiner 98k zosta³a, przez wzgl¹d na ich wyj¹tkow¹ celnoœæ, wyposa¿ona w celowniki teleskopowe ZF39. W wojskach nazistowskich Niemiec u¿ywane by³y jako karabiny wyborowe. Umiejêtnie obs³ugiwane osi¹ga³y donoœnoœæ skuteczn¹ do tysi¹ca metrów.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny ZF\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 7,62 x 54 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>G36K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_custom">
		<text>G36K (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Karabin Gaussa "Obiekt 62"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>OC-14-4A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Przeznaczony dla Specnazu, aeromobilnych oddzia³ów desantowo-szturmowych i specjalnych jednostek frontowych, karabin OC-14 Groza (ros. burza) jest karabinem modu³owym zbudowanym w uk³adzie bullpup. Zespo³y systemu pozwalaj¹ uzyskaæ broñ w czterech konfiguracjach, dziêki czemu mo¿na dostosowaæ cechy karabinu do bie¿¹cej sytuacji bojowej. Ten model to wersja karabin-granatnik OC-14-4A wyposa¿ony w specjalnie dostosowan¹ wersjê granatnika podlufowego GP-25.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 39 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zintegrowany granatnik podlufowy GP-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PSO</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>OC-14-1A "Burza-1"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]OC-14-1A "Burza-1" jest wariantem karabinu OC-14-4A Groza przystosowanym do strzelania amunicj¹ kalibru 7,62 x 39 mm. Szybkostrzelnoœæ, tor lotu i pojemnoœæ magazynka poprawi³y siê dziêki zastosowaniu l¿ejszej i szybszej amunicji. Wariant Groza-1 wyprodukowano w niewielkich iloœciach.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 7,62 x 39 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zintegrowany granatnik podlufowy GP-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PSO</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>Inglis Hi-Power</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_custom">
		<text>Browning HP (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_alt">
		<text>Browning HP (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_camo">
		<text>Browning HP (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Zmodyfikowany model pistoletu z pierwszej po³owy XX w., równie niezawodny, silny i celny, co orygina³. Pistolety z tej serii s³usznie uznawane s¹ za jedne z najlepszych pistoletów XX wieku i ciesz¹ siê w Zonie nieustaj¹cym popytem. Ciekawy wzór testowy kamufla¿u powsta³ w latach siedemdziesi¹tych XX w. w Polsce z myœl¹ o wojskach specjalnych. Znany pod nazw¹ "gepard", sk³ada siê z czarnych i cisawych cêtek na tle w kolorze feldgrau. Kamufla¿ ten s³u¿y³ jedynie w celach testowych i nie zosta³ wdro¿ony do regularnego u¿ycia. Podobny wzór mo¿na jednak odnaleŸæ w Zairze, a jego kolejny wariant pojawi³ siê w Czadzie.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 19 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_worn">
		<text>Browning HP (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Zmodyfikowany model pistoletu z pierwszej po³owy XX wieku, równie niezawodny, silny i celny, co orygina³. Pistolety z tej serii s³usznie uznawane s¹ za jedne z najlepszych pistoletów XX wieku i ciesz¹ siê w Zonie nieustaj¹cym popytem.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 19 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Zmodyfikowany model pistoletu z pierwszej po³owy XX wieku, równie niezawodny, silny i celny, co orygina³. Pistolety z tej serii s³usznie uznawane s¹ za jedne z najlepszych pistoletów XX wieku i ciesz¹ siê w Zonie nieustaj¹cym popytem.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_custom">
		<text>L85A2 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_camo">
		<text>L85A2 (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Przepisowa broñ armii brytyjskiej, karabin L85 (w wersji A1) okaza³ siê niezwykle awaryjny. Zmodyfikowana wersja L85A2 dowiod³a swojej niezawodnoœci w szeregu ró¿nych warunków klimatycznych i sytuacji bojowych. W 1966 roku brytyjskie Ministerstwo Obrony opracowa³o wzór kamufla¿u 1960 DPM (P60). Podstawy krój wzorowany by³ na oliwkowozielonym mundurze ze wzorem P60, wykonany by³ jednak z materia³u DPM.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik SUSAT 1,6x (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_worn">
		<text>L85A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>LR-300-ML</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_custom">
		<text>LR-300-ML (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_alt">
		<text>LR-300-ML (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_camo">
		<text>LR-300-ML (w kamufla¿u Wolnoœci)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_worn">
		<text>LR-300-ML (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>MP5A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_custom">
		<text>MP5A3 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_alt">
		<text>MP5A3 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_worn">
		<text>MP5A3 (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Niedu¿y rozmiar, celnoœæ i niezawodnoœæ pistoletu maszynowego MP5 sprawi³y, ¿e sta³ siê jedn¹ z ulubionych broni wojsk, s³u¿b mundurowych, s³u¿b specjalnych i firm ochroniarskich w wielu krajach. MP5A3 posiada wysuwan¹, metalow¹ kolbê. Po tym, jak model ten dos³ownie zala³ czarne rynki na ca³ym œwiecie, nie dziwi, ¿e du¿a ich iloœæ trafi³a równie¿ do Zony.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 19 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Niedu¿y rozmiar, celnoœæ i niezawodnoœæ pistoletu maszynowego MP5 sprawi³y, ¿e sta³ siê jedn¹ z ulubionych broni wojsk, s³u¿b mundurowych, s³u¿b specjalnych i firm ochroniarskich w wielu krajach. MP5A3 posiada wysuwan¹, metalow¹ kolbê. Po tym, jak model ten dos³ownie zala³ czarne rynki na ca³ym œwiecie, nie dziwi, ¿e du¿a ich iloœæ trafi³a równie¿ do Zony.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>MP5A3 "Kosiarz"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Prototypowy pistolet maszynowy bazuj¹cy na znakomitym niemieckim H&K MP5A3, zaprojektowany do walk w przestrzeniach zamkniêtych. Bêd¹c broni¹ nastêpnej generacji, zasilany jest amunicj¹ wiêkszego kalibru i odznacza siê wiêksz¹ szybkostrzelnoœci¹ oraz wzmo¿on¹ celnoœci¹.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 11,43 x 23 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB/6P9</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>PKM Zulusa</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Ta broñ wczeœniej nale¿a³a do Zulusa. Wyró¿nia siê skrzynk¹ amunicyjn¹ o zwiêkszonej pojemnoœci oraz wyj¹tkowo niezawodn¹ komor¹ zamkow¹. Zmiany poci¹gnê³y za sob¹ wzrost wagi broni, jednak dla poprzedniego w³aœciciela nie stanowi³o to ¿adnego problemu.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>Pistolet Makarowa</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_custom">
		<text>Pistolet Makarowa (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_alt">
		<text>Pistolet Makarowa (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_worn">
		<text>Pistolet Makarowa (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Ozdobny Pistolet Makarowa</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Wiekowy ozdobny PM, który Diegtiariow dosta³ "Za pomyœlne wykonanie rozkazów dowództwa w wysoce niebezpiecznych warunkach, a tak¿e walecznoœæ i odwagê okazane podczas pe³nienia s³u¿by."\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 18 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_custom">
		<text>Armsel Protecta (zmodyfikowana)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_camo">
		<text>Armsel Protecta (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Armsel Protecta to rewolwerowa pó³automatyczna strzelba g³adkolufowa. Zasilana z magazynka bêbnowego amunicj¹ kalibru 12, powsta³a z myœl¹ o t³umieniu zamieszek i mia³a zapewniæ potê¿n¹ si³ê ognia dla jednostek zmilitaryzowanych. Strzelba odznacza siê magazynkiem o du¿ej pojemnoœci i du¿¹ szybkostrzelnoœci¹ praktyczn¹. Cen¹ za te udogodnienia s¹: jej nieporêcznoœæ, du¿a waga i d³ugi czas potrzebny na prze³adowanie broni. Ten model pokryty jest popularnym kamufla¿em m81 "woodland" bêd¹cym najczêœciej kopiowanym i modyfikowanym wzorem kamufla¿u, jaki kiedykolwiek powsta³.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_worn">
		<text>Armsel Protecta (zu¿yta)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>RG-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]RG-6 (ros. Rucznyj Granatomiot 6-zarjadnyj, rêczny granatnik szeœciostrza³owy) zosta³ wprowadzony z zamys³em spotêgowania si³y ognia piechoty podczas walk miejskich w konfliktach zbrojnych na mniejsz¹ skalê, jak na przyk³ad wojny w Czeczenii. Jest to granatnik rewolwerowy, wyposa¿ony w szeœæ ³adowanych odprzodowo gwintowanych luf identycznych z tymi, w które wyposa¿one s¹ akcesoria montowane podlufowo. Ca³y bêben granatnika równie¿ ³aduje siê odprzodowo. Granatnik ten jest u¿ywany do szybkiego przygwo¿d¿enia ogniem wrogich pozycji strzeleckich, prze³amywania linii obrony lub likwidowania szczególnie groŸnych mutantów.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>PKM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]PKM (ros. Pulemiot Ka³asznikowa Modernizirowannyj) to radziecki uniwersalny karabin maszynowy kalibru 7,62 x 54 mm bêd¹cy unowoczeœnion¹ wersj¹ karabinu PK. Przyjêty do uzbrojenia w roku 1969, zast¹pi³ wczeœniej znajduj¹ce siê na uzbrojeniu Armii Czerwonej ciê¿kie i rêczne karabiny maszynowe. PKM wyposa¿ony jest w drewnian¹ szkieletow¹ kolbê z rozk³adan¹ stop¹ (oporê naramienn¹) i drewniany chwyt. W tylnej czêœci kolby mieœci siê zestaw czyszcz¹cy, zaœ wycior schowany jest w prawej nodze dwójnogu. Bardzo niezawodny karabin maszynowy.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIG P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_custom">
		<text>SIG P220 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_camo">
		<text>SIG P220 (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_worn">
		<text>SIG P220 (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_rusty">
		<text>SIG P220 (zardzewia³y)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>SIG P220 "Halny"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Unikatowy egzemplarz pistoletu SIG-Sauer P220 z limitowanej edycji wyprodukowanej dla nieznanej jednostki specjalnej. Posiada magazynek o zwiêkszonej pojemnoœci, bardzo wytrzyma³¹ stalow¹ lufê i niezwykle wrêcz wytrzyma³¹ polimerow¹ komorê spustow¹.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 11,43 x 23 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SG 550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper">
		<text>Snajperski SG 550-S</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Wersja snajperska popularnego szwajcarskiego karabinka szturmowego. SG 550-S stanowi kompromis pomiêdzy karabinem wyborowym a szturmowym, posiadaj¹c zalety jednego i drugiego. Z drugiej strony ma te¿ swoje ograniczenia - jak na karabin snajperski charakteryzuje go doœæ s³aba celnoœæ i moc obalaj¹c¹, z drugiej strony nie ma mo¿liwoœci strzelania w trybie ognia ci¹g³ego. Mimo to pozostaje jednym z najlepszych systemów bojowych dostêpnych na terenie Strefy Wykluczenia.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Regulowany celownik SUSAT (zamontowany na sta³e)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_custom">
		<text>SG 550 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_alt">
		<text>SG 550 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_worn">
		<text>SG 550 (zaniedbany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Znany z wysokiej jakoœci wykonania i dobrych osi¹gów SG 550 ma opiniê najlepszego istniej¹cego karabinu kalibru 5,56 mm. Wyposa¿ony jest w sk³adan¹ szkieletow¹ kolbê i lekki aluminiowy dwójnóg, który po z³o¿eniu chowa siê w wy¿³obienia dolnej czêœci ³o¿a.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny SUSAT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Znany z wysokiej jakoœci wykonania i dobrych osi¹gów SG 550 ma renomê najlepszego istniej¹cego karabinu kalibru 5,56 mm. Wyposa¿ony jest w sk³adan¹ szkieletow¹ kolbê i lekki aluminiowy dwójnóg, który po z³o¿eniu chowa siê w wy¿³obienia dolnej czêœci ³o¿a.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny SUSAT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SG 550 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Szwajcarski karabin szturmowy SIG SG 550, pokryty trójkolorowym, utrzymanym w zimnych barwach wzorem maskuj¹cym. Mimo ¿e karabin nie jest nowy, widaæ, ¿e poprzedni w³aœciciel dobrze siê nim zajmowa³. Broñ zosta³a rozebrana, a nastêpnie z³o¿ona ponownie po dostrojeniu ka¿dego komponentu pod k¹tem uzyskania maksymalnych osi¹gów. W efekcie karabin odznacza siê zwiêkszon¹ moc¹ obalaj¹c¹. Wyryta na kolbie litera "S" i szesnaœcie niewielkich naciêæ sugeruj¹, ¿e to karabin osobiœcie modyfikowany przez Strie³oka.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny SUSAT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_custom">
		<text>SPAS-12 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_alt">
		<text>SPAS-12 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_worn">
		<text>SPAS-12 (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Samo³aduj¹ca siê strzelba SPSA-AUT jest wykonywana jedynie przez rusznikarzy Powinnoœci. Zasilana amunicj¹ kalibru 12, przeznaczona jest do walki z grupami mutantów. Zmodyfikowany mechanizm ³aduj¹cy zapewnia wiêksz¹ szybkostrzelnoœæ, a pojemnoœæ magazynka rurowego zosta³a zwiêkszona do dziesiêciu naboi.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>SPAS-12 "Taran"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Wojskowa strzelba bojowa przeznaczona dla jednostek szturmowych, opracowana na bazie projektu SPAS-12 w³oskiej firmy Franchi S.p.A. Dziêki lepszemu zbalansowaniu konstrukcji charakteryzuje siê bardziej wydajn¹ kompensacj¹ odrzutu ni¿ poprzednik. Mo¿e strzelaæ w trybie automatycznym.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SWD</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Radziecki samopowtarzalny karabin wyborowy SWD (ros. Snajperskaja Wintowka Dragunowa). Pierwotnie karabin ten by³ przeznaczony dla strzelców wyborowych w ka¿dej podstawowej jednostce piechoty Armii Czerwonej, jednak nie dla wyspecjalizowanych dru¿yn snajperskich. SWD jest doœæ lekki jak na karabin snajperski, dobrze wywa¿ony, strzela w trybie pó³automatycznym. Dobrze nadaje siê do prowadzenia ognia precyzyjnego, jednak jego celnoœæ nie jest nadzwyczajna. Donoœnoœæ skuteczna tego karabinu to oko³o 800 metrów.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik POSP 4x24 M (zamontowany na sta³e)</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_svd_alt">
		<text>SWD (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_alt_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Alternatywna wersja karabinu wyborowego SWD. Wy¿szej jakoœci materia³y u¿yte w produkcji pozwoli³y na uzyskanie lepszych osi¹gów i wy¿szej trwa³oœci, przy czym oczywiste jest, ¿e ta partia wysz³a z fabryki znacznie póŸniej ni¿ zwyczajowo dostêpne w Zonie egzemplarze. Celownik mechaniczny sprawia, ¿e broñ ta pos³u¿yæ mo¿e do polowania, zaœ mo¿liwoœæ instalacji celownika optycznego zapewnia jej niezwyk³¹ skutecznoœæ w ró¿nych sytuacjach.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PSO</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>SWD "Ryœ"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Udoskonalony model karabinu wyborowego SWD. Jest to modyfikacja odmiany karabinu oznaczanej jako SWD M, która jest opracowan¹ w Polsce zmodernizowan¹ wersj¹ podstawowego "Dragunowa" serii II. Rêcznie sk³adany, wyposa¿ony jest we wzmocnione mechanizmy, co w efekcie powoduje sp³aszczenie trajektorii lotu pocisków. Niewiele ró¿ni siê wygl¹dem od orygina³u, jednak charakteryzuje siê idealnym po³¹czeniem celnoœci i mocy obalaj¹cej.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik POSP 4x24 M (zamontowany na sta³e)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>OC-03 SWU</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>OC-03 SWU2-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Ten skrócony karabin wyborowy o zwiêkszonej szybkostrzelnoœci to kolejny krok w ewolucji SWU. Ten egzemplarz nale¿a³ do Maksa, legendarnego stra¿nika Wolnoœci.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik POSP 4x24 M (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Broñ wyposa¿ona w zintegrowany t³umik.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>TOZ 34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_new">
		<text>TOZ 34 (nowy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_alt">
		<text>TOZ 34 (obrzyn)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_decor">
		<text>TOZ 34 (ozdobny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_worn">
		<text>TOZ 34 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_alt_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Strzelba TOZ 34 to g³adkolufowa nadlufka zaprojektowana przez N.I. Korowiakowa i W.P. Oczniewa w 1965. Niewysoka cena, du¿a moc i mo¿liwoœæ roz³adowania obu naboi jednoczeœnie sprawi³y, ¿e jest to broñ chêtnie u¿ywana przez ¿ó³todziobów na peryferiach Zony. Szczególnie skuteczna przeciw mutantom ze wzglêdu na doœæ wysok¹ celnoœæ i moc obalaj¹c¹. Spi³owanie lufy poprawi³o nieco porêcznoœæ broni.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Strzelba TOZ 34 to g³adkolufowa nadlufka zaprojektowana przez N.I. Korowiakowa i W.P. Oczniewa w 1965. Niewysoka cena, du¿a moc i mo¿liwoœæ roz³adowania obu naboi jednoczeœnie sprawi³y, ¿e jest to broñ chêtnie u¿ywana przez ¿ó³todziobów na peryferiach Zony. Szczególnie skuteczna przeciw mutantom ze wzglêdu na doœæ wysok¹ celnoœæ i moc obalaj¹c¹.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Nieznana broñ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,204,0,51]mierna\n \n%c[0,170,170,170]Nieznana broñ, która na pierwszy rzut oka wygl¹da na uszkodzon¹ - naciskanie spustu nie daje ¿adnego efektu. Brak znanego mechanizmu spustowo-uderzeniowego. Bardzo ciê¿ka, bez w¹tpienia jest wytworem niezwykle zaawansowanej technologii. Uzasadnione wydaje siê podejrzenie, ¿e zasada dzia³ania nie wykorzystuje zap³onu prochu. Co bardziej prawdopodobne, mechanizm miotania pocisków opiera siê na wykorzystaniu si³ elektromagnetycznych. Mo¿na siê tylko domyœlaæ, jak ogromny potencja³ niszcz¹cy sob¹ przedstawia.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>USP Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_custom">
		<text>USP Compact (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_alt">
		<text>USP Compact (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_worn">
		<text>USP Compact (zardzewia³y)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]]Pistolet USP .45 Compact (niem. Universale Selbstladepistole, uniwersalny pistolet samopowtarzalny) nale¿y do rodziny pistoletów USP niemieckiego producenta Heckler & Koch GmbH. Jego projekt wykorzystuje kilka bardzo udanych rozwi¹zañ konstrukcyjnych, co sprawia, ¿e pistolet jest w stanie wytrzymaæ skrajne obci¹¿enia i szkodliwe warunki. Znajduje siê na wyposa¿eniu policji i oddzia³ów specjalnych w kilku krajach.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 11,43 x 23 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Pistolet USP .45 Compact (niem. Universale Selbstladepistole, uniwersalny pistolet samopowtarzalny) nale¿y do rodziny pistoletów USP niemieckiego producenta Heckler & Koch GmbH. Jego projekt wykorzystuje kilka bardzo udanych rozwi¹zañ konstrukcyjnych, co sprawia, ¿e pistolet jest w stanie wytrzymaæ skrajne obci¹¿enia i szkodliwe warunki. Znajduje siê na wyposa¿eniu policji i oddzia³ów specjalnych w kilku krajach.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>Morgensztern</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Kompaktowy pistolet samopowtarzalny du¿ego kalibru. Jego zasada dzia³ania oparta jest o krótki odrzut lufy, ma mechanizm spustowy z kurkowym mechanizmem uderzeniowym i poligonaln¹ lufê. Kiedyœ nale¿a³ do najemnika znanego jako Wilczarz. Wygl¹da na zmodyfikowan¹ wersjê pistoletu USP Compact.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 11,43 x 23 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>AS "Wa³"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>WSS "Wintorez"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]WSS Wintorez (ros. Wintowka Snajperskaja Specjalnaja "Wintoriez", specjalny karabin wyborowy "Wintorez"), zaprojektowany w tym samym czasie, co karabinek szturmowy AS Wa³, jest broni¹ samoczynno-samopowtarzaln¹, przeznaczon¹ do prowadzenia bezg³oœnego ognia celowanego i precyzyjnego. Obecnie na wyposa¿eniu Specnazu na potrzeby przeprowadzania tajnych operacji. Gwintowana lufa z otworami w koñcowej czêœci wspó³pracuje ze zintegrowanym t³umikiem dŸwiêku, co w po³¹czeniu z zasilaniem amunicj¹ poddŸwiêkow¹ sprawia, ¿e strza³y s¹ bezg³oœne. Donoœnoœæ skuteczna tego karabinu to oko³o 600 metrów.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik PSO-1-1 (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik - broñ posiada lufê wyciszon¹.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>WSS "Przyp³yw"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Specjalna wersja znanego karabinu wyborowego WSS "Wintorez". Ten model zosta³ gruntownie zmodyfikowany. Wewnêtrzne mechanizmy udoskonalono poprzez zastosowanie lepszych jakoœciowo czêœci, co skutkuje wy¿sz¹ prêdkoœci¹ wylotow¹ pocisków i zwiêkszeniem celnoœci. Donoœnoœæ skuteczna tego karabinu to oko³o 600 metrów. \n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik PSO-1-1 (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik - broñ posiada lufê wyciszon¹.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_custom">
		<text>Walther P99 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_alt1">
		<text>Walther P99 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_alt2">
		<text>Walther P99 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_worn">
		<text>Walther P99 (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Maverick 88</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_camo">
		<text>Maverick 88 (w kamufla¿u)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Mossberg Maverick 88 to prostsza i tañsza wersja strzelby pump action Mossberg 500. Lufa d³ugoœci 18,5 cala pozwala umieœciæ do szeœciu naboi w magazynku rurowym i jeden w trzycalowej komorze. Maverick 88 to zachodnia g³adkolufowa "pompka", która cieszy siê popularnoœci¹ na ca³ym œwiecie dziêki niesamowitej niezawodnoœci i mo¿liwoœci szybkiego prze³adowania. W Zonie ceniona zw³aszcza przez myœliwych. Ten model pokryty jest kamufla¿em przydatnym w czasie polowañ na terenach leœnych, zadrzewionych i zakrzaczonych.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_alt">
		<text>Maverick 88 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_worn">
		<text>Maverick 88 (zu¿yty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_rusty">
		<text>Maverick 88 (zardzewia³y)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Mossberg Maverick 88 to prostsza i tañsza wersja strzelby pump action Mossberg 500. Lufa d³ugoœci 18,5 cala pozwala umieœciæ do szeœciu naboi w magazynku rurowym i jeden w trzycalowej komorze. Maverick 88 to zachodnia g³adkolufowa "pompka", która cieszy siê popularnoœci¹ na ca³ym œwiecie dziêki niesamowitej niezawodnoœci i mo¿liwoœci szybkiego prze³adowania. W Zonie ceniona zw³aszcza przez myœliwych. Pokryta pow³ok¹ antykorozyjn¹.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>Maverick 88 "Drapie¿ca"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Wykonana na zlecenie strzelba pump action, która nale¿a³a wczeœniej do Trapera. Jedynym wymaganiem, jakie mia³ myœliwy podczas sk³adania zamówienia na tê broñ, by³o uzyskanie egzemplarza, który bêdzie w stanie jednym strza³em skutecznie powaliæ napotkanego drapie¿nika. Taka filozofia opiera siê na jego przekonaniu, ¿e niezale¿nie od tego, ilu ludzi zwierzê zabi³o, to i tak jest to ¿ywe stworzenie i zas³uguje na to, by oszczêdziæ mu zbêdnych cierpieñ.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Ogniwa domowej roboty</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Karabin AN-94, znany równie¿ jako "Abakan". Najwiêksz¹ zalet¹ AN-94 jest wprowadzenie nowatorskiego rozwi¹zania umo¿liwiaj¹cego oddawanie dwustrza³owych serii. Opiera siê ono na zastosowaniu uk³adu z ruchomej lufy, zamka i suwad³a. Odpalenie drugiego pocisku odbywa siê zanim mechanizmy broni powoduj¹ odrzut, co w konsekwencji przek³ada siê na wydatne zmniejszenie rozrzutu. Taka dwustrza³owa seria wystrzeliwana jest z szybkoœci¹ 1800 strza³ów na min. AN-94 u¿ywany jest przez Specnaz i Powinnoœæ do ostrza³u opancerzonych celów na relatywnie dalekich dystansach.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PSO\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,45 x 39 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Karabin AN-94, znany równie¿ jako "Abakan". Najwiêksz¹ zalet¹ AN-94 jest wprowadzenie nowatorskiego rozwi¹zania umo¿liwiaj¹cego oddawanie dwustrza³owych serii. Opiera siê ono na zastosowaniu uk³adu z ruchomej lufy, zamka i suwad³a. Odpalenie drugiego pocisku odbywa siê zanim mechanizmy broni powoduj¹ odrzut, co w konsekwencji przek³ada siê na wydatne zmniejszenie rozrzutu. Taka dwustrza³owa seria wystrzeliwana jest z szybkoœci¹ 1800 strza³ów na min. AN-94 u¿ywany jest przez Specnaz i Powinnoœæ do ostrza³u opancerzonych celów na relatywnie dalekich dystansach.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PSO\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Bardziej celny i niezawodny ni¿ AKM, karabin AK-74 jest wci¹¿ u¿ywany przez wiêkszoœæ krajów by³ego bloku wschodniego. AKS-74 zosta³ wyposa¿ony w sk³adan¹ metalow¹ kolbê i jest przeznaczony g³ównie dla wojsk powietrznodesantowych.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy GP-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Po ulepszeniu u technika - celowniki z rodziny PSO\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,45 x 39 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Bardziej celny i niezawodny ni¿ AKM, karabin AK-74 jest wci¹¿ u¿ywany przez wiêkszoœæ krajów by³ego bloku wschodniego. AKS-74 zosta³ wyposa¿ony w sk³adan¹ metalow¹ kolbê i jest przeznaczony g³ównie dla wojsk powietrznodesantowych.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy GP-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Po ulepszeniu u technika - celowniki z rodziny PSO\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]AKS-74U zosta³ zaprojektowany dla jednostek Specnazu, oddzia³ów wojsk aeromobilnych, jednostek ty³owych i za³óg pojazdów opancerzonych, które potrzebowa³y kompaktowej broni automatycznej, dysponuj¹cej wzglêdnie du¿¹ si³¹ ognia. Zdecydowanie ³atwiej jest nim manewrowaæ w ciasnych przestrzeniach ni¿ AKS-74, jednak znaczny spadek prêdkoœci wylotowej pocisków skutkuje skróceniem zasiêgu skutecznego.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,45 x 39 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]AKS-74U zosta³ zaprojektowany dla jednostek Specnazu, oddzia³ów wojsk aeromobilnych, jednostek ty³owych i za³óg pojazdów opancerzonych, które potrzebowa³y kompaktowej broni automatycznej, dysponuj¹cej wzglêdnie du¿¹ si³¹ ognia. Zdecydowanie ³atwiej jest nim manewrowaæ w ciasnych przestrzeniach ni¿ AKS-74, jednak znaczny spadek prêdkoœci wylotowej pocisków skutkuje skróceniem zasiêgu skutecznego.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74us_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Specjalna wersja AKS-74U ze zmienionym mechanizmem i zmodyfikowan¹ luf¹. Nowy mechanizm posiada ogranicznik d³ugoœci serii, a zmieniona konstrukcja lufy wyd³u¿a zasiêg strza³u do poziomu AK-74. Zmodyfikowany hamulec wylotowy redukuje odrzut jeszcze skuteczniej ni¿ urz¹dzenie wylotowe w typowym AKS-74U, co u³atwia pos³ugiwanie siê broni¹ i zwiêksza jej celnoœæ. Karabinek wyposa¿ony jest w podœwietlany diodami LED na czerwono lub zielono celownik kolimatorowy Kobra.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Kolimator AK74u (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,45 x 39 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Colt M1911 by³ przepisowym pistoletem US Army od 1911 do 1985 roku. Wyj¹tkowo niezawodna i solidna broñ, u¿ywana przez si³y zbrojne, policjê i odbiorców cywilnych na ca³ym œwiecie. Pozostaje bardzo popularna po dziœ dzieñ.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 11,43 x 23 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Colt M1911 by³ przepisowym pistoletem US Army od 1911 do 1985 roku. Wyj¹tkowo niezawodna i solidna broñ, u¿ywana przez si³y zbrojne, policjê i odbiorców cywilnych na ca³ym œwiecie. Pozostaje bardzo popularna po dziœ dzieñ.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Desert Eagle zaprojektowany zosta³ przez firmê Magnum Research. Ze wzglêdu na zasilanie amunicj¹ du¿o silniejsz¹ ni¿ ta zwyczajowo przeznaczona dla pistoletów pó³atuomatycznych, w projekcie Desert Eagle zastosowano mechanizm ryglowy spotykany zazwyczaj w karabinach. Wadami tej broni s¹ jej okaza³y rozmiar i pokaŸna waga. Z niewiadomych przyczyn wszystkie egzemplarze pistoletu, jakie trafi³y do Zony, zasilane s¹ nabojem kalibru .357 Magnum.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 11,43 x 23 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Desert Eagle zaprojektowany zosta³ przez firmê Magnum Research. Ze wzglêdu na zasilanie amunicj¹ du¿o silniejsz¹ ni¿ ta zwyczajowo przeznaczona dla pistoletów pó³atuomatycznych, w projekcie Desert Eagle zastosowano mechanizm ryglowy spotykany zazwyczaj w karabinach. Wadami tej broni s¹ jej okaza³y rozmiar i pokaŸna waga. Z niewiadomych przyczyn wszystkie egzemplarze pistoletu, jakie trafi³y do Zony, zasilane s¹ nabojem kalibru .357 Magnum.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Ten futurystycznie wygl¹daj¹cy karabin skonstruowany w uk³adzie bullpup jest seryjnie produkowan¹ broni¹ modu³ow¹, ³¹cz¹c¹ karabin-granatnik ze sterowanym komputerowo systemem kontroli ognia oraz 40 mm granatnikiem podlufowym FN LG-41. Nieporêczna z wygl¹du, w rzeczywistoœci broñ jest bardzo ergonomiczna, ³atwa w u¿yciu oraz charakteryzuje siê dobrymi parametrami technicznymi.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zintegrowany celownik\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zintegrowany granatnik podlufowy FN LG-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Ten futurystycznie wygl¹daj¹cy karabin skonstruowany w uk³adzie bullpup jest seryjnie produkowan¹ broni¹ modu³ow¹, ³¹cz¹c¹ karabin-granatnik ze sterowanym komputerowo systemem kontroli ognia oraz 40 mm granatnikiem podlufowym FN LG-41. Nieporêczna z wygl¹du, w rzeczywistoœci broñ jest bardzo ergonomiczna, ³atwa w u¿yciu oraz charakteryzuje siê dobrymi parametrami technicznymi.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zintegrowany celownik\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zintegrowany granatnik podlufowy FN LG-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Fort-12 jest broni¹ samopowtarzaln¹ opart¹ na projekcie czeskiego pistoletu CZ. Jest to pierwsza broñ krótka z rodziny pistoletów Fort opracowana na niepodleg³ej Ukrainie. Fort-12 zast¹pi³ Pistolet Makarowa bêd¹cy w poprzedniej epoce na wyposa¿eniu s³u¿b mundurowych Ukraiñskiej Socjalistycznej Republiki Radzieckiej. Lepsza ergonomia, zwiêkszona celnoœæ i pojemnoœæ magazynka s¹ g³ównymi udoskonaleniami wyró¿niaj¹cymi Forta 12 na tle jego radzieckiego poprzednika.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 18 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Fort-12 jest broni¹ samopowtarzaln¹ opart¹ na projekcie czeskiego pistoletu CZ. Jest to pierwsza broñ krótka z rodziny pistoletów Fort opracowana na niepodleg³ej Ukrainie. Fort-12 zast¹pi³ Pistolet Makarowa bêd¹cy w poprzedniej epoce na wyposa¿eniu s³u¿b mundurowych Ukraiñskiej Socjalistycznej Republiki Radzieckiej. Lepsza ergonomia, zwiêkszona celnoœæ i pojemnoœæ magazynka s¹ g³ównymi udoskonaleniami wyró¿niaj¹cymi Forta 12 na tle jego radzieckiego poprzednika.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]G36K to karabinek bêd¹cy wariantem karabinu szturmowego G36, sprawdzonego nastêpcy sêdziwego G3. Niezawodne, solidne i wszechstronne karabiny z rodziny G36 u¿ywane s¹ przez wojsko, policjê i s³u¿by specjalne w ponad 30 krajach na ca³ym œwiecie.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Zintegrowany celownik G36\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Przepisowa broñ armii brytyjskiej, karabin L85 (w wersji A1) okaza³ siê niezwykle awaryjny. Zmodyfikowana wersja L85A2 dowiod³a swojej niezawodnoœci w szeregu ró¿nych warunków klimatycznych i sytuacji bojowych.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik SUSAT (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Po ulepszeniu u technika - t³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Przepisowa broñ armii brytyjskiej, karabin L85 (w wersji A1) okaza³ siê niezwykle awaryjny. Zmodyfikowana wersja L85A2 dowiod³a swojej niezawodnoœci w szeregu ró¿nych warunków klimatycznych i sytuacji bojowych.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik SUSAT (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Bazuj¹cy na projekcie AR-15, karabin szturmowy LR 300 to wysokiej jakoœci system bojowy, dobrze sprawdzaj¹cy siê w walce w przestrzeniach zamkniêtych. Jego sk³adana szkieletowa kolba sprawia, ¿e jest to idealna broñ do szybkiego i agresywnego zdobywania wrogich struktur, kiedy potrzebna jest kompaktowa i mocna broñ wyposa¿ona w mo¿liwoœæ wyboru trybu ognia.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,56 x 45 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny SUSAT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Bazuj¹cy na projekcie AR-15, karabin szturmowy LR 300 to wysokiej jakoœci system bojowy, dobrze sprawdzaj¹cy siê w walce w przestrzeniach zamkniêtych. Jego sk³adana szkieletowa kolba sprawia, ¿e jest to idealna broñ do szybkiego i agresywnego zdobywania wrogich struktur, kiedy potrzebna jest kompaktowa i mocna broñ wyposa¿ona w mo¿liwoœæ wyboru trybu ognia.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny SUSAT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]PB (ros. Pistolet Bezszumnyj), wprowadzony do uzbrojenia w 1967 roku, to radziecki pistolet wyt³umiony, który bazuje na projekcie Pistoletu Makarowa. Sprê¿ynê powrotn¹ przeniesiono do chwytu, ¿eby umo¿liwiæ otoczenie lufy komor¹ wstêpnego rozprê¿ania. Zintegrowany t³umik wyhamowuje pocisk do prêdkoœci poddŸwiêkowej, dodatkowo wyciszaj¹c wystrza³. Pistolet przeznaczony by³ do u¿ytku przez KGB i wojskowe oddzia³y rozpoznawcze.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Integralny t³umik PB</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]W 1951 roku Pistolet Makarowa zast¹pi³ w radzieckich s³u¿bach mundurowych pistolet TT. Podobnie jak w pistolecie Walther PP, na którym wzorowano jego konstrukcjê, sprê¿yna powrotna otacza lufê, jednak radziecki projekt m. in. uproœci³ mechanizm samonapinania. Ten spadek po Sowietach jest najczêœciej spotykanym pistoletem w Zonie, pozostaj¹c jedn¹ z najlepszych dostêpnych kompaktowych broni bocznych. PM jest niedu¿y, bardzo niezawodny i ³atwy w konserwacji. Ma on równie¿ swoje wady, takie jak krótki zasiêg, niska celnoœæ i s³aba moc obalaj¹ca. Zw³aszcza w porównaniu do wspó³czesnych projektów cechuje siê du¿¹ wag¹ i ma³ej pojemnoœci magazynkiem.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 18 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]W 1951 roku Pistolet Makarowa zast¹pi³ w radzieckich s³u¿bach mundurowych pistolet TT. Podobnie jak w pistolecie Walther PP, na którym wzorowano jego konstrukcjê, sprê¿yna powrotna otacza lufê, jednak radziecki projekt m. in. uproœci³ mechanizm samonapinania. Ten spadek po Sowietach jest najczêœciej spotykanym pistoletem w Zonie, pozostaj¹c jedn¹ z najlepszych dostêpnych kompaktowych broni bocznych. PM jest niedu¿y, bardzo niezawodny i ³atwy w konserwacji. Ma on równie¿ swoje wady, takie jak krótki zasiêg, niska celnoœæ i s³aba moc obalaj¹ca. Zw³aszcza w porównaniu do wspó³czesnych projektów cechuje siê du¿¹ wag¹ i ma³ej pojemnoœci magazynkiem.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Armsel Protecta to rewolwerowa pó³automatyczna strzelba g³adkolufowa. Skonstruowana w Afryce w czasach apartheidu. W porównaniu do rosyjskiej Sajgi 12 i amerykañskiej AA-12 wydaje siê przestarza³a, jednak w latach 80. XX w. Protecta by³a prze³omowym wynalazkiem. Zasilana amunicj¹ kalibru 12, strzelba odznacza siê magazynkiem o du¿ej pojemnoœci i du¿¹ szybkostrzelnoœci¹ praktyczn¹. Cen¹ za te udogodnienia s¹: jej nieporêcznoœæ, du¿a waga i d³ugi czas potrzebny na prze³adowanie broni. W Zonie spotykana raczej rzadko, przede wszystkim u¿ywana jest do walki przeciwko mutantom w ciasnych przestrzeniach.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Radziecki rêczny granatnik przeciwpancerny (ros. Rucznoj Protiwotankowyj Granatomiot, rêczna przeciwczo³gowa wyrzutnia granatów). Odpornoœæ, prostota, niewielka cena i efektywnoœæ RPG-7 spowodowa³y, ¿e sta³ siê najpopularniejsz¹ w swojej klasie broni¹ na œwiecie. Obecnie RPG-7 u¿ywany jest w ponad czterdziestu krajach, a jego rozmaite warianty produkowane s¹ w dziewiêciu pañstwach.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik PGO-7 (zamontowany na sta³e)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Zaprojektowany dla szwajcarskich si³ zbrojnych, skonstruowany w kooperacji szwajcarskiej firmy SIG i niemieckiej "JP Sauer und Sohn", P220 zapocz¹tkowa³ bardzo dzisiaj liczn¹ rodzinê pistoletów. Du¿a trwa³oœæ i funkcjonalnoœæ sprawiaj¹, ¿e P220 s¹ pistoletami najwy¿szej jakoœci. Znalaz³y siê na wyposa¿eniu s³u¿b na ca³ym œwiecie.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 11,43 x 23 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Zaprojektowany dla szwajcarskich si³ zbrojnych, skonstruowany w kooperacji szwajcarskiej firmy SIG i niemieckiej "JP Sauer und Sohn", P220 zapocz¹tkowa³ bardzo dzisiaj liczn¹ rodzinê pistoletów. Du¿a trwa³oœæ i funkcjonalnoœæ sprawiaj¹, ¿e P220 s¹ pistoletami najwy¿szej jakoœci. Znalaz³y siê na wyposa¿eniu s³u¿b na ca³ym œwiecie.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Nie mo¿na zamontowaæ t³umika ze wzglêdu na zu¿ycie broni</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]SPAS-12 to skonstruowana pod koniec lat siedemdziesi¹tych XX wieku strzelba bojowa, produkowana przez w³osk¹ firmê Franchi S.p.A. z myœl¹ o walce bezpoœredniej i t³umieniu zamieszek. Zaprojektowana g³ównie jako strzelba samopowtarzalna, wykorzystuje system gazowy, który automatycznie ³aduje kolejne naboje. U¿ywana przez wiele jednostek wojskowych i policyjnych na œwiecie ze wzglêdu na charakterystyczn¹ os³onê lufy i sk³adan¹ kolbê, jest broni¹ szeroko rozpoznawaln¹, cenion¹ za niezawodnoœæ i wszechstronnoœæ. Pomimo du¿ego ciê¿aru, doœæ skomplikowanego mechanizmu dzia³ania i wysokiej ceny, w Zonie cieszy siê nies³abn¹cym popytem dziêki du¿ej skutecznoœci w walce z mutantami.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Samopowtarzalny OC-03 SWU (ros. Snajperskaja Wintowka Ukoroczennaja, karabin wyborowy skrócony) to opracowana na prze³omie lat osiemdziesi¹tych i dziewiêædziesi¹tych XX wieku skrócona wersja karabinu wyborowego SWD, która pierwotnie mia³a go zast¹piæ w wojskach powietrznodesantowych. Ostatecznie nie zosta³a przyjêta do uzbrojenia armii, znalaz³a siê jednak na wyposa¿eniu rosyjskiego MSW i FSB. Broñ, skonstruowana w uk³adzie bullpup, posiada urz¹dzenie wylotowe pe³ni¹ce funkcje t³umika dŸwiêku i hamulca wylotowego, który poch³ania oko³o 40% energii odrzutu.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik POSP 4x24 M (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Broñ wyposa¿ona w zintegrowany t³umik.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]AS "Wa³" (ros. Awtomat Specjalnyj Wa³), zaprojektowany w tym samym czasie, co karabin wyborowy Wintorez, jest samoczynno-samopowtarzalnym karabinem szturmowym, stworzonym specjalnie z myœl¹ o u¿yciu przez jednostki Specnazu i oddzia³y rozpoznawcze Armii Czerwonej. Podstawowym przeznaczeniem tej broni jest prowadzenie ognia celowanego przeciwko celom wyposa¿onym w nowoczesne œrodki ochrony osobistej bez zdradzania pozycji strzelca. Dziêki zastosowaniu wyciszonej lufy i zasilania ciê¿kimi nabojami poddŸwiêkowymi kalibru 9 x 39 mm, ha³as i powylotowy b³ysk wystrza³u zosta³y ograniczone do minimum.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki z rodziny PSO\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik - broñ posiada lufê wyciszon¹.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,204,0,51]mierna\n \n%c[0,170,170,170]Niesamowicie celny prototyp systemu bojowego, opracowany w tajemnych laboratoriach znajduj¹cych siê na terenie Zony. Zasada dzia³ania opiera siê na miotaniu pocisków poprzez rozpêdzanie ich do wielkich prêdkoœci za pomoc¹ ci¹gu elektromagnesów, czemu broñ zapewnia niebywa³¹ moc obalaj¹c¹, jednoczeœnie nie powoduj¹c przy wystrzale praktycznie ¿adnego odrzutu.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik 4x (zamontowany na sta³e)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Beretta 92F jest powszechnie rozpoznawana jako przepisowy pistolet US Army, który zast¹pi³ legendarnego Colta M1911. Jest to broñ produkcji w³oskiej, wykorzystuj¹ca krótki odrzut lufy, ³adowana odtylcowo, z ram¹ wykonan¹ z aluminium i chromowanym przewodem lufy. Beretta to popularna broñ boczna, przyjêta do uzbrojenia w wielu krajach.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Po ulepszeniu u technika - t³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 19 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Beretta 92F jest powszechnie rozpoznawana jako przepisowy pistolet US Army, który zast¹pi³ legendarnego Colta M1911. Jest to broñ produkcji w³oskiej, wykorzystuj¹ca krótki odrzut lufy, ³adowana odtylcowo, z ram¹ wykonan¹ z aluminium i chromowanym przewodem lufy. Beretta to popularna broñ boczna, przyjêta do uzbrojenia w wielu krajach.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Projekt niemieckiego pistoletu samopowtarzalnego Walther P99 powstawa³ z po³o¿eniem szczególnego nacisku na ergonomiê broni. Posiada polimerow¹ ramê wzmacnian¹ w³óknem szklanym, wymienne panele chwytu i mo¿e byæ roz³o¿ony bez u¿ycia narzêdzi. Konstrukcja pistoletów i magazynków z rodziny P99 by³a z biegiem lat ulepszana zarówno pod wzglêdem mechaniki, jak i wygody u¿ycia. Przeznaczony dla s³u¿b mundurowych i odbiorców cywilnych, znajduje siê na wyposa¿eniu jednostek policji w wielu krajach.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Po ulepszeniu u technika - t³umik kompatybilny z kalibrem 9 x 19 mm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Projekt niemieckiego pistoletu samopowtarzalnego Walther P99 powstawa³ z po³o¿eniem szczególnego nacisku na ergonomiê broni. Posiada polimerow¹ ramê wzmacnian¹ w³óknem szklanym, wymienne panele chwytu i mo¿e byæ roz³o¿ony bez u¿ycia narzêdzi. Konstrukcja pistoletów i magazynków z rodziny P99 by³a z biegiem lat ulepszana zarówno pod wzglêdem mechaniki, jak i wygody u¿ycia. Przeznaczony dla s³u¿b mundurowych i odbiorców cywilnych, znajduje siê na wyposa¿eniu jednostek policji w wielu krajach.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Ogniwa wykorzystuj¹ce fragmenty artefaktu "B³ysk" jako Ÿród³o mocy. Produkowane przy u¿yciu najnowszych technologii.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]bardzo du¿e\n \n%c[0,170,170,170]SPECYFIKA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] prototyp</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Ogniwa o mniejszej pojemnoœci, wykorzystuj¹ce fragmenty artefaktu "B³ysk" jako Ÿród³o mocy. Ich zmniejszona pojemnoœæ wynika z prymitywnych warunków produkcji oraz koniecznoœci u¿ycia cha³upniczych metod ze wzglêdu na brak specjalistycznego sprzêtu.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Umo¿liwia przebicie pancerza klasy: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Obra¿enia zadawane miêkkiej tkance: %c[0,170,170,170]bardzo du¿e\n \n%c[0,170,170,170]SPECYFIKA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] obiekt techniczny\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] prototyp</text>
	</string>
	<string id="st_knife_combat">
		<text>Nó¿ M9</text>
	</string>
	<string id="st_knife_combat_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Amerykañski bagnet M9 z powodzeniem pe³ni¹cy rolê no¿a bojowy i u¿ytkowego. Wyposa¿ony w du¿¹ g³owni¹ o profilu clip-point ze zbroczem oraz rêkojeœci¹ pokryt¹ karbowan¹ ok³adzin¹ z gumy. Naostrzony w szlifie wklês³ym i utrzymany w dobrym stanie. Jelec posiada czêœæ z oczkiem do nasadzania na lufê. Niekoniecznie sprawdzi siê przy przebijaniu pancerzy bojowych, ale ze wzglêdu na z¹bkowanie grzbietu na ods³oniêtym ciele potrafi zadawaæ rozleg³e, obficie krwawi¹ce rany. Z tego powodu œwietnie nadaje siê do u¿ycia w walce ze zwierzêtami lub do dobijania ju¿ rannych stworzeñ.</text>
	</string>
	<string id="st_knife_nr40">
		<text>NR-40</text>
	</string>
	<string id="st_knife_nr40_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]NR-40 (ros. No¿ Razwedczika, nó¿ zwiadowcy, model opracowany w 1940 roku), wyprodukowany przez ZIK (Z³otoustowskij Instrumentalnyj Kombinat), to pochodz¹cy z ZSRR nó¿ szturmowy o du¿ej wartoœci historycznej, którego projekt by³ wzorem dla polskiego no¿a wz. 55. Ten egzemplarz posiada rêkojeœæ ozdobion¹ ¿elaznym emblematem jednostki spadochronowej z czasów II Wojny Œwiatowej. Ka¿dy Stalker posiadaj¹cy takie ostrze, niewa¿ne czy kot, czy weteran, spotyka siê w Zonie z respektem ze strony innych, szczególnie w obrêbie swojej frakcji. Zazwyczaj NR-40 jest nagrod¹ za wyj¹tkowe dokonania podczas wykonywanych misji, na przyk³ad uratowanie przywódcy frakcji od niechybnej œmierci.</text>
	</string>
	<string id="st_knife_spetznaz">
		<text>Nó¿ Specnazu</text>
	</string>
	<string id="st_knife_spetznaz_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Sk³adany nó¿ Specnazu, przeznaczony dla ¿o³nierzy zwiadu i rozpoznania. Jednostki Specnazu mia³y u¿yæ tych no¿y do podrzynania garde³ obs³udze rakietowych pocisków œredniego zasiêgu na kilka dni przed planowan¹ wymian¹ rakiet nuklearnych w Europie. Utrzymany w dobrym stanie folder z g³owni¹ o profilu drop point, naostrzon¹ w szlifie zerowym i posiadaj¹c¹ poprawiaj¹ce penetracjê fa³szywe ostrze. Te no¿e to naprawdê zabójcza broñ, jako jedyne spoœród dostêpnych lokalnie doœæ dobrze sprawdzaj¹ siê zarówno w przebijaniu pancerzy, jak i zadawaniu g³êbokich ran ciêtych na ods³oniêtym ciele. Trudno w Zonie o lepsz¹ broñ bia³¹.</text>
	</string>
	<string id="st_knife_hunting">
		<text>Du¿y nó¿ myœliwski</text>
	</string>
	<string id="st_knife_hunting_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Bardzo trwa³y nó¿ myœliwski z g³owni¹ o profilu bowie wykonan¹ ze stali nierdzewnej. Doskona³y na wiêksz¹ zwierzynê, œwietnie nadaje siê do ciêcia miêsa i grubych skór. Mo¿na nim zadaæ g³êbokie, wywo³uj¹ce obfite krwawienie rany. Jego wad¹ jest to, ¿e nie jest w stanie odpowiednio skutecznie przebijaæ ciê¿kich pancerzy.</text>
	</string>
	<string id="st_knife_needle">
		<text>Radziecki nó¿ wojskowy</text>
	</string>
	<string id="st_knife_needle_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Ten radziecki nó¿ wojskowy posiada rêkojeœæ wykonan¹ z ciemnego drewna oraz stalow¹ g³owniê typu clip point, z krawêdzi¹ tn¹c¹ o d³ugoœci 152 mm, zaczynaj¹c¹ siê zauwa¿alnym wyciêciem choil. Koñcówki S-kszta³tnego jelca skierowane s¹ w przeciwn¹ stronê ni¿ tradycyjnie, a rêkojeœæ ma chropowat¹ fakturê, zwiêkszaj¹c pewnoœæ chwytu. Nó¿ jest doœæ niewielki, co nie pozwala na zadawanie ani zbyt g³êbokich, ani ciê¿kich ran na ods³oniêtym ciele, jednak zaprojektowany zosta³ specjalnie z myœl¹ o penetracji nowoczesnych pancerzy.</text>
	</string>
	<string id="st_trg_sako">
		<text>Sako TRG-42</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_trg_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,170,170,170]œrednia\n \n%c[0,170,170,170]Skonstruowany w póŸnych latach dziewiêædziesi¹tych XX wieku powtarzalny karabin wyborowy TRG-42 jest projektem szczególnym. Nie jest on bowiem podrasowanym wariantem ju¿ istniej¹cego karabinu, lecz jego konstrukcjê od podstaw oparto na wnikliwym przestudiowaniu wymagañ, jakim powinna sprostaæ broñ snajperska. Dziêki zastosowanym materia³om oraz rozwi¹zaniom TRG-42 charakteryzuje siê du¿¹ wytrzyma³oœci¹, a tak¿e bardzo wysok¹ celnoœci¹ oraz niezawodnoœci¹. Pomimo wysokiej ceny zdoby³ du¿¹ popularnoœæ jako broñ u¿ywana przez wojskowe dru¿yny snajperskie, w myœlistwie, a tak¿e strzelectwie sportowym.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik FINDOT (zamontowany na sta³e)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem .338</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sako">
		<text>Sako M95</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sako_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Obs³uga: %c[0,51,255,102]dobra\n \n%c[0,170,170,170]Sako M95 to oparty na projekcie AK-47 samoczynno-samopowtarzalny karabin szturmowy fiñskiego producenta SAKO. Jest powszechnie u¿ywan¹, zbalansowan¹ broni¹, charakteryzuj¹c¹ siê du¿¹ moc¹ i przewidywalnym podrzutem. Bardzo wszechstronna, znajduje zastosowanie w wielu ró¿nych sytuacjach bojowych, od walki w przestrzeniach zamkniêtych po walkê na œrednich dystansach. M95 wyró¿nia siê wysok¹ szybkostrzelnoœci¹ jak na broñ zadaj¹c¹ tak wysokie obra¿enia. Mo¿liwoœæ szybkiego prze³adowania karabinu zwiêksza szanse podczas walki w du¿ym tempie lub z przeciwnikiem o wyraŸnej przewadze liczebnej. Z niewiadomych przyczyn karabiny Sako M95 dostêpne w Zonie maj¹ przytwierdzone na sta³e celowniki PSU-1.\n \n%c[0,140,140,140]AKCESORIA:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Granatnik podlufowy GP-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] T³umik kompatybilny z kalibrem 5,45 x 39 mm\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celownik PSU-1 2,7x (zamontowany na sta³e)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug">
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Class proficiency: %c[0,51,255,102]high\n \n%c[0,170,170,170]Steyr AUG A1 in standard rifle configuration (military green colour). The AUG is an Austrian bullpup 5.56mm assault rifle, designed in the 1960s by Steyr Mannlicher GmbH & Co KG (formerly Steyr-Daimler-Puch). The AUG (Armee-Universal-Gewehr—"universal army rifle") was adopted by the Austrian Army as the StG 77 (Sturmgewehr 77) in 1978, where it replaced the 7.62mm StG 58 automatic rifle (a licence-built FN FAL). In production since 1978, it is the standard small arm of the Austrian Bundesheer and various national police units. The rifle and its variants have also been adopted by the armed forces of Argentina, Australia, Malaysia, New Zealand, Bolivia, Ecuador, Ireland, Luxembourg, Saudi Arabia, Tunisia, Pakistan, and the U.S. Immigration and Customs Enforcement agency.\n \n%c[0,140,140,140]ATTACHMENTS:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] 5.56x45 compatible silencer\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Permanent x2.5 Scope.</text>
	</string>
</string_table>