<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>Z DZIENNIKA STALKERA</text>
	</string>
<string id="ls_tip_number">
		<text>Strona&#160;</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Przeci¹¿ony stalker to martwy stalker. G³odny stalker to martwy stalker. Œpi¹cy stalker to martwy stalker. A ty nie chcesz byæ martwy stalker.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Polowanie na mutanty sprawi ci nie tylko przyjemnoœæ, ale te¿ niez³e wdzianko.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Czy to ptak? Czy to samolot? Nie, to superkruk! Zastrzel sukinkota!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Nie daj siê zwieœæ, Stalker. Pies w Zonie nie jest najlepszym przyjacielem cz³owieka.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Zamiast taszczyæ tysi¹ce naboi, weŸ ze sob¹ 150, jeœli po prostu gdzieœ wyruszasz, a 300, jeœli s¹dzisz, ¿e zanosi siê na walkê. Nie marnuj ich bez sensu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>S³uchajta, ¿o³nierze! Ka¿da spluwa ma wiele wersji, ka¿da ma swoje zalety i swoje wady, wiêc wybierajcie uwa¿nie. Odmeldowaæ siê!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Granaty czyni¹ cuda. Trzymaj jeden czy dwa w kieszeni, gdy wszystko weŸmie w ³eb. Jeœli one nie pomog¹, pozostanie ci tylko zdrowaœka.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Utrzymanie jednej broni w dobrym stanie bêdzie ciê sporo kosztowaæ, utrzymanie dwóch - zrujnuje ciê. Trzymaj siê wiêc jednej broni i nie zmieniaj zdania zbyt czêsto.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Stalker mo¿e wbiæ ci nó¿ w plecy, bandyta z ca³¹ pewnoœci¹ to zrobi, ale dobry karabin nigdy ciê nie zdradzi. Dbaj wiêc o niego, a w zamian on zadba o ciebie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Lornetka do czegoœ s³u¿y, wiesz? To nie ¿aden cholerny wisiorek.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Stój! Przestañ wymachiwaæ tym z³omem! Nie wpuszczamy ludków z wyci¹gniêtymi gnatami do obozów. Przestrzegaj powszechnych zasad.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>G³odny? Spróbuj naszych nowych przysmaków - œwie¿o wyciête z mutanta! Tylko b¹dŸ gotowy na porz¹dne rzyganko.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Jak rzek³ pewien mêdrzec: s¹ œcie¿ki, którymi nie chcesz kroczyæ i miejsca, których chcesz unikaæ. Oszacuj swoje szanse, zanim wdasz siê w walkê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Dziki maj¹ potê¿nie umiêœnione mordy. Strzelaj w ty³ek, gdzie nie maj¹ takiej ochrony.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Chcesz se postrzelaæ? Strzel mu w ramiê i w nogê. OszczêdŸ twarz: mo¿e powie ci coœ ciekawego.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Jedzenie w Zonie trudno prze³kn¹æ, a jeszcze trudniej znaleŸæ. Oszczêdzaj je zatem i korzystaj z niego m¹drze.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Utrzymuj dystans od swojego wroga tak, jakby zale¿a³o od tego twoje ¿ycie. Uwierz - zale¿y.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Ugrupowania w Zonie nie siedz¹ wiecznie na dupach. Wiêc jeœli myœlisz, ¿e jesteœ bezpieczny, bo ju¿ gdzieœ by³eœ, to pomyœl jeszcze raz, bo jednak nie jesteœ. Dziêki, wujku Dobra Rada.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Korzystaj w walce z wy¿ej po³o¿onych terenów i naturalnych os³on. Nawet kamieñ mo¿e ochroniæ ciê przed sfor¹ psów. Tylko nie próbuj nim rzucaæ, wejdŸ na niego, g³¹bie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Niezbyt czajê te naukowe pierdo³y. Jeœli boli, uciekaj. Jeœli krwawi, zabij. Wszystko w temacie, nie?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Uff... Naprawdê fajnie odpocz¹æ przy ognisku i przek¹siæ œwie¿o grillowane kotlety z miêsacza.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Cholerne mutki! Jeden z nich naplu³ na mój nowiutki celownik ACOG!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Spójrz no na niego. Musi mieæ jakiœ wallhack. Nie ma mowy, ¿eby cokolwiek widzia³ w tak zasyfionej masce.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Tak du¿o do czytania, tak wiele s³ów, a tak ma³o u¿ytecznych informacji. Bo ¿ycie sprowadza siê tylko do u¿ytecznych informacji, co nie?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Powinniœmy zakazaæ sprzeda¿y importowanych towarów. Nikt nie sprawdza ich jakoœci, wiêc musz¹ byæ do bani. Jedz tylko ¿arcie produkowane w Zonie, jeœli chcesz byæ prawdziwym Stalkerem.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Gdzie, do cholery, jest mój plecak? Pieprzony System Szybkiego Uwalniania. Teraz nie mam pojêcia, gdzie go zostawi³em.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Powiedz mi, gdzie masz schowek, albo odstrzelê ci ³eb!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Chcê, ¿eby moje rzeczy by³o gotowe na teraz, jasne? Nie ma ¿adnego zapasowego ekwipunku, wiêc co do cholery mam robiæ, dopóki nie skoñczysz naprawy? Czekaæ w bazie?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Powkurzaj Powinnoœæ, a Wolnoœæ bêdzie ciê kochaæ. Powkurzaj Wolnoœæ, a Powinnoœæ bêdzie ciê kochaæ. A ja kocham walkê, wiêc wkurzam i Wolnoœæ, i Powinnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Zona jest jak lustro: odzwierciedla naturê swoich stwórców i ich pochodzenie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Podrêcznik przewodnika: „Noc sama w sobie jest besti¹. Jeœli musisz opuœciæ schronienie po zmroku, upewnij siê, ¿e masz za przewodnika gwiazdy i ksiê¿yc”.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>WeŸ ka¿dy nabój niezale¿nie od rodzaju i schowaj go, mo¿e bêdziesz go jutro potrzebowaæ. A jeœli nie - i tak go weŸ. Amunicja to dobre Ÿród³o dochodu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Nie porzucaj broni tylko dlatego, ¿e nie szkolono ciê w jej u¿yciu. Amunicji jest ma³o, a od czasu do czasu nawet najlepszy strzelec musi salwowaæ siê ucieczk¹.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Nie mam ¿adnych mi³ych wspomnieñ z dzieciñstwa, tata mnie bi³, a raz nawet po³ama³ mi palce. To dlatego trzymam latarkê w tak dziwny sposób.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Cœœœ... Zaufaj swoim uszom. DŸwiêk niesie siê przez wzniesienia i gêste krzaki. Cichy, acz znajomy dŸwiêk mo¿e przygotowaæ ciê na atak z zaskoczenia.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Nie wyrzucaj tego pistoletu, g³upolu. Trzymaj go w zapasie. Nigdy nie wiesz, kiedy ci siê przyda.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>Jeœli przetrwasz Zonê, ale pozwolisz, ¿eby twoje sumienie umar³o, nie jesteœ lepszy od mutanta, którego trzeba zat³uc.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Zawsze zwracaj uwagê na niebo. Ptaszki i chmurki wygl¹daj¹ zajebiœcie, ale jak zauwa¿ysz racê - nie myœl, po prostu biegnij.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>¯ó³todzioby, pamiêtaæ. Kiedy walczycie, jedyn¹ zasad¹ jest zwyciêstwo. Oszukujcie, jeœli musicie. Bycie fair jest mniej wa¿ne ni¿ prze¿ycie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Moja bateria pad³a, nie mogê wys³aæ esa do mojej dziewczyny. Muszê na³adowaæ komórê, co za gówno.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Szturmowcy œwiata, ³¹czcie siê!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>W Zonie nie ma dziêcio³ów, s³yszysz mnie? Nie ma dziêcio³ów! O kurcze, co to by³o?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Myœlisz, ¿e Brodacz p³aci tantiemy za puszczanie muzyki na Skadowsku?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Czy mówi³em ci kiedykolwiek, jaka jest definicja szaleñstwa? Polowanie na artefakty bez odpowiedniego sprzêtu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>No¿e s¹ takie œliczne i œwiec¹ce! I tyle ich jest! Nie mogê siê na ¿aden zdecydowaæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>Jeœli staniesz oko w oko z kontrolerem, postaraj siê, ¿eby jakiœ obiekt (drzewo, kamieñ, œciana) blokowa³ jego liniê widzenia. Jeœli nie mo¿e ciê zobaczyæ, nie mo¿e ciê kontrolowaæ. I nie s³uchaj tego idioty, Flinta.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Pchniêcie, ciêcie, pchniêcie, ciêcie, pchniêcie, ciêcie. Rzut. Krytyczny b³¹d programu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>To nie Fallout, nie da rady gromadziæ stimpacków. Niemniej jednak s¹ one bardzo u¿yteczne.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>He³m albo nie he³m? Oto jest pytanie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Trzeba rzec: musisz kochaæ swoje naboje. Przeciwpancerne, pe³nop³aszczowe, ze zubo¿onym uranem, z wg³êbieniem czubkowym, baton czekolady... Co do cholery robi tu baton czekolady?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Tak... cholernie... ciê¿kie... Nigdy... wiêcej... stalowych... p³ytek...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>Nigdy nie ufaj bandytom. Nawet przyjaŸnie nastawieni chc¹ tylko twoje artefakty, wiêc nie zawahaj¹ siê wbiæ ci nó¿ w plecy.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Wojsko NIE jest tutaj, ¿eby chroniæ ciê przed Zon¹, wiêc jeœli zauwa¿ysz ¿o³nierza, wiej, gdzie pieprz roœnie. Hmm, chwila...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>Artefakty s¹ tak skomplikowane. To mo¿e nie Path of Exile, ale jednak...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Ka¿dy szaleniec, który odwa¿y siê podnieœæ rêkê przeciwko Zonie, niech bêdzie pewny, ¿e tê rêkê Zona mu odr¹bie bez ¿adnych zahamowañ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Nie op³aca siê pomagaæ ludziom w potrzebie. Mo¿esz spodziewaæ siê tylko kulki w ³eb, jeœli poczujesz siê zbyt bezpiecznie. Wiêc nie k³opocz siê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Nie chcê umieraæ... Nie chcê umieraæ. Proszê, zanieœ mnie do medyka na Skadowsku... Co? Nie, proszê... [bum]</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>Zona to, Zona tamto, sramto i owamto. Mam j¹ g³êboko w dupie i zazwyczaj nie wchodzimy sobie w drogê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>Jeœli bêdziesz chcia³ naprawiæ ciê¿ko uszkodzon¹ broñ, zap³acisz bajoñskie sumy. Czêœci zamienne nie bior¹ siê z powietrza, musisz p³aciæ za nie ekstra, wiêc tak naprawdê nie warto.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>S³uchaj odg³osów anomalii – zmys³ s³uchu mo¿e czasem lepiej wskazaæ zagro¿enie ni¿ twój wzrok.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Upewnij siê, ¿e twoja spluwa zawsze jest na³adowana. Tylko anarchiœci nie ³aduj¹ magazynku do koñca.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Zawsze miej przy sobie lekarstwa na wypadek, gdyby nagle wybuch³a emisja, a nie by³o schronienia w pobli¿u. Byæ mo¿e nie ochroni¹ ciê ca³kowicie, ale jeœli szczêœcie ci dopisze, pozwol¹ dobiec w bezpieczne miejsce, zanim ciê usma¿y.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Zacznij zbieraæ amunicjê do swojej ulubionej giwery, jak tylko bêdziesz mieæ kasê, nawet jeœli wiesz, ¿e bêdziesz czeka³ d³ugo. Ale poczujesz, jakbyœ oberwa³ obuchem, jeœli w ogóle nie znajdziesz tej broni.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>Kiedy wychodzisz, miej na sobie tak ma³o, jak to tylko mo¿liwe, ¿ebyœ móg³ zebraæ wiêcej ³upów i sprzedaæ handlarzom, jak wrócisz. Przepraszam... Jeœli wrócisz.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>W³¹czaj detektor tak czêsto, jak to mo¿liwe. Czasem arty pojawiaj¹ siê po burzach psionicznych.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Jeœli us³yszysz pijawkê, a czujesz, ¿e masz dobry dzieñ, stój spokojnie. Odwróæ siê w stronê Ÿród³a dŸwiêku, zlokalizuj go i uœmiechnij siê. ¯artowa³em.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>Nigdy nie wchodŸ na terytorium wroga, gdy s³oñce œwieci ci prosto w oczy. A jeszcze lepiej: nigdy nie wchodŸ na terytorium wroga.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>Powinieneœ porzuciæ wszystkie swoje przekonania moralne. Zona rz¹dzi siê swoim w³asnym zbiorem zasad, który nie ma nic wspólnego z tym, co znasz z zewn¹trz.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Nie próbuj byæ bohaterem. Nie bój siê uciec od przeciwnika.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>Pamiêtaj, w Zonie nie masz przyjació³. Jeœli widzisz kogoœ w potrzebie, idŸ dalej, jakby nigdy nic, chyba ¿e bawi ciê szybka œmieræ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Zapamiêtaj dŸwiêki wydawane przez mutanty. Wiedza, co siê do ciebie zbli¿a, mo¿e pomóc ci uporaæ siê z problemem w najbardziej skuteczny sposób.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Zawsze trzymaj w plecaku magazynek naboi przeciwpancernych. Mutanty byæ mo¿e nie nosz¹ pancerzy, ale wrogo nastawieni Stalkerzy tak.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Miej pod rêk¹ choæ jedn¹ butelkê wódki. Jeœli skoñcz¹ ci siê œrodki przeciwpromienne, podziêkujesz bozi.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>Paczka papierosów dziennie pomaga znieœæ g³ód dzielnie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Jak podkradasz siê do czegoœ lub kogoœ, pamiêtaj, ¿eby wy³¹czyæ latarkê, idioto.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>Dbaj o siebie. Nie bierz narkotyków, jeœli nie musisz, jedz zdrowe jedzenie, pij oczyszczon¹ wodê i œpij regularnie. I nie pukaj mutantów, na mi³oœæ bosk¹.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>Zwracaj uwagê na swoj¹ psyche. Odprê¿ siê i znajdŸ jak¹œ ulubion¹ rozrywkê, ¿eby roz³adowaæ stres. Wiêkszoœæ Stalkerów czyta pornosy, ale ty mo¿esz byæ bardziej oryginalny.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>Zbadaj teren uwa¿nie zanim zdecydujesz siê wejœæ. Zauwa¿enie pijawki przed tym, jak ona zobaczy ciebie z pewnoœci¹ uratuje ci ty³ek, a byæ mo¿e uratuje równie¿ jej.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>Zona ¿yje, mówiê ci. Je, oddycha i sra. A jak sra, lepiej znajdŸ jak¹œ os³onê, chyba ¿e chcesz, ¿eby spuœci³a ciê w kiblu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>Najbardziej uderzy³o mnie piêkno tego miejsca. Ale nie ma czasu, ¿eby je podziwiaæ: Zona zaatakuje ciê wtedy, kiedy najmniej siê tego spodziewasz.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>G³upcami s¹ ci, którzy niczego siê nie boj¹ i twierdz¹, ¿e wiedz¹ wszystko.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>Nigdy nie lekcewa¿ g³odnego psa. Widzisz jednego, a za nim czai siê tuzin.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>B¹dŸ ostro¿ny, gdy zbli¿asz siê do innego cz³owieka. Serca ludzi s¹ czasem bardziej mroczne ni¿ sama Zona.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>S³up, czysto. Œciana, czysto. Pokój, czysto. Hmm? Nie, wydawa³o mi siê. Jesteœmy bezpie... [szum]</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>Dzieñ 1: W³osy zaczê³y mi wypadaæ. Dzieñ 2: Skóra odpada mi p³atami. Dzieñ 3: Nie mogê siê ruszaæ. Chciwoœæ. Chcia³em zaoszczêdziæ na lekach. A teraz jest ju¿ za póŸno.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>S³uchaj uwa¿nie, œmieciu. Su³tan wpakuje ci kosê pod ¿ebra, jeœli nie bêdziesz pomocny. Wiêc b¹dŸ mi³y, a my odwdziêczymy siê tym samym.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Kiedy tylko poczujesz siê Ÿle, usi¹dŸ przy ognisku i pos³uchaj muzyki.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Sprawdzaj zawsze ka¿dy zakamarek. Nigdy nie wiesz, czy ktoœ tam czegoœ nie zostawi³.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>Ca³y œwiat idzie w diab³y. Na Du¿ej Ziemi kryzys gospodarczy, a w Zonie... Zona sama jest piek³em na ziemi, jej ognie ciê poch³on¹!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>Diabe³ przemówi³, a z jego s³ów powsta³a Zona. I stworzy³ swoich potê¿nych s³ugusów, którzy g³osz¹ jego s³owo i doprowadz¹ œwiat do zag³ady.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Odpocznijmy trochê. Ej, nowicjusz! Tak, ty. Jak siê po³o¿ysz, zawsze trzymaj pistolet w zasiêgu rêki.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Dwie g³owy chimery odzwierciedlaj¹ jej naturê. Ucieknie tylko po to, ¿eby za chwilê z nienacka wypruæ ci flaki. Zaatakuje ciê od ty³u, a potem skoczy ponownie w ciemnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Pijawki s¹ panami cienia. Nie chcesz zauwa¿yæ ich dopiero w blasku wystrza³u.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Na terytoria Monolitu i najemników wchodŸ najlepiej w nocy – patrole s¹ wtedy mniej liczne, a same bazy gorzej chronione.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>Kontroler mo¿e próbowaæ powstrzymaæ ciê dziêki swoim mocom, ale nie powstrzyma rakiety skierowanej prosto w jego twarz.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>Wbrew powszechnym przekonaniom mo¿esz jeœæ i piæ, kiedy masz na sobie maskê przeciwgazow¹.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>Kiedy wszystko weŸmie w ³eb, nie wstydŸ siê wcisn¹æ F9.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>£atwiej ciê zabiæ, jak siê nie ruszasz, wiêc: Nie. Przestawaj. Siê. Ruszaæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>Uwa¿aj na siebie, Stalker. Œmieræ czyha na ka¿dym kroku. Jak j¹ zauwa¿ysz, celuj w g³owê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Jeœli nie bêdziesz jeœæ, umrzesz w ci¹gu tygodnia. Jak dostaniesz kulkê, umrzesz w sekundê. Wiêc zawsze dbaj o swój kombinezon, jeœli chcesz po¿yæ troszkê d³u¿ej.</text>
	</string>

</string_table>
